{
  "$schema": "https://c3voc.de/schedule/schema.json",
  "schedule": {
    "generator": {
      "name": "voc/schedule/jev22",
      "version": "31037"
    },
    "version": "2022-12-28 10:40",
    "conference": {
      "acronym": "jev22",
      "title": "Dezentrale Jahresendveranstaltungen - channels",
      "start": "2022-12-26",
      "end": "2022-12-31",
      "daysCount": 6,
      "timeslot_duration": "00:15",
      "time_zone_name": "Europe/Amsterdam",
      "rooms": [
        {
          "name": "Fireshonks",
          "guid": "c62a781e-48a3-4546-bb5c-dee2080738f7",
          "description": "Der Stream von Talks und gestreamten Workshops bei Haecksen  und R3S",
          "capacity": 1000,
          "location": "Remote & W\u00fclfrath"
        },
        {
          "name": "Fireshonks-Workshop",
          "guid": "ed7a9e51-8a51-402a-bcf9-1068fac7dd6c",
          "description": "Workshops f\u00fcr Teilnehmende (keine Aufzeichnung, ein \u00f6ffentliches Streaming)",
          "capacity": null,
          "location": "Remote & W\u00fclfrath"
        },
        {
          "name": "Sparti",
          "guid": "6f12618c-0f1c-4318-a201-099152f86ac0",
          "description": "Haupt-Raum .. Streaming-B\u00fchne mit (kleinem) Publikum",
          "capacity": 50,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "RTC-Workshop 1 (Sem1)",
          "guid": "a8878181-5c2d-4882-a4aa-2f799d256fdb",
          "description": null,
          "capacity": 25,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Haus 2",
          "guid": "146a5fe7-e0e6-41cd-b1ff-ea926a8b61cc",
          "description": "HackCenter",
          "capacity": 40,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Theaterraum (22)",
          "guid": "0ba794eb-69bb-4381-9ce6-422529fc8291",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Seminarraum 2 (24)",
          "guid": "ce023d5e-a406-4bc0-ad0b-f0ce64c7f206",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Seminarraum 3 (21)",
          "guid": "9d6724e4-a5ff-4fca-b4da-1fc28b59882a",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Bierschoine",
          "guid": "0ce1f1b3-35c6-48ee-b3db-1c54e85f36b4",
          "description": "Gro\u00dfer Vortragsr\u00e4um mit B\u00fchne und integriertem Hackcenter",
          "capacity": null,
          "location": "Brandenburg, Alte H\u00f6lle"
        },
        {
          "name": "Salon",
          "guid": "6a427063-66f2-4353-b582-65bd53390b22",
          "description": "Gasthaus 1. OG. Raum f\u00fcr kleiner Sofarunden und die Lagerfeuervortr\u00e4ge.",
          "capacity": null,
          "location": "Brandenburg, Alte H\u00f6lle"
        },
        {
          "name": "Bastelstube",
          "guid": "60cd5303-5ef2-40f9-9491-77ea43ef0c30",
          "description": "Der Backstageraum im 1. OG der Bierscheune. Hier wird gewerkelt und gehackt. Sowohl mit dem Computer als auch mit den H\u00e4nden.",
          "capacity": null,
          "location": "Brandenburg, Alte H\u00f6lle"
        },
        {
          "guid": "3100bf0b-d2c9-43be-8bf4-c083b4239a78",
          "name": "CCL",
          "location": "Hamburg"
        },
        {
          "name": "xrelog22 - Stream",
          "guid": "ad28953f-122e-4293-836d-860320183a1c",
          "description": "Main-Stream",
          "capacity": 100000,
          "location": "Hamburg, FTZ/HAW"
        },
        {
          "name": "icc|bs",
          "guid": "63dc1e9f-0b83-4504-9d2c-2d0eea14ce02",
          "description": "Matrix - Intergalactic Chaos Communication | Broadcast Studio",
          "capacity": 498,
          "location": "Hamburg, FTZ/HAW"
        },
        {
          "name": "Multiversum B\u00fchne",
          "guid": "a5515405-a6a1-47f7-97dc-bd9ef73819a1",
          "description": "Realraum B\u00fchne f\u00fcr Panels, Impuls-Vortr\u00e4ge, Lighntins-Talks & mehr",
          "capacity": 50,
          "location": "Hamburg, FTZ/HAW"
        },
        {
          "name": "Seminarraum",
          "guid": "99808216-837b-11ed-85fb-6c400891b752",
          "description": "Der Seminarraum des ZAM. Im Hauptraum rechts die Rampe hoch, nach den Spinden links.",
          "capacity": 20,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Rave Cave",
          "guid": null,
          "description": "Da wo der Tiefton beischl\u00e4ft. Im Hauptraum rechts hinter, dann hinter dem Escape-Room die rote T\u00fcr.",
          "capacity": 20,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Spezial Raum",
          "guid": null,
          "description": "Schaut in der Beschreibung des Workshops nach dem Ort",
          "capacity": 120,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Lounge",
          "guid": null,
          "description": "Die Lounge direkt im Hauptraum.",
          "capacity": 120,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Winterchaos",
          "guid": "99411f15-7335-4d36-abac-3ff0419ec954",
          "description": "Talks at LuXerias and LABOR Luzerns Winterchaos 2022",
          "capacity": null,
          "location": "Luzern, CH"
        },
        {
          "name": "HIP1",
          "guid": "a24f561b-6f4a-4ee3-87fb-d22fff05f0da",
          "description": "Main conference stage in the Theater Hall E.T.I.",
          "capacity": 110,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "HIP2",
          "guid": "a24f561b-6f4a-4ee3-87fb-d22fff05f0dc",
          "description": "2nd Main conference stage 2 in Room 2 (downstairs)",
          "capacity": 70,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "HDMI (room 3)",
          "guid": "9e74f0b2-ce80-46da-8db4-cd1510000bed",
          "description": "Workshop Area (upstairs)",
          "capacity": 12,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "Soldering Workshop Room",
          "guid": "14cd9ea8-652f-4225-b67b-5e25226a2f9f",
          "description": "Room 7 (upstairs)",
          "capacity": 12,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "c-base mainhall",
          "guid": "a24f561b-6f4a-4ee3-87fb-d22fff05f0db",
          "description": null,
          "capacity": 100,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "Merch Desk",
          "guid": null,
          "description": "You can find the preordered merch here",
          "capacity": null,
          "location": "Berlin, ETI Schauspielschule + c-base"
        },
        {
          "name": "Ahlam",
          "guid": "568cabc6-82f2-11ed-82f7-cf29158272bb",
          "description": "Vortragsraum 1 - Ahlam",
          "capacity": 111,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Bhavani",
          "guid": "64f358c2-82f2-11ed-b6f2-370ab4c5fdf0",
          "description": "Vortragsraum 2",
          "capacity": 112,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
          "guid": "75e89700-82f2-11ed-9245-2f2ddaaba5eb",
          "description": "Workshopraum 1",
          "capacity": 82,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 2",
          "capacity": 64,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 3",
          "capacity": 82,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 4",
          "capacity": 64,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Klangkeller - H1-U.1",
          "guid": null,
          "description": "Klangkeller",
          "capacity": 72,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ruheraum - H1-2.1",
          "guid": null,
          "description": "Ruheraum",
          "capacity": 38,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum 1 (Dusche)",
          "capacity": 8,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
          "guid": null,
          "description": "Austellungsraum 2",
          "capacity": 84,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum",
          "capacity": 12,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum 4 (Dusche)",
          "capacity": 8,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
          "guid": null,
          "description": "Austellungsraum 5",
          "capacity": 93,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Forumszentrum - H1-0.1",
          "guid": null,
          "description": "Forumszentrum & Info-Point",
          "capacity": 15,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
          "guid": null,
          "description": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch",
          "capacity": 32,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Kantine - H2-4.7",
          "guid": null,
          "description": "Kantine",
          "capacity": 44,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "St\u00e4nde - H2-4.8",
          "guid": null,
          "description": "St\u00e4nde",
          "capacity": 36,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Timeout Raum - H2-5.1",
          "guid": null,
          "description": "Timeout Raum",
          "capacity": 54,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Hackwerk",
          "guid": "7ddef1dc-d3e8-451b-9ea5-3441bfa22e23",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Aalen"
        },
        {
          "guid": "a6f1969c-8349-4344-9d4e-8b1e1ecd0ecf",
          "name": "WoodbineDWeb",
          "description": "Talks at Woodbine DWeb NYC 2022",
          "capacity": null,
          "location": "New York, USA"
        }
      ],
      "days": [
        {
          "index": 1,
          "date": "2022-12-26",
          "day_start": "2022-12-26T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-26T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [],
            "Sparti": [],
            "Bierschoine": [],
            "CCL": [],
            "xrelog22 - Stream": [],
            "Seminarraum": [],
            "Winterchaos": [],
            "HIP1": [],
            "HIP2": [],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 9183,
                "guid": "918367c1-980e-539b-93ec-44da7b2b5bc8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-9183-muc_free_space_ein_mangel_im_ueberfluss",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BGQNEC/",
                "title": "MUC free SPACE? Ein Mangel im \u00dcberfluss.",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Oral-History der Freir\u00e4ume f\u00fcr Kunst und Kultur in M\u00fcnchen, mit Ausblick auf 2023\r\nWelche K\u00e4mpfe um Freie R\u00e4ume f\u00fcr Kultur gab es in den vergangenen 100 Jahren schon in unserer Stadt und warum mussten sie gef\u00fchrt werden? Wozu hat das gef\u00fchrt und was k\u00f6nnen Wir f\u00fcr die Zukunft daraus lernen?",
                "description": "Diskussion mit:\r\nDr. Simone Egger (Kulturwissenschaftler)\r\nDJ Upstart (Optimal Rec., Rote Sonne)\r\nBeate Bidjanbeg (Bezirksausschuss: Ludwigsvorstadt-Isarvorstadt)\r\nRobert Hoffmann (Zeitzeuge und Kulturarbeiter)\r\nReinhard Oefele (Zeitzeuge und Kulturarbeiter, Kunstverein Schwabing, Galerini)\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7897,
                "guid": "78ab97db-ee0e-5391-97f0-9b82debd3b05",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-7897-streaming_engelschulung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/7YXWJG/",
                "title": "Streaming-Engelschulung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Alles was ihr wissen m\u00fcsst, um einen Livestream zu betreuen.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 183,
                    "code": "UPAHZK",
                    "public_name": "terru",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2085,
                "guid": "d208dfc5-5c1f-541a-b0ac-18f29ececb26",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:50",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-2085-raum_fuer_die_schoene_welt",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FKJMDE/",
                "title": "Raum f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Vortrag m\u00f6chte Tobias Budesheim Vorstandmitglied von Students for Ukraine Raum geben f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt. Er pr\u00e4sentiert Hoffnungsbilder in einer Zeit in der es scheint, als ob die Welt aus den Fugen ger\u00e4t. Was sind meine Freiheitsr\u00e4ume? Wo ist die Welt noch sch\u00f6n?",
                "description": "Wer ist wirklich frei? Ein Raum ist nur so gro\u00df, wie wir ihn uns erschaffen. Das gilt auch f\u00fcr unsere Gedanken. Wir f\u00fcllen einen Raum mit Menschen, M\u00f6beln, Bildern und Erinnerungen. Das gilt auch f\u00fcr das Menschliche Gehirn. Wann aber ist der Raum den wir erschaffen bedroht? Diese Frage stellten sich schon viele Autoren, \u00d6konomen, Wissenschaftler, Politiker und sogar Menschen in der Steinzeit. Was sind unsere Abwehrhandlungen? Wie gehen wir damit um? Und wie k\u00f6nnen wir mit unsere vielen sogenannten \"Bias\" umgehen? Schaffen wir es neue R\u00e4ume zu gestalten? Oder bleiben wir in unseren alten R\u00e4ume?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 123,
                    "code": "ZPDZJX",
                    "public_name": "Tobias Budesheim",
                    "biography": "Tobias Budesheim, 23 Jahre alt, Vorstandsmitglied bei Students for Ukraine Munich e.V, Studium in Betriebswirtschaft und Unternehmensf\u00fchrung, aber auch k\u00fcnstlerisch unterwegs und hat eine musikalische Ader. Schaffen von neuen R\u00e4umen und innovative nachhaltige Gedanken sind sein Weg die Sch\u00f6nheit der Welt einzufangen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 508,
                "guid": "0f508ad6-0d8c-5497-8041-c738a29e4a70",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/C9NQFY/Titel_Gefluester_2pgPiIw.jpeg",
                "date": "2022-12-26T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-508-es_geht_durch_die_welt_ein_gefluester",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/C9NQFY/",
                "title": "\"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster",
                "subtitle": " - Zeitzeug*innen der Revolution und R\u00e4terepublik in Baiern 1918/19\"",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Revolutionsfilm \"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster\" und Workshop \"Konkrete Utopien\" (120 Min)",
                "description": "Siebter November 1918. Revolution\u00e4re Nacht in M\u00fcnchen. Nach einer Gro\u00dfdemo f\u00fchrt Kurt Eisner die Menschenmenge zu den Kasernen. Die kriegsm\u00fcden Soldaten laufen sofort \u00fcber. Der K\u00f6nig samt Entourage flieht. Ohne Blutvergie\u00dfen wird der Freistaat Baiern geboren. Der Film entstand 1988 und es kommen damals bereits hochbetagten ZeitzeugInnen aus dem anarchistischen, kommunistischen und sozialistischen Spektrum zu Wort. Die Errungenschaften der Revolution werden ebenso thematisiert wie ihr Scheitern. Dazu geh\u00f6ren die Verwerfungen innerhalb der Linken wie auch die Heldinnen der Frauenbewegung; zuvorderst das Lesbenpaar Anita Augspurg und Lida Gustava Heymann.\r\nF\u00fcr diejenigen, die heute f\u00fcr eine gerechte Gesellschaft k\u00e4mpfen wirft \"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster\" brisante politische Fragen auf: Welche Utopien brauchen wir heute? Was tun, wenn die Freiheit auf der Stra\u00dfe liegt? In welcher Welt wollen wir leben?\r\nD 1988/2019   74 Min. \r\nAnschlie\u00dfend an die Filmvorf\u00fchrung findet ein Workshop statt, in dem wir uns mit konkreten Utopien zu einer gerechten Welt besch\u00e4ftigen wollen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 110,
                    "code": "UV8YGG",
                    "public_name": "Uli",
                    "biography": "http://www.bezmedien.de/index.php/referenzen",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [],
            "WoodbineDWeb": []
          }
        },
        {
          "index": 2,
          "date": "2022-12-27",
          "day_start": "2022-12-27T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-27T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [
              {
                "id": 49230,
                "guid": "7aa7f6ba-3b9c-552d-8193-531e366b8f88",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49230-opening",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/NNNAK3/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Veranstaltungsbeginn mit Einf\u00fchrung\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Vor den ersten Vortrag die Veranstaltung er\u00f6ffnen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 972,
                    "code": "WFVS9W",
                    "public_name": "Fireshork",
                    "biography": "Wie immer...",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49194,
                "guid": "4679d1eb-ee4d-5256-92d2-2c05d9e4a968",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49194-how_to_prepare_files_for_lasercutting",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/LCQP9Z/",
                "title": "How to prepare files for lasercutting",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "How do I create files in such a way that they are later understood correctly by the lasercutter? What possibilities and tools are there? Why should I pay attention to the selection of the material to be lasercut when creating the file? What are typical pitfalls, do's & don'ts? In the workshop that will follow this talk, we will put all this into practice using Inkscape. \r\n\r\nWie erstelle ich Dateien so, dass sie sp\u00e4ter auch vom Lasercutter richtig verstanden werden? Welche M\u00f6glichkeiten und Tools gibt es? Wieso sollte ich die Auswahl des zu laserschneidenden Materials bei der Datei beachten? Was sind typische Fallen, Do's & Dont's? Im anschlie\u00dfenden Workshop \u00fcben wir gemeinsam mit Inkscape.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "This talk will be held in English. Both English and German subtitles are provided.\r\n\r\nThis is the workshop: https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/DALZNB/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3239,
                    "code": "BGKNHG",
                    "public_name": "merline",
                    "biography": "Haeckse und Macherin // Haeckse and maker",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49311,
                "guid": "e1b47cd7-12a0-56a9-ae70-b917594704af",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T13:45:00+01:00",
                "start": "13:45",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49311-das_fediverse_steht_fuer_vielfalt_nicht_fuer_einfalt",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/GLMFE7/",
                "title": "Das Fediverse steht f\u00fcr Vielfalt nicht f\u00fcr Einfalt",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Das Fediverse ist mehr als Mastodon und das Imitieren von kommerziellen Plattformen. Hubzilla kennenlernen.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Was wir gerade sehen ist das Mastodon f\u00fcr viele f\u00fcr das Fediverse gehalten wird. Was ist schade. Eine Imitation von Twitter mit 500 Zeichen - das soll es gewesen sein? Es geht doch um was ganz anderes und das l\u00e4sst sich nun auch angehen nachdem das Interesse am Fediverse auch durch eine mediale \u00d6ffentlichkeit ein wenig geweckt ist - jetzt kann es weitergehen.\r\n\r\nDer ersten Teil des Vortrages thematisiert die Geschichte und Architektur des Fediverse und halt ein Pl\u00e4doyer daf\u00fcr, dass es um mehr geht als um ActivityPub und die eine dominierende Anwendung.\r\n\r\nIm zweiten Teil wird am Beispiel der FEDI App Hubzilla (https://hubzilla.org) demonstriert was im Fedivere noch alles geht. \r\n\r\nBlogging, Filesharing, Teilen von Wikis und Events \u2013 Hubzilla verbindet sich mit dem Verst\u00e4ndnis von mehreren Protokollen multifunktional in alle Richtungen. \r\n\r\nMit einem feinen Zugriffsrechtesystem k\u00f6nnt ihr genau bestimmen, wer was sehen darf bzw. inwieweit Ihr \u00f6ffentlich oder privat agieren m\u00f6chten. Mit einer \u201enomadischen Identit\u00e4t\u201c ist der Umzug eines Accounts von einem Server zum andern m\u00f6glich, ohne dass Inhalte verloren gehen. Ein eigener Hubzilla-Server ist \u00e4hnlich einfach installiert wie eine WordPress-Webseite. Hubzilla erm\u00f6glicht es, sich wirklich m\u00fcndig und souver\u00e4n in einem sozialen Netzwerk zu bewegen. \r\n\r\nWer in dem Workshop \"Mein FEDI Server\" \r\nhttps://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/ZT98DR/\r\nseinen eigenen Server installieren konnte, kann hier weitere Einblicke f\u00fcr die Handhabung von Hubzilla erhalten.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3421,
                    "code": "BNPCQG",
                    "public_name": "chris",
                    "biography": "Fediverse Akivist - souver\u00e4n und m\u00fcndig digital vernetzt \r\nhttps://gnulinux.ch/serie-fediverse-dienste-hubzilla",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 54455,
                "guid": "460e798a-80ec-51c5-8396-7ae7c17b17c9",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-54455-erklaerhaj_baut_eine_uhr",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/TFGPVX/",
                "title": "Erkl\u00e4rhaj baut eine Uhr",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt weitere tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                "description": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt weitere tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3401,
                    "code": "YLYLMA",
                    "public_name": "Erkl\u00e4rhai",
                    "biography": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49179,
                "guid": "0c927944-2b66-5cee-980c-b37e24b7b110",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/PEEU9J/Hier-sorgt-ein-Schild-fur-F-D-und-R-_Pfade__Q9f2fbm.jpg",
                "date": "2022-12-27T17:15:00+01:00",
                "start": "17:15",
                "duration": "00:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49179-datenschutz_sabotieren_aber_richtig",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/PEEU9J/",
                "title": "Datenschutz sabotieren, aber richtig",
                "subtitle": "",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wie sabotiert man erfolgreich den Datenschutz in ganz Europa? Rena Tangens verf\u00fcgt \u00fcber die hei\u00dfen Infos.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Wie sabotiert man erfolgreich den Datenschutz in ganz Europa? Lernen wir von Besten.\r\nSie wollen nicht kleckern, sondern klotzen und so richtig massiv die Pers\u00f6nlichkeitsrechte und den Datenschutz besch\u00e4digen? Rena Tangens verf\u00fcgt \u00fcber die hei\u00dfen Infos. Als Bonus erfahren Sie auch noch, wie Sie daf\u00fcr noch massenweise Steuergelder kassieren k\u00f6nnen. Dazu gibt es noch ein feines Video zu sehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 389,
                    "code": "ADTD8T",
                    "public_name": "Rena Tangens",
                    "biography": "Rena Tangens ist K\u00fcnstlerin und liebt charmante Aktionen mit Witz und Herz. Sie hat Digitalcourage mitgegr\u00fcndet und ist Teil des Vorstands.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49181,
                "guid": "948ef99e-e3ea-53bb-b73d-c61f49e8038d",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/VL33A3/Digitalzwangmelder_-_Illustration_Scribble_v01_SKTfp6v.jpg",
                "date": "2022-12-27T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49181-best_of_digitalzwangmelder",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/VL33A3/",
                "title": "Best-of Digitalzwangmelder",
                "subtitle": "",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir verlesen die besten \u00dcberwachungsbl\u00fcten aus dem Digitalzwangmelder.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "\"... geht nur mit App.\"\r\n\"... nur noch online.\"\r\n\"... laden Sie im Google-Play-Store ...\"\r\nImmer h\u00e4ufiger sto\u00dfen wir an Digitalzwang. Mit dem Digitalzwangmelder haben wir dazu aufgerufen uns Situationen zu schildern in denen Teilhabe am Leben nur noch mittels digitaler Mittel m\u00f6glich war. Wir verlesen die besten Einsendungen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 393,
                    "code": "NSTENV",
                    "public_name": "padeluun",
                    "biography": "padeluun gr\u00fcndete 1984 zusammen mit Rena Tangens das Kunstprojekt und die Galerie Art\u00a0d\u2019Ameublement. Er ist Mitbegr\u00fcnder und Vorsitzender des Grundrechte- und Datenschutzvereins Digitalcourage (vormals FoeBuD), Mitarbeiter im Arbeitskreis Vorratsdatenspeicherung und einer der Organisatoren sowie Jurymitglied der deutschen Big Brother Awards, die seit dem Jahr 2000 j\u00e4hrlich in Bielefeld verliehen werden. Er ist Verleger der Wissensreighe kurz&m\u00fcndig. Er lebt in Bielefeld und Berlin.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 387,
                    "code": "UXT9SH",
                    "public_name": "Leena Simon",
                    "biography": "IT-Beraterin und Netzphilosophin, Aktivistin bei Digitalcourage.\r\nHauptthemen:\r\nDigitale M\u00fcndigkeit\r\nDigitale Gewalt\r\nDigitale Bildung\r\nDatenschutz \r\nDemokratie",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49085,
                "guid": "849bdafa-adf2-5f16-9436-5d8bc1e8ee30",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "01:30",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49085-leben_mit_borderline",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/PHFP37/",
                "title": "Leben mit Borderline",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Einblick in Leben und Symptome der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung - Talk erg\u00e4nzt um die Themen Favorite Persons bei Borderline und detaillierte Beschreibung der Diagnosekriterien und Skills\r\nTrigger versuche ich zu vermeiden\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Die Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung hat viele Gesichter, weil f\u00fcr die Diagnostik 5 von 9 Kriterien in beliebiger Kombination zutreffen m\u00fcssen. Ich habe schon auf der GPN20 versucht, Euch die komplexe Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung Borderline etwas n\u00e4her zu bringen (Link zum damaligen Talk kann gestreamt werden).\r\nDas Interesse war erstaunlich gro\u00df, deshalb m\u00f6chte ich den Talk gerne fortsetzen.\r\n\r\nJetzt, mit mehr Zeit f\u00fcr den Talk, m\u00f6chte ich auch auf die 9 Diagnosekriterien eingehen, schildern, wie sich diese als Symptome \u00e4u\u00dfern (k\u00f6nnen) und wie Ihr als Interessierte und Angeh\u00f6rige mit diesen Symptomen umgehen k\u00f6nnt. Wie Ihr uns Borderline-Betroffenen helfen k\u00f6nnt.\r\n\r\nDer 90 Minuten Slot bietet mir auch die Gelegenheit, Skills f\u00fcr den Umgang mit einzelnen Symptomen vorzustellen. Die Skills helfen nicht nur uns Borderlinern, sondern auch Nicht-Betroffenen.\r\n\r\nAuch werde ich auf das Thema Favorite Person bei Borderline eingehen, weil das sowohl an die Betroffenen als auch an Angeh\u00f6rige und die Favorite Person besondere Herausforderungen stellt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3243,
                    "code": "TRAMPQ",
                    "public_name": "Wawuschel",
                    "biography": "Ich bin Tanja Wawuschel, 40 Jahre alt, Crazy Cat Lady (kein Talk ohne Cat Content!)\r\nIch bin diagnostiziert mit Borderline, ADHS, Generalisierte Angst- und Panikst\u00f6rung, PTBS",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 54011,
                "guid": "36208253-bdbc-58cc-89df-63b622c37445",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T21:45:00+01:00",
                "start": "21:45",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-54011-muntere_abendunterhaltung_made_in_r3s",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/KL7RMJ/",
                "title": "Muntere Abendunterhaltung made in R3S",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir produzieren ein lustiges Abendprogram im WIR Haus in W\u00fclfrath.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Big surprise!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3233,
                    "code": "9VQEWS",
                    "public_name": "hexchen",
                    "biography": "hex hex hex",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Sparti": [
              {
                "id": 409,
                "guid": "ef0a4cff-09db-5cb4-bbeb-ecb3ca678345",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-409-opening",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/YHYRBJ/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Hello world!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "7KU3YH",
                    "public_name": "cyroxx",
                    "biography": "my little bio",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7352,
                "guid": "7c35256e-594b-5a88-9424-a93ccdcdfe11",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-7352-how_to_find_the_norwegian_prime_minister_in_an_anonymized_contact_tracing_dataset",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/3SS7L8/",
                "title": "How to find the Norwegian prime minister in an \"anonymized\" contact tracing dataset",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The first version of \u201cSmittestopp\u201d, the Norwegian Institute\r\nof Public Health\u2019s (NIPH) contact tracing application, centrally stored\r\ndata about the population\u2019s contact patterns with reference to a static\r\npersonal identifier, a decision that has been widely discussed and criti-\r\ncised. After the Norwegian Data Protection Authority had temporarily\r\nforbidden further data collection and processing in June 2020, NIPH an-\r\nnounced to discontinue the app and stated that all data related to the\r\napplication would be deleted. Nevertheless, in October 2021, researchers\r\nfrom an institution involved in the development of the app published\r\na paper called \u201cNationwide rollout reveals e\ufb00icacy of epidemic control\r\nthrough digital contact tracing\u201d. In their paper, they analysed a de-\r\nrived dataset based on the Smittestopp data that was announced to be\r\ndeleted. The authors claim that this derived dataset was anonymised and\r\ntherefore does not include any personal data. We challenge this assump-\r\ntion by explaining how different external sets of personal data can be\r\nmatched with the dataset, which potentially leads to a re-identification\r\nof persons and a disclosure of their private contacts. We conceptually\r\nshow how some of these methods can be applied on an example case\r\nusing publicly available information on Erna Solberg, Norway\u2019s former\r\nprime minister. We conclude that it appears reasonably likely that indi-\r\nviduals can be re-identified and that the dataset should not be considered\r\nanonymised.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "PAG88G",
                    "public_name": "derhagen",
                    "biography": "Spieltheorie, Algorithmen, Quantencomputing und Datenschutz. Ich forsche an allem M\u00f6glichem und arbeite als IT-Berater in einem skandinavischen Beratungsunternehmen mit Fokus auf Open Source.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8149,
                "guid": "814912f4-7d40-596e-9320-f05dd9963765",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/P8HTXA/1000-reichsmark_JGS9aMx.jpg",
                "date": "2022-12-27T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-8149-technikgebrauch_damals_tm",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/P8HTXA/",
                "title": "Technikgebrauch damals(tm)",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "Opa erz\u00e4hlt jahresendgem\u00e4\u00df vom Krieg",
                "description": "Eine live-damals(tm)-Performance. Jemand l\u00e4uft vor 100-80-50-30 Jahren durch deutsche St\u00e4dte, benutzt Verkehrsmittel, nimmt andere Dienstleistungen in Anspruch und betritt Lokalit\u00e4ten.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "8Q7ENU",
                    "public_name": "ajuvo",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bierschoine": [
              {
                "id": 49310,
                "guid": "31c55a8e-77c7-569e-818e-22a7b9c9edf5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49310-opening",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/ZB3LHM/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Herzlich Willkommen bei Hellarious - Hacking in Hell!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 265,
                    "code": "HQZJFN",
                    "public_name": "Carina Haupt",
                    "biography": "Leiterin einer Forschungsgruppe zum Thema Sustainable Software Engineering am Deutschen Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt (DLR).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "CCL": [
              {
                "id": 2158,
                "guid": "cd2bc158-39c7-4f9c-bd87-0bf9d6061875",
                "date": "2022-12-27T12:30:00+01:00",
                "start": "12:30",
                "duration": "4:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-2158-malzbierbrauen",
                "title": "Malzbierbrauen",
                "subtitle": "Workshop",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "links": [],
                "persons": []
              }
            ],
            "xrelog22 - Stream": [],
            "Seminarraum": [
              {
                "id": 9081,
                "guid": "90814dd8-5e51-5f60-9fa5-988932bf2aac",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:45:00+01:00",
                "start": "17:45",
                "duration": "00:45",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-9081-gnu_taler",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/8LJY9B/",
                "title": "GNU Taler",
                "subtitle": " -- mit Krypto bezahlen ohne Blockchain?",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Hier stelle ich euch die Funktionsweise des Bezahlsystems GNU Taler vor, und (hoffentlich) wie man es f\u00fcr eine Veranstaltung betreiben kann.\r\n\r\nSpoiler: Es ist *keine* Kryptow\u00e4hrung ;).",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "SGJPZQ",
                    "public_name": "Windfisch",
                    "biography": "Hacker aus Erlangen, der eigentlich eher in der Embedded- und Musikrichtung unterwegs ist, aber seit diesem Jahr in der Finanzbranche arbeitet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6708,
                "guid": "a67ef084-e55e-5910-98fd-db72b633e5ce",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:45:00+01:00",
                "start": "18:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-6708-werd_dein_eigener_ispv6",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/VLW3VB/",
                "title": "Werd Dein eigener ISPv6",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Erzaehlt die Schritte, die ich unternommen hab, um ein Provider-Independent IPv6  Netz mit eigenem Routing zu kriegen.",
                "description": "IPv4 Adressen sind alle. Jeder Provider liefert nur noch IPv6 zu Kund*innen, und\r\neine kleine weisse Kiste simuliert dann ein IPv4 Netz lokal. Also sollten alle jetzt\r\nIPv6@Home haben. Weils da nie Adressknappheit gibt, sollte jede/r ein Prefix\r\nhaben und da dr\u00fcber End-to-End Server betreiben k\u00f6nnen. Ist aber leider gar nicht\r\nso. Weil mich das  ge\u00e4rgert hat, hab ich angefangen, mich durch die Formalit\u00e4ten\r\nzu k\u00e4mpfen, die von der RIPE vorgeschrieben sind, wenn man ein Netz selber haben will.\r\nDabei was gelernt \u00fcber:\r\n   - Formulare\r\n   - Tunnels\r\n   - \"Sponsoring LIRs\"\r\n   - RIPE Databases\r\n   - Border Gateway Protocol\r\nErgebnis: eigenes Autonomous System, ungenattetes End-to-End Internet(6)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "KBUJLV",
                    "public_name": "bauerm",
                    "biography": "Lange Haare, Bart, macht was mit Computern",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Winterchaos": [],
            "HIP1": [
              {
                "id": 49283,
                "guid": "e862d07c-114a-56ef-b93f-4dc00f695296",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49283-opening_event",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/K8FAFL/",
                "title": "Opening Event",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Welcome to Hacking in Parallel. \r\n\r\nLets fire this up.",
                "description": "The opening event of this event.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 240,
                    "code": "QFFJLL",
                    "public_name": "Mitch",
                    "biography": "Mitch Altman is an international hacker and inventor, best known for inventing TV-B-Gone remote controls, a keychain that turns off TVs in public places.  He has been creating music and music synthesizers since he was a teenager, was co-founder of 3ware, a successful Silicon Valley startup in the late 1990s, and did pioneering work in Virtual Reality in the mid-1980s. He has contributed to 2600, MAKE, and other magazines, and wrote a chapter for \u201cMaker Pro\u201d, a book about making a living from projects one loves.  Mitch enjoys his frequent hacker/artist-in-residencies, where he shares, learns, and continues to cross-pollinate.  For the last several years Mitch has been giving performances, talks, leading workshops around the world, inspiring people, sharing how to make cool things with electronics, and teaching everyone to solder.  He promotes hackerspaces and open source hardware, and mentors others wherever he goes. He is a co-founder of Noisebridge hackerspace in San Francisco, and is President and CEO of Cornfield Electronics.\r\n\r\n    Wikipedia page:\r\n    http://en.wikipedia.org/wiki/Mitch_Altman\r\n\r\n    TEDxBrussels talk: \"The Hackerspace Movement\":\r\n    https://www.youtube.com/watch?v=WkiX7R1-kaY",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3255,
                    "code": "GTP8BL",
                    "public_name": "mc.fly",
                    "biography": "mc.fly. Conference goer since 1997, speaker since 1999, security since 2005",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49253,
                "guid": "32f94976-2f1c-587f-9fa9-7e7a9968fd66",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49253-crushed_by_the_wheels_industry",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/EAXPTT/",
                "title": "Crushed by the Wheels Industry",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "We'll look at the role IT and software play in modern manufacturing, with a twist on the semiconductor industry. Since I'm a security guy, we'll mostly focus on the sorry state of that.",
                "description": "Semiconductor fabrication has been in the news  a lot lately, not only because of the US government pulling the reigns down on American companies providing know-how and services to China. The actual manufacturing technology is controlled by a rather small playing field of companies. When it comes to software and IT architecture, some of them are stuck in the mid-90s, while others have apparently had some wake-up calls. \r\nSecurity wise, the field is equally heterogeneous, but the manufacturers who are clearly oblivious to any security requirements greatly outnumber those with more solid precautions. \r\nWith average run times of machines and their software of 15-20 years the consequences can be drastic. We'll look at the state of things (with partially anonymized examples) , and some perspectives for the future.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3368,
                    "code": "XNZHEH",
                    "public_name": "pandzillophon",
                    "biography": "Been in security for well over 20 years. Not sure if old school or just old. First computer was a Sinclair ZX81 that crashed when the 16kb expansion pack got too hot. Originally into software security, pen testing for a long time, I moved into (technical) security management a few years ago. Still enjoy breaking stuff, harassing developers and making fun of PHP. \r\nCurrently responsible for technical security in a multinational photonics company.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49294,
                "guid": "b70826bf-35f0-570d-9e0e-1b9c044daf4e",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/V7UFTL/seek2_wvBmLzS.png",
                "date": "2022-12-27T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49294-hide_and_seek_ueber_die_biometrie_datenbank_des_us_militaers",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/V7UFTL/",
                "title": "Hide and seek \u2012 \u00fcber die Biometrie-Datenbank des US-Milit\u00e4rs",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Das US-Milit\u00e4r hat massenhaft Ger\u00e4te zur biometrischen Erfassung von Menschen in Afghanistan genutzt. Einige Ger\u00e4te wurden beim hastigen Abzug der NATO-Truppen zur\u00fcckgelassen. Wir haben bei Analysen solcher Ger\u00e4te gro\u00dfe Mengen an biometrischen und weiteren personenbezogenen Daten gefunden. In den falschen H\u00e4nden bedeuten diese Daten Lebensgefahr f\u00fcr Menschen in Afghanistan und Irak.",
                "description": "Mitte April 2021 k\u00fcndigte Joe Biden den Abzug der US-Truppen aus Afghanistan an. Kurz darauf beschloss der NATO-Rat den vollst\u00e4ndigen Abzug aus Afghanistan. Der eigentliche Abzug erfolgte \u00fcberst\u00fcrzt, parallel zu einem R\u00fcckeroberungsfeldzug der Taliban. Im Rahmen des Abzugs blieben nicht nur Ortskr\u00e4fte, welche sich auf Grund der Zusammenarbeit mit den NATO-Staaten in Lebensgefahr befanden, zur\u00fcck. Alleine die USA lie\u00dfen milit\u00e4rische Ausr\u00fcstung [im Wert von circa sieben Millarden US Dollar zur\u00fcck](https://www.forbes.com/sites/zacharysmith/2022/04/27/us-left-7-billion-in-military-hardware-in-afghanistan-as-taliban-took-over-dod-reportedly-finds). Darunter befanden sich auch [Ger\u00e4te zur Erfassung biometrischer Daten](https://theintercept.com/2021/08/17/afghanistan-taliban-military-biometrics/). Diese Ger\u00e4te wurden sowohl zur biometrischen Erfassung des lokalen Personals, als auch f\u00fcr Grenz- und \u00dcbergangskontrollen verwendet.\r\n\r\nDer Einsatz von Biometrie-Ger\u00e4ten durch Milit\u00e4rs ist schon seit Jahren bekannt. Zu den eingesetzten Ger\u00e4ten sind erstaunlich detaillierte Informationen frei im Internet verf\u00fcgbar. Nicht nur das US-Milit\u00e4r setzt solche Systeme ein. Auch Deutschland geh\u00f6rt zu den Nutzer-Staaten und \u00fcbermittelte sogar biometrische Daten an die Amerikaner, wie aus einem geheimen, [auf Wikileaks ver\u00f6ffentlichten Memorandum of Understanding](https://wikileaks.org/bnd-inquiry/docs/BMVg/MAT%20A%20BMVg-1-1/MAT_A_BMVg-1-1d-8.pdf) hervorgeht.\r\n\r\nWas aus den \u00f6ffentlich verf\u00fcgbaren Daten nicht ersichtlich wird, ist, welche Sicherheitsmechanismen zum Schutz der hochsensiblen biometrischen Daten auf diesen Ger\u00e4ten zum Einsatz kommen. [Da das US-Milit\u00e4r selbst vor der Gefahr solcher biometrischen Datenbanken warnt](https://www.wired.com/2007/08/also-two-thirds/), haben wir ein besonders hohes Schutzniveau erwartet. \r\n\r\nWir hatten die M\u00f6glichkeit verschiedene Ger\u00e4te des US-Milit\u00e4rs zu untersuchen. Bei der Untersuchung wurde schnell klar, dass auf den Ger\u00e4ten selbst keinerlei Sicherheitsmechanismen implementiert wurden. Die potenziellen Konsequenzen dieses Verzichts auf Absicherung wurden noch (un)fassbarer, als wir auf einem der Ger\u00e4te eine Datenbank mit einer gro\u00dfen Menge sensibler Daten rekonstruieren konnten. Die Tatsache, dass h\u00f6chstwahrscheinlich unver\u00e4nderbare biometrische Daten besonders vulnerabler Personen ungesichert in einem Konfliktgebiet zur\u00fcckgelassen wurden, zeigt einmal mehr deutlich die Gefahren biometrischer Datenbanken.\r\n\r\n\r\nContent Notice: Milit\u00e4r, Krieg, \u00dcberwachung",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3407,
                    "code": "KPTLGM",
                    "public_name": "snoopy",
                    "biography": "Stoppt Kameras und andere \u00dcberwachungsma\u00dfnahmen, f\u00f6rdert OpenSource und ist im C4 Zuhause.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3404,
                    "code": "QHN3NG",
                    "public_name": "Starbug",
                    "biography": ".",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 41,
                    "code": "UZTVSX",
                    "public_name": "kantorkel",
                    "biography": "[kantorkel](https://social.bau-ha.us/@kantorkel) ist rC3-zertifizierter Teleshopping-Ultra aus Hamburg. Er betreibt [Tor-Exit-Knoten](https://artikel10.org/), mischt bei [Reclaim Your Face](https://reclaimyourface.eu/how-to-reclaim-your-face-from-clearview-ai/) mit und ist [kein Freund von Gesichtersuchmaschinen](https://netzpolitik.org/2021/clearview-ai-der-lange-weg-zu-den-eigenen-datenschutzrechten/).\r\n\r\nMastodon: [https://social.bau-ha.us/@kantorkel](https://social.bau-ha.us/@kantorkel)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49218,
                "guid": "a135ad80-376d-5fa7-b787-c36f0fc91b0e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49218-it_security",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/EJYKY7/",
                "title": "IT Security",
                "subtitle": ": a game of counting the negatives, but can we do better?",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "In IT security we have been preoccupied with failures, with things that go wrong, and so we count the negatives -- the times when we failed. How about we seriously started counting the positives? More importantly, what if by adding more and more constraints to avoid the holes we have found, we are also removing the positive capacities in the system, thereby hurting our chance of success more than we hurt our chance of failure? In this talk, I will try to highlight how IT security could be done differently, by trying to focus on what goes right, rather than only focusing on what goes wrong, learning from our successes, and reinforcing them, so when next time the storm comes, we will have enough positive slack in the system to withstand the attack.",
                "description": "IT security, just like safety, has been focusing on the negatives, trying to learn from the times when things failed. Hence, we have become experts at counting the negatives, at finding all the holes. Because we rightfully fear failure, we have put more and more constraints on our systems through policies and guidelines and ways of working that constrain how they can be built and operated to avoid all the holes we have found. However, we tend to forget that the vast majority of the times, things go well. In fact, often they go well despite all the constraints we have put on the systems. Are we missing important learning opportunities by ignoring how things go well? In this talk, I will try to demonstrate how we could bring what safety literature calls \"Safety II\" or \"Safety Differently\" into the practice of IT security.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3343,
                    "code": "EAQZVJ",
                    "public_name": "Mate Soos",
                    "biography": "Mate Soos has been working both in industry as an IT security expert, and in research, working on formal methods. In industry, he has worked from low-level chip reverse engineering, staring through the microscope at a microprobed chip, through GPGPU-based cipher reversing, all the way to designing the cloud security of large firms. Within the scope of his research, he has been working on SAT and SMT solving, model counting, and uniform sampling. The two aspects of his work have sometimes coincided, e.g. when breaking the Mifare cipher using a specially-designed SAT solver, or when using SMT solvers to prove correctness of digital contracts. Lately, he's been interested in safety engineering, bringing notions from the extensive safety literature to the IT security world.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49151,
                "guid": "05a9fd54-56dd-564a-8035-da88cdde0a5b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:55",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49151-50_years_of_c_the_good_the_bad_and_the_ugly",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/LUEPLZ/",
                "title": "50 years of C, the good, the bad and the ugly",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The C programming language first appeared in 1972 and became enormously popular. It has this magical combination of features that allows developers to quickly write portable code that can be reused and easily ported to different architectures. It has been the foundation of most operating systems and systems programming in the past 50 years.",
                "description": "The C programming language first appeared in 1972 and became enormously popular. It has this magical combination of features that allows developers to quickly write portable code that can be reused and easily ported to different architectures. It has been the foundation of most operating systems and systems programming in the past 50 years. \r\n\r\nIn this presentation, I explore its history, why it's been so popular and what its drawbacks are. And there are many drawbacks. Even so, for the past 50 years we've put up with them, because the language is just so incredibly powerful and useful.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3246,
                    "code": "3VRY8M",
                    "public_name": "Ilja van Sprundel",
                    "biography": "TODO",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49143,
                "guid": "a9aecfda-590a-5dcd-8f3c-81e84038daf3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49143-us_government_demands_direct_police_access_to_european_biometric_data",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/JYX7JA/",
                "title": "US government demands direct police access to European biometric data",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The \"Enhanced Border Security Partnership\" poses an unprecedented threat to civil liberties in Europe.",
                "description": "Visa-free entry to the United States is to be tied to a new rule. Authorities of the US Department of Homeland Security want in return permission to search for fingerprints and facial images in the databases of the countries concerned. The demand is of utmost political importance, because in Germany alone this would affect several million facial images and fingerprints in police and asylum databases. There are now questions in Brussels about the EU's competence. From a legal point of view, are these bilateral agreements between individual states and the government in Washington, or is the EU-US visa regime as a whole affected, for which the EU Commission must ensure equal treatment of all members? At least three EU states are said to have already unilaterally agreed, also Israel and Great Britain. How should digital civil society react to this unprecedented generosity for extremely sensitive data?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3280,
                    "code": "9CLNLW",
                    "public_name": "Matthias Monroy",
                    "biography": "Knowledge worker, activist, editor of the German civil rights journal B\u00fcrgerrechte & Polizei/CILIP and nd.Der Tag. Focussing on policing in the European Union, migration control, undercover cops, internet monitoring, surveillance and interception technologies, police gadgets, satellite intelligence, drones. \r\nPublishing in left-wing newspapers and online-media like netzpolitik.org or Golem. \r\nTexts at https://digit.so36.net (multilanguage). Twitter @matthimon and Mastodon https://chaos.social/@matthimon.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49152,
                "guid": "0ce3f88d-c508-5481-916e-3a70e181d56c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49152-update_on_kubernetes_security_in_critical_infrastructure",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/YYQ7DK/",
                "title": "Update on Kubernetes Security in Critical Infrastructure",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "We summarize howto secure Kubernetes clusters in critical infrastructure and give insights from the machine rooms.",
                "description": "Cloud native technology has made its way into critical infrastructure. Controlling transmission grids, energy stock exchanges and in the future government applications gets closer and closer to the way how the big providers are running applications in their public cloud.\r\n\r\nHowever, for security reasons expressed in regulation and standards require air gapped environments. The talks describes the architecture of applications designed for this kind of environments, how they are developed and updated and secured.\r\n\r\nThe author discusses regulations, especially of the German BSI, CIS, NIST, what is there and what is missing and must be adapted from international standards. These kind of use cases assume a certain maturity of K8S, we check what has improved in the last year and what is still missing.\r\n\r\nThe talk contains more than traces of DevSecOps, GitOps and code signing.  ~Hacking~ Trainings examples are available at https://github.com/thomasfricke/training-kubernetes-security",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 287,
                    "code": "DLBBNE",
                    "public_name": "Thomas Fricke",
                    "biography": "Der Redner hat sich von Anfang mit Web, Linux und auch Kubernetes und Clouds besch\u00e4ftigt. Meistens arbeitet er mit K8S in air gapped Umgebungen im Bereich Gesundheit, Energie und Verwaltung. Er hat einige Architektur Sitzungen im IT Planungsrat ehrenamtlich begleitet.\r\n\r\nThe speaker has been involved with web, Linux and also Kubernetes and clouds from the beginning. Mostly he works with K8S in air gapped environments in healthcare, energy and government. He has volunteered some architecture sessions in IT planning council.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49097,
                "guid": "02136e0f-21ff-5c64-a3c8-11046444da44",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49097-perimeter_security_is_dead_get_over_it",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/9KFG8N/",
                "title": "Perimeter security is dead, get over it.",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "I wil talk why perimeter security is no longer a useful security principle, what could replace it and how to migrate",
                "description": "Perimeter security has been a principle of our security architecture for decades and for a long time it has served us well. \r\n\r\nBut lately especially malware waves have shown that its not working well anymore.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3255,
                    "code": "GTP8BL",
                    "public_name": "mc.fly",
                    "biography": "mc.fly. Conference goer since 1997, speaker since 1999, security since 2005",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49211,
                "guid": "66dea2bc-0c42-5c47-9ec4-4d30b198c76d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T22:00:00+01:00",
                "start": "22:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49211-pacman_can_have_the_cookies_and_eat_the_ghosts_too",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/HCNL3V/",
                "title": "Pacman can have the cookies and eat the ghosts too",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "A look into present and upcoming binary package repository management tooling for pacman\r\nbased distributions such as Arch Linux, which can also be used by individuals\r\nhosting their private repositories.",
                "description": "How software gets to the user plays a very centric and important role on Linux\r\ndistributions.\r\n\r\nDistributions based on binary package managers such as pacman require not only\r\ntooling to build the packages, but also software to maintain the repository\r\ninfrastructure of the resulting packages, so that users can install them.\r\n\r\nIn this talk we will investigate the use of different pieces of software, that\r\nare currently employed for maintaining the official repositories on Arch Linux.\r\n\r\nRepod [1] - the upcoming tooling - is evaluated in regards to its current\r\nfeature set, its design goals and planned integration with the existing\r\npackaging ecosystem.\r\n\r\n[1] https://gitlab.archlinux.org/archlinux/repod",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3337,
                    "code": "FR7FLX",
                    "public_name": "David Runge",
                    "biography": "I am a free software developer, that works on various projects.\r\nFields of interest (in no particular order) are pro-audio on Linux, embedded systems, Arch Linux, packaging, infrastructure management, automation.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49209,
                "guid": "41ec9f4c-f6d2-5a26-9220-3cb6f11729ce",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49209-the_train_has_left_the_station",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/WHRJMW/",
                "title": "The train has left the station",
                "subtitle": ": Building systems for a +2C world",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Following on from the failure of COP27 and recent events that seem to show that our models underestimated climate sensitivity to CO2 by at least an order of magnitude, it appears that climate chaos is unavoidable. How we build everything from now on will have to have resilience built in at its core, but this is very different to the way we have previously thought about technology. This talk aims to describe some of the problem space and how the presenters experience with disasters and crisis has shaped some of their work in the payments technology space.",
                "description": "Following on from the failure of COP27 and recent events that seem to show that our models underestimated climate sensitivity to CO2 by at least an order of magnitude, it appears that climate chaos is unavoidable. We seem dead set on a course that will take global temperatures to +2C and possibly beyond into territory uncharted by humans in our evolutionary history to date. \r\n\r\n How we build everything from now on will have to have resilience built in at its core, but this needs a very different of way thinking compared to the way we have previously thought about technology or imagined the direction of progress. This talk aims to describe some of the problem space and how the presenters experience with disasters and crisis has shaped some of their work in the payments technology space. This might be enlightening as to how we will have to rethink technology from the ground up in order for it still to be useful for the majority of humanity on a hot planet.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3333,
                    "code": "XVUJXK",
                    "public_name": "emerson",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP2": [
              {
                "id": 49244,
                "guid": "10710f38-5cc9-53ea-917c-aea5fc66c008",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/8BSVFY/b33_XpEo1SV.jpg",
                "date": "2022-12-27T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49244-how_to",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/8BSVFY/",
                "title": "How To",
                "subtitle": ": Legal Blockieren",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Nazis, Querdenken und andere verschw\u00f6rungsideologische Aufm\u00e4rsche - welche M\u00f6glichkeiten gibt es, in Einklang mit Versammlungsgesetzen und in Verhandlungen mit Polizei und Versammlungsbeh\u00f6rden legal zu blockieren? Ein How-To aus den Erfahrungen bei @QuerstellenDD.",
                "description": "Im Januar 2022 gr\u00fcndete sich in Dresden eine lose Gruppe von Aktivist:innen, die unter dem Namen \u201eQuerstellenDD\u201c diverse Querdenken-Aufm\u00e4rsche nicht weiter unwidersprochen durch die Stadt laufen lassen wollte. Montag um Montag gelang es trotz deutlicher zahlenm\u00e4\u00dfiger Unterlegenheit, den - zu dieser Zeit oftmals unangezeigten - Aufz\u00fcgen den Weg abzuschneiden, ihre Route zu beeinflussen und sie aus der Innenstadt oder gar aus ganzen Stadtteilen herauszuhalten. Frei nach dem Motto: Whose Streets? Our Streets!\r\n\r\nDiese Wochen waren und sind noch immer ein gro\u00dfes Lehrst\u00fcck f\u00fcr den Umgang mit rechten Protesten, Polizeikr\u00e4ften und Versammlungsbeh\u00f6rden. Im Gegensatz zu klassisch linksaktivistischen Blockaden wurde bewusst und gut vorbereitet mit der Polizei und der Versammlungsbeh\u00f6rde in Kontakt getreten.\r\n\r\nDie Aktionen brachten einige beachtliche Erfolge mit sich:\r\n1. Versammlungsbeh\u00f6rde und Polizei konnten nicht anders, als die legalen Blockaden vor dem mitunter aggressiven oder sogar gewaltt\u00e4tigen Mob zu sch\u00fctzen. Erst durch den Gegenprotest wurden die \u00f6ffentlichen Stellen \u00fcberhaupt gen\u00f6tigt, die bis dato weitgehend unbehelligten, unangemeldeten Versammlungen st\u00e4rker unter Kontrolle zu bringen.\r\n2. Es wurde \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit auf das Gewaltpotential, mitlaufende Nazis, Rechtsextreme und die Gef\u00e4hrlichkeit der verbreiteten Verschw\u00f6rungsmythen gelenkt.\r\n3. Es wurden auf Seite der Blockierenden weder ID-Feststellungen durchgef\u00fchrt noch Straftaten oder Ordnungswidrigkeiten festgestellt. Alle Teilnehmenden konnten somit weitestgehend vor polizeilicher Repression gesch\u00fctzt werden.\r\n\r\nWissen ist zum Teilen da - Zeit, f\u00fcr Strategien und Tipps zum \u201elegalen Blockieren\u201c.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3358,
                    "code": "88XU3M",
                    "public_name": "Anne Herpertz",
                    "biography": "Anne Herpertz ist Aktivistin, Politikwissenschaftlerin und seit Juni 2022 Bundesvorsitzende der Piratenpartei Deutschland. In Dresden ist sie neben der kommunalen Politik vor allem auf der Stra\u00dfe bei linken, antifaschistischen Protesten zu finden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49192,
                "guid": "23ec4773-7c5d-577a-848d-0ac0143bf5ca",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49192-regenerative_hacking",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/VL3KS3/",
                "title": "Regenerative Hacking",
                "subtitle": " : Ecosystemic design workshop for rural community hackspaces",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Workshop exploring Regenerative design in the context of a rural community art and hackerspace in the small Welsh speaking town of Caernarfon in rural North Wales.",
                "description": "We will look at the emerging Regenerative Paradigm which is often defined in contrast to the currently dominant extractive paradigm and involves taking a living systems view of the world. Is a Hackerspace a living systems? Living systems can only be understood in the context of their environment. We'll take a holistic lens and look at a poor rural community in Wales, we'll identify the patterns of life energy in local systems (such as the food economy, the stuff economy, the local community knowledge economy) and explore how we can design a community hackerspace for a rural setting that might shift systems from the extractive to the regenerative.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3322,
                    "code": "NJFHLM",
                    "public_name": "Liam Kurmos",
                    "biography": "After studying and traveling in a bunch of countries Liam returned to his native rural North West Wales in 2005. After a spell in software entrepreneurship he left the commerical space to work on grass roots community arts and hacking with Astralship. The Astralship.org team, hackbase / pirateship in a church, is fully mobilise to open Engedi2.org as a Regenerative Catalyst rural Hacker, community, arts and wellbeing space.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49196,
                "guid": "57eb852a-1dc2-5ff1-8e37-f823b9174f03",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/3D3JF9/316474121_546899713962892_7270834671245927686_n_ZYKK57s.jpg",
                "date": "2022-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49196-what_i_learned_from_making_an_1836_led_dodecahedron",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/3D3JF9/",
                "title": "What I learned from making an 1836 LED dodecahedron",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Going through the reasoning and design decisions made while creating pentagon shaped PCBs and a case for a 12 sided platonic solid.",
                "description": "Inspired by a huge dodecahedron installation by xHain hack+makespace and seeing Greg Davill's D20 LED cube at #36C3, davedarko swore to himself to make an LED covered dodecahedron. \r\n\r\nTwo years later the design process started, by deciding on a way to distribute LEDs. Then the next questions formed. How many LEDs can I put on it? How do you control 1836 LEDs that are spread over 12 PCBs? Do you chose neopixels or find an LED controller? What size is the angle between sides and what is it even called? How do you power it? Can I make new friends with it?\r\n\r\nBe warned: This talk will cover enough information to make you consider building a platonic solid covered in LEDs yourself!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3288,
                    "code": "A9KMJG",
                    "public_name": "davedarko",
                    "biography": "Dave is an active hackaday community member and joined xHain Hack- & Makespace in 2019. Over there he's sharing his joy not just for 3D printing and PCB design, but also every new skill that can influence the next project he will never finish.\r\n\r\nFor short term updates and shower thoughts,\r\nyou can also find him here https://chaos.social/@davedarko",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49271,
                "guid": "b175c947-babd-5553-9efd-f0afa2c07b88",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49271-hacktivism",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/LYZXBP/",
                "title": "Hacktivism",
                "subtitle": " - past, present and future",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "In this panel, we'll bring current and former hacktivists together to discuss their experiences and their opinions on how this form of activism has evolved through the years and what space it'll have in the future of activism around the world.",
                "description": "Join this panel and listen to former members of Telecomix, Lulzsec and other hacktivist groups discuss about their experiences doing hacktivism, any consequences they suffered, and how they envision the future for this form of activism.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3380,
                    "code": "3FX8MG",
                    "public_name": "leon",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 651,
                "guid": "06515679-7dcb-548b-a4aa-6b16dd0ff4f3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-651-lass_mich_durch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/K37GRN/",
                "title": "Lass mich durch",
                "subtitle": " - Wege befreien im urbanen Raum",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Viola und Ich halten einen Vortrag, in dem wir die Zuh\u00f6renden anstiften unliebsame Z\u00e4une und andere Hindernisse in ihrer Umgebung zu \u00fcberwinden. Dabei werden wir zeigen, dass eine hohe Anzahl an Wegen die gemeinsame Lebensqualit\u00e4t steigert.",
                "description": "Unser Anliegen besteht darin eine Aufmerksamkeit f\u00fcr die vielen versperrten Wege um uns herum zu erzeugen, welche, wenn sie erst mal befreit sind, unser Leben erleichtern und bereichern k\u00f6nnen. Besitzt der Mensch eine hohe Auswahl an begehbaren Wegen, wird ihm das verlassen festgefahrener Gedankenpfade auch leichter fallen. Davon sind wir \u00fcberzeugt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 122,
                    "code": "DNHE9D",
                    "public_name": "Fran\u00e7ois",
                    "biography": "Ich mache Kunst mit Bildern, Musik und Texten. Ich habe keine Hobbies mehr.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5664,
                "guid": "ec566e44-cdc5-516f-86c3-2f468f939a9d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:50",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-5664-raum_fuer_die_schoene_welt",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FKJMDE/",
                "title": "Raum f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Vortrag m\u00f6chte Tobias Budesheim Vorstandmitglied von Students for Ukraine Raum geben f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt. Er pr\u00e4sentiert Hoffnungsbilder in einer Zeit in der es scheint, als ob die Welt aus den Fugen ger\u00e4t. Was sind meine Freiheitsr\u00e4ume? Wo ist die Welt noch sch\u00f6n?",
                "description": "Wer ist wirklich frei? Ein Raum ist nur so gro\u00df, wie wir ihn uns erschaffen. Das gilt auch f\u00fcr unsere Gedanken. Wir f\u00fcllen einen Raum mit Menschen, M\u00f6beln, Bildern und Erinnerungen. Das gilt auch f\u00fcr das Menschliche Gehirn. Wann aber ist der Raum den wir erschaffen bedroht? Diese Frage stellten sich schon viele Autoren, \u00d6konomen, Wissenschaftler, Politiker und sogar Menschen in der Steinzeit. Was sind unsere Abwehrhandlungen? Wie gehen wir damit um? Und wie k\u00f6nnen wir mit unsere vielen sogenannten \"Bias\" umgehen? Schaffen wir es neue R\u00e4ume zu gestalten? Oder bleiben wir in unseren alten R\u00e4ume?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 123,
                    "code": "ZPDZJX",
                    "public_name": "Tobias Budesheim",
                    "biography": "Tobias Budesheim, 23 Jahre alt, Vorstandsmitglied bei Students for Ukraine Munich e.V, Studium in Betriebswirtschaft und Unternehmensf\u00fchrung, aber auch k\u00fcnstlerisch unterwegs und hat eine musikalische Ader. Schaffen von neuen R\u00e4umen und innovative nachhaltige Gedanken sind sein Weg die Sch\u00f6nheit der Welt einzufangen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 759,
                "guid": "075fb9be-d1c5-5458-9062-bca338f100b8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-759-k_kulturarbeit_progressive_desillusionierung_und_professionelle_amateure_von_michael_hirsch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NEEAG3/",
                "title": "K \u2013 Kulturarbeit. Progressive Desillusionierung und professionelle Amateure, von Michael Hirsch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Michael Hirsch: \u201eK \u2013 Kulturarbeit\u201c (Verlag.: Textem). Arbeit an der Kunst, Berufung statt Beruf?",
                "description": "Hirsch pl\u00e4diert f\u00fcr das Anerkennen pluraler Arbeitsidentit\u00e4ten und ein Loslassen des Traums von der Festanstellung. Ein Abgesang auf die K\u00fcnstler:in als Genie und eine Verteidigung der konkreten Utopie des `wahren` Lebens.\r\nBuchpr\u00e4sentation, Vortrag und Diskussion von Dr. Michael Hirsch, Privatdozent f\u00fcr Politische Theorie und Ideengeschichte an der Uni Siegen und freier Autor, mit anschl. Diskussion \r\nhttps://www.michael-hirsch-archiv.de/\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 6202,
                "guid": "62027428-e983-516c-bfa7-ab2f1b138e95",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-6202-gebaerdensprache_und_freiraum",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/T9KVRQ/",
                "title": "Geb\u00e4rdensprache und Freiraum",
                "subtitle": " - Deafolution!",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Geb\u00e4rdensprache ist die Sprache der tauben Menschen. Auch die tauben Menschen brauchen ihren Freiraum. Wie sieht die Perspektive einer solidarischen Aktivismus in Bezug zur Geb\u00e4rdensprache aus mit dem Ziel der Gestaltung einer freir\u00e4umlichbezogenen Geb\u00e4rdensprachraum?",
                "description": "Als eine sprachliche Minderheitsgruppe ist es f\u00fcr die Taubengemeinschaft immer schwierig, sich zu vernetzen als auch mitzuwirken im Rahmen der Aktivismus innerhalb der gro\u00dfen H\u00f6rendengemeinschaft als eine Mehrheit. Die Visualit\u00e4t als eine Sprache wird immer wieder ignoriert von der H\u00f6rendenwelt. Desweiteren haben taube Menschen aufgrund der sprachlichen Barriere kaum Zugang an Ressourcen. Etc.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 191,
                    "code": "V3YXGR",
                    "public_name": "Matthias Ranner",
                    "biography": "Geb\u00e4rdensprachbotschafter, Wildnisp\u00e4dagoge/Sozialp\u00e4dagoge, geb\u00e4rdensprachlicher Freif\u00fchler, Commonsaktivist, and allways curious =)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3592,
                "guid": "3c5b9ac2-199b-5a83-90b5-bbbe3bd21c9a",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/8FYURU/KUI_Newsletter_Main_Juli_8N4nAkr.jpg",
                "date": "2022-12-27T14:05:00+01:00",
                "start": "14:05",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-3592-kunst_im_umbau",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8FYURU/",
                "title": "Kunst im Umbau",
                "subtitle": " - Workshops & Talks",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Vortrag und Diskussion \u00fcber das Projekt:\r\nAuf dem Areal des Kreativquartiers in M\u00fcnchen fand am 08. und 09. Juli 2022 eine Veranstaltung statt, bei der k\u00fcnstlerische Positionen zum Thema \u201eKunst im Umbau\u201c in Form von Workshops erarbeitet, pr\u00e4sentiert und diskutiert wurden.",
                "description": "Das M\u00fcnchner Kreativquartier ist ein Stadtentwicklungsareal, das sich in einem rasanten Wandlungsprozess befindet. Auf dem Areal zwischen Dachauer- und Schwere-Reiter-Stra\u00dfe ist ein neues Stadtquartier in Planung, das in Zukunft Wohnen und Arbeiten mit Kunst und Kultur verkn\u00fcpfen will. Ist das \u00fcberhaupt trotz unterschiedlicher Interessen und Bed\u00fcrfnisse m\u00f6glich? Und was passiert mit den gewachsenen Strukturen, die sich momentan auf dem Areal befinden?\r\n\r\nDiese Ausgangslage und der Ort waren Inspirationsquelle und Experimentierfeld f\u00fcr die Workshops. Anhand von verschiedenen k\u00fcnstlerischen Herangehensweisen wurde erforscht, inwieweit zeitgen\u00f6ssische Kunstpraktiken \u2013 tempor\u00e4r, performativ, interaktiv und vielleicht auch dauerhaft \u2013 \r\nin Umbauprozesse eingreifen k\u00f6nnen.\r\n\r\nWelche M\u00f6glichkeiten ergeben sich aus dem Moment des Dazwischen? \r\nWie wichtig ist der k\u00fcnstlerische Blick auf den Wandlungsprozess?\r\nWie k\u00f6nnen vorhandene gewachsene Strukturen in die Stadtentwicklung integriert werden?\r\nWomit k\u00f6nnten die g\u00e4ngigen Formate wie \u201eZwischennutzung\u201c und \u201eKunst am Bau\u201c erweitert werden?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 189,
                    "code": "RACSGX",
                    "public_name": "Ursula Gaisbauer",
                    "biography": "Ursula Gaisbauer (*1986) lebt und arbeitet derzeit in M\u00fcnchen und Wien. Sie studierte Landschaftsdesign und ortsbezogene Kunst an der Universit\u00e4t f\u00fcr angewandte Kunst Wien. Ihre meist tempor\u00e4ren Arbeiten liegen im Spannungsfeld von Kunst und Architektur und setzen sich konzeptuell mit dem Ort und dessen Kontext auseinander. So entstehen sehr unterschiedliche Arbeiten von Interventionen im \u00f6ffentlichen Raum, Film und Performances bis hin zu raumgreifenden Installationen, die Kunst in den Umbauprozess integrieren.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6634,
                "guid": "f6634d3c-8085-54e2-8ace-e2d5f8601a7d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T16:30:00+01:00",
                "start": "16:30",
                "duration": "00:20",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-6634-design_clubcult",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GNJZZT/",
                "title": "Design Clubcult",
                "subtitle": " - Dance!",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "en",
                "abstract": "{Design Clubcult - Dance!} A short experimental documentary about the revolutionary potential of dance and clubculture.",
                "description": "{Design Clubcult - Dance!} This documentation explores the revolutionary potential of dance,-and club culture by start researching in the capital of Georgia, Tbilisi. This is not a description of the club scene there, rather it is seeking an environment where clubbing is once again located in a culture of socio political resistance. Showing that the revolutionary potential of club culture lies in the art form of dance, which in this context can unfold its power to form communities and thereby enable public action.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 166,
                    "code": "RMJD9W",
                    "public_name": "Emma Mann",
                    "biography": "Emma Mann born 1999 in Berlin grew up in Munich where she studies since 2022 at the Academy of Fine Arts in the class of Pamela Rosenkranz.\r\nShe worked several times as an assistant for the munich based choreographer Ceren Oran,  \r\nand lived and worked temporarily in Tbilisi (2019), Leipzig (2020), Hildesheim(2021/22) and Marseille (2022).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1313,
                "guid": "b13d136b-b324-5937-ad11-b215d855ced5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:55:00+01:00",
                "start": "17:55",
                "duration": "01:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-1313-geschlossene_gesellschaft",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/YHABBG/",
                "title": "Geschlossene Gesellschaft",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Film begleitet verschiedene M\u00fcnchner Clubs durch die Pandemie.",
                "description": "\u201eIch war mir felsenfest sicher, jeder wird immer feiern, essen und trinken.\u201c Doch die Pandemie zerst\u00f6rte diese jahrhundertealte Gewissheit, denn die Clubs waren die ersten, die geschlossen haben und die letzten, die wieder \u00f6ffnen durften. GESCHLOSSENE GESELLSCHAFT startet im Jahr 2 des Ausnahmezustands im Moment der gr\u00f6\u00dften Unsicherheit, als man in Bayern um 21 Uhr die Wohnung eigentlich nicht mehr verlassen durfte. Vier ganz unterschiedliche Clubs in M\u00fcnchen werden durch die Pandemie begleitet: Backstage, Harry Klein, Milla und P1. Sie alle eint das kreative Auflehnen gegen die mentale und finanzielle Insolvenz. Ein Film \u00fcber die Transformation des Nachtlebens und die ekstatische Wiederauferstehung eines generations\u00fcbergreifenden Sehnsuchtsorts. Ludwig Sporrer\r\nMehr Infos: https://www.dokfest-muenchen.de/films/geschlossene-gesellschaft",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [],
            "WoodbineDWeb": [
              {
                "abstract": "Intro to Solar Protocol",
                "attachments": [],
                "date": "2022-12-27T10:30:00-05:00",
                "description": "http://solarprotcool.net/",
                "do_not_record": false,
                "duration": "01:00",
                "guid": "b67130ca-1f54-41c7-928c-b0497146bebc",
                "id": 6713,
                "language": "en",
                "links": [],
                "logo": "",
                "persons": [
                  {
                    "id": 200,
                    "code": "MICRO0",
                    "public_name": "micro",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "recording_license": "CC-BY-SA-4.0",
                "room": "WoodbineDWeb",
                "slug": "jev22-6713-intro_to_solar_protocol",
                "start": "10:30",
                "subtitle": "",
                "title": "Intro to Solar Protocol",
                "track": "",
                "type": "Talk",
                "url": "https://woodbine.nyc/2022/12/dweb-jev/solarprotocol-intro/"
              }
            ]
          }
        },
        {
          "index": 3,
          "date": "2022-12-28",
          "day_start": "2022-12-28T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-28T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [
              {
                "id": 49154,
                "guid": "642a2250-a5b9-5e4a-bf53-984f1f0c0a70",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/LMFMJN/logo_ekPeMOF.png",
                "date": "2022-12-28T11:55:00+01:00",
                "start": "11:55",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49154-platform_system_interface",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/LMFMJN/",
                "title": "Platform System Interface",
                "subtitle": " - Design und Evaluation holistischer Computerarchitektur",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Konnten wir sie je verstehen, und begreifen wir Computer heute noch wirklich?\r\nAuf Basis jahrelanger Forschung, Studien, Neugier und Erfahrung bietet dieser Vortrag eine Diskussion um die etlichen Aspekte, die Computer zu dem machen, was sie sind: Hardware, Software, Betriebssysteme, Apps, Services, Mensch- und Maschinenschnittstellen, und die vielen Ideen drum herum.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Ausgehend von einer Metaperspektive schauen wir uns die vielen verworrenen Facetten an, die zusammen die Elektronik der heutigen Zeit ergeben, von Gadgets und Mobilger\u00e4ten bis zu gro\u00dfen Rechnern, um schlie\u00dflich zur\u00fcckzufinden zu ihrem Ursprung: den Menschen, die sie geschaffen haben, die mit ihnen arbeiten und spielen, wie sich jene doch gar kaum unterscheiden und was sie antreibt.\r\nDies legt den Grundstein zum \u00fcbergreifenden [Platform System Interface](https://github.com/platform-system-interface)-Projekt, das darauf abzielt, die gemeinsame Gestaltung von Hard- und Software im Ganzen zu dokumentieren mit der [psi-spec](https://github.com/platform-system-interface/psi-spec) in Prosa, und dar\u00fcber hinaus Anleitungen, Werkzeuge und ein Framework bereitzustellen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 261,
                    "code": "TJDR8S",
                    "public_name": "Daniel Maslowski",
                    "biography": "I like giving [talks and workshops](https://metaspora.org).\r\n\r\nIn my free time, I work on free and open source software, especially operating systems and distributions, bringup and application firmware, with a focus on tooling, integration, and documentation.\r\n\r\nI created [Fiedka the Firmware Editor](https://fiedka.app).\r\n\r\n---\r\n\r\nIch halte gern [Vortr\u00e4ge und gebe Workshops](https://metaspora.org).\r\n\r\nIn meiner Freizeit arbeite ich an open source Software, insbesondere an Betriebssystemen und Distributionen, bringup und application Firmware, mit einem Fokus auf Tooling, Integration und Dokumentation.\r\n\r\nIch habe [Fiedka den Firmwareeditor](https://fiedka.app) geschaffen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49102,
                "guid": "1e1957f8-4a39-5438-acfd-d9909f7e27e7",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/VYJUZN/Logo_sIkGA9R.png",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49102-10_000_seiten_spaeter",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/VYJUZN/",
                "title": "10.000 Seiten sp\u00e4ter",
                "subtitle": " \u2013 Welche Spuren der Klimabericht bei mir hinterlassen hat",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Seit die ersten Seiten des 6. Klimaberichts im August 2021 vom Weltklimarat ver\u00f6ffentlicht sind, liest Claudia ihn Kapitel f\u00fcr Kapitel durch. Im Januar 2023 ist es dann geschafft. Am Anfang stand die Motivation \u2013 doch was ist 10.000 Seiten sp\u00e4ter (so lang ist der Klimabericht) davon \u00fcbrig geblieben?\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Claudia fragt, was das Lesen des Klimaberichts in ihr ver\u00e4ndert und mit ihr gemacht hat und m\u00f6chte die Antwort gemeinsam mit Julia und Euch ergr\u00fcnden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3403,
                    "code": "UJREAV",
                    "public_name": "Joliyea",
                    "biography": "Julia hat viel gelesen f\u00fcr ein Soziologie-, Germanistik- und Informatikstudium - jetzt fragt sie gerne andere Menschen aus. Diesmal Fuzzy Leapfrog.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3262,
                    "code": "GEKZYM",
                    "public_name": "Fuzzy Leapfrog",
                    "biography": "Mein Name ist Claudia und ich interessiere mich f\u00fcr Wissenschaftskommunikation, Klimaforschung, Gaming und Bibliotheken.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49180,
                "guid": "1ca045fd-7fc9-5952-aaff-a775747a201e",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/VFXVLS/abc_023SrPY.jpeg",
                "date": "2022-12-28T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49180-kann_quick_freeze_die_vorratsdatenspeicherung_endlich_beerdigen",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/VFXVLS/",
                "title": "Kann Quick Freeze die Vorratsdatenspeicherung endlich beerdigen?",
                "subtitle": "",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Seit Jahrzehnten k\u00e4mpfen wir politisch und juristisch gegen die Vorratsdatenspeicherung. Kann \"Quick Freeze\" der richtige Weg sein, um den \u00dcberwachungszombie endg\u00fcltig zu beerdigen?\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Nach einer ganz kurzen Einordnung der Vorratsdatenspeicherung wollen wir den aktuellen Vorschlag zu einem Quick-Freeze-Verfahren skizzieren und warum wir darin eine Chance sehen. Wir geben einen \u00dcberblick dar\u00fcber, was die Bundespolitik gerade diskutiert, wie ein rechtsstaatlich vertretbares Instrument aussehen k\u00f6nnte und welche Fallstricke und Gefahren darin noch lauern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 302,
                    "code": "XQZELM",
                    "public_name": "Konstantin Macher (Digitalcourage)",
                    "biography": "Konstantin ist Politikwissenschaftler mit lebenslanger Technikbegeisterung und Freude am Basteln. Seinem Drang nach gesellschaftlichem Engagement kommt er besonders durch seine Arbeit als Campaigner bei Digitalcourage e.V. nach. Dort bearbeitet er meist sicherheitspolitische Themen und koordiniert sich mit anderen Aktiven, z.B. zu den Themen #Chatkontrolle, #ReclaimYourFace, #PersoOhneFinger, #Vorratsdatenspeicherung und vieles mehr.\r\nKontakt gerne im Fediverse an @konstantin@digitalcourage.social",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49078,
                "guid": "8c30cbe4-704e-5615-a285-f5ff6fb9150f",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/U7DKAZ/Screenshot_from_2022-11-12_13-17-50_swGb1it.png",
                "date": "2022-12-28T16:30:00+01:00",
                "start": "16:30",
                "duration": "00:55",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49078-haecksen_gegen_cyberstalking_ein_bericht_vom_anti_stalking_projekt",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/U7DKAZ/",
                "title": "Haecksen gegen Cyberstalking  ein Bericht vom Anti-Stalking Projekt",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Stalking ist ein grosses gesellschaftliches Problem. Spyware, Stalkerware, aber auch andere harmlos wirkende Smartphone Features werden zum Stalken eingesetzt. Die Haecksen vom Anti-Stalking Project leisten technische Hilfe zur Selbsthilfe f\u00fcr Betroffene.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Stalking ist ein gro\u00dfes gesellschaftliches Problem. Spyware, Stalkerware, aber auch andere harmlos wirkende Smartphone Features werden zum Stalken eingesetzt. \r\n\r\nIn der Pandemie haben F\u00e4lle von h\u00e4uslicher Gewalt, Stalking und auch Cyberstalking leider zugenommen. Cyberstalking ist das Nachstellen und Bel\u00e4stigen einer Person mit Hilfe von Internet und Mobilfunk.\r\n\r\nDie vielen Beratungsstellen, Vereine und Frauenh\u00e4user leisten sehr wichtige Arbeit, um die Betroffenen zu unterst\u00fctzen. Die meisten Beratungsstellen sind jedoch auf die sozialen Aspekte konzentriert, die technische Seite fehlt oft. Das liegt meistens an mangelndem Fachwissen. Seit Mai 2021 arbeitet eine Untergruppe der Haecksen daran, diese L\u00fccke zu schlie\u00dfen.\r\n\r\nDieser Vortrag gibt eine Einf\u00fchrung in die technischen und sozialen Aspekte von Stalking. Er gew\u00e4hrt auch Einblicke in die Entstehung von der Seite https://antistalking.haecksen.org/ und ihren Inhalten.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3238,
                    "code": "LGWA7Z",
                    "public_name": "wifi-cable",
                    "biography": "Informatikerin und eins Kernmitglieder vom Anti-Stalking Projekt.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49174,
                "guid": "c800d051-2bd3-5fda-9a5d-bc6dadfd616d",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/BGAQ3C/Werbung_01_Datenschutz_f%C3%A4llt_heute_aus_C9wTcpr.png",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49174-db_schnueffelnavigator",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/BGAQ3C/",
                "title": "DB Schn\u00fcffelnavigator",
                "subtitle": "",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Bahn-App \u201eDB Navigator\u201d gibt viele Informationen \u00fcber uns an Tracking-Firmen weiter \u2013 und wir haben keine M\u00f6glichkeit, dem zu widersprechen. Digitalcourage klagt dagegen. Denn wir wollen Bahn fahren, nicht Daten liefern.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Digitalcourage klagt gemeinsam mit dem  IT-Sicherheitsforscher, Datenschutzaktivist und Blogger Mike Kuketz und dem auf IT- und Datenschutzrecht spezialisierten Anwalt Peter Hense gegen Tracker im \u201eDB Navigator\u201d.\r\nWelche Daten die App weiter gibt, warum wir klagen und mit welchem mauen PR-Kniff die Bahn versucht hat, sich rauszureden \u2013 das erz\u00e4hlt Julia Witte von Digitalcourage.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3310,
                    "code": "RHVBXA",
                    "public_name": "Julia Witte",
                    "biography": "Julia Witte arbeitet bei Digitalcourage e.V. und hat den Anspruch, Fachwissen so zu \u00fcbersetzen, dass es auch f\u00fcr diejenigen verst\u00e4ndlich ist, die sich nicht intensiv mit Digitalthemen oder Netzpolitik besch\u00e4ftigen k\u00f6nnen. Sie ist gelernte H\u00f6rfunkjournalistin und hat mal was mit S\u00fcdostasienkunde studiert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49178,
                "guid": "fa1c3852-5766-51af-9628-df45702ce5d7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49178-kein_perso_ohne_finger_abdruecke_mehr",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/QHBEWS/",
                "title": "Kein Perso ohne Finger(abdr\u00fccke) mehr",
                "subtitle": " - was tun?",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Warum die Fingerabdruckpflicht in Personalausweisen ein Problem ist, wie wir versuchen die Pflicht gerichtlich zu kippen und wie es jetzt weiter geht.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Seit August 2021 sind wir alle gezwungen, beim Beantragen eines neuen Personalausweises unsere Fingerabdr\u00fccke abzugeben und diese auf dem Perso speichern zu lassen. Bei Digitalcourage sind wir \u00fcberzeugt: das ist \u00fcbergriffig und passt nicht in eine rechtsstaatliche Demokratie. Darum klagen wir vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof gegen die Fingerabdruckspflicht.\r\nIn dem Talk erkl\u00e4ren wir kurz das Problem und skizzieren dann den aktuellen Stand und wie es weiter geht.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 302,
                    "code": "XQZELM",
                    "public_name": "Konstantin Macher (Digitalcourage)",
                    "biography": "Konstantin ist Politikwissenschaftler mit lebenslanger Technikbegeisterung und Freude am Basteln. Seinem Drang nach gesellschaftlichem Engagement kommt er besonders durch seine Arbeit als Campaigner bei Digitalcourage e.V. nach. Dort bearbeitet er meist sicherheitspolitische Themen und koordiniert sich mit anderen Aktiven, z.B. zu den Themen #Chatkontrolle, #ReclaimYourFace, #PersoOhneFinger, #Vorratsdatenspeicherung und vieles mehr.\r\nKontakt gerne im Fediverse an @konstantin@digitalcourage.social",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49100,
                "guid": "a861943b-bcf8-5a18-b1b9-58bca2a6158d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:15:00+01:00",
                "start": "20:15",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49100-hacking_a_sat_receiver",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/AUHRYF/",
                "title": "Hacking a sat receiver",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In this talk, I will share my journey of discovery through the firmware and hardware of a cheap satellite TV receiver.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "In diesem Vortrag geht es darum was man mit einem g\u00fcnstigen Sat-Receiver so anstellen kann, au\u00dfer Fernsehen zu gucken. Dabei handelt es sich n\u00e4mlich um einen kleinen Computer der auch gehackt werden kann. Es geht um Firmware-Formate, Framebuffer, Eigenheiten der MIPS-Architektur, und ein bisschen Linux.\r\n\r\n\r\n[EN]\r\n\r\nIn this talk, I will talk about the things that can be done with a cheap sat receiver, aside from watching TV. It turns out to be a little computer that can be hacked. There will be firmware file formats, framebuffers, idiosyncracies of the MIPS architecture, and a little bit of Linux.\r\n\r\n\r\nProject page: https://github.com/neuschaefer/m88cs8001",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3257,
                    "code": "X8NUST",
                    "public_name": "jn",
                    "biography": "Hacker from CCC Aachen, mainly interested in firmware",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49226,
                "guid": "3c648f09-105f-5d30-b681-ad8ef98bb308",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T21:30:00+01:00",
                "start": "21:30",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49226-operation_mindfuck_vol_6",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/XQ7SLU/",
                "title": "Operation Mindfuck Vol. 6",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "For the sixth time, we'll present a colorful potpourri of nerdsniping topics: some of our favorite facts about computers, art, and the world! We draw a lot of inspiration from new and absurd ideas, and we'd like to share that enthusiasm with you!\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "You can find recordings of the previous iterations here:\r\n\r\n- [Vol. 1](https://blinry.org/operation-mindfuck/) (German)\r\n- [Vol. 2](https://blinry.org/operation-mindfuck-2/) (German)\r\n- [Vol. 3](https://blinry.org/operation-mindfuck-3/) (German)\r\n- [Vol. 4](https://blinry.org/operation-mindfuck-4/) (English)\r\n- [Vol. 5](https://blinry.org/operation-mindfuck-5/) (English)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 514,
                    "code": "RTVRS9",
                    "public_name": "bleeptrack",
                    "biography": "bleeptrack is a Creative Technologist. Her main interests lie in the areas of generative or AI art, digital fabrication and DIY electronics. Her generative artworks have been presented at several international exhibitions. In November 2019, she received the \u201cF\u00f6rderpreis junge Ulmer Kunst\u201d art award for young artists and had her first solo exhibition at Museum Ulm. Currently, she is artist in residence at 42 Heilbronn, working on generative visualizations of data streams.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 293,
                    "code": "7G8QBA",
                    "public_name": "blinry",
                    "biography": "blinry is enthusiastic about many things, including computer science, programming, and design! They like free licenses, value autonomy, creativity and curiosity, and try to keep an open mind and heart. After doing research in the field of computational geometry for a while, they are now working as an independent programmer, artist, and game designer. They have attended a scientific workshop on Origami in the Caribbean, backpacked through Japan, and like collecting accidental art or drawing algorithm assembly instructions. They love their communities \u2013 Jugend Hackt, the Recurse Center, the Chaos community.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Sparti": [
              {
                "id": 631,
                "guid": "0d6314a9-9049-59b4-b6e3-3d909086b378",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/MCVSWU/Logo_blue_BNLLwsP.png",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-631-machen_wir_die_elektronik_durch_hardware_as_a_service_kreislauffaehiger",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/MCVSWU/",
                "title": "Machen wir die Elektronik durch \"Hardware as a service\" kreislauff\u00e4higer",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Elektronikindustrie verursacht eine gro\u00dfe Menge negativer externer Effekte, von den Minen bis zum Ende der Lebensdauer der Produkte. Viele Studien haben gezeigt, dass die meisten dieser Auswirkungen w\u00e4hrend der Entstehung und dem Ende des Produkts auftreten. Daher besteht die erste Priorit\u00e4t darin, die Zahl der hergestellten und verkauften elektronischen Ger\u00e4te zu verringern. Dies ist jedoch f\u00fcr Unternehmen, die ausschlie\u00dflich auf den Verkauf dieser Ger\u00e4te angewiesen sind, nicht realisierbar. Daher ist ein anderes Gesch\u00e4ftsmodell erforderlich: Product as as Service (PaaS). Wir werden untersuchen, unter welchen Bedingungen diese neue Art des Wirtschaftens wirklich nachhaltig sein kann (Spoiler: indem sie zirkul\u00e4r ist!) und ob die Elektronik nicht auch zu einem Gemeingut werden k\u00f6nnte.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 19,
                    "code": "FVXUPD",
                    "public_name": "Lina Dingler",
                    "biography": "F\u00fcr Commown - der Kooperative f\u00fcr nachhaltige Elektronik - mache ich die Presse - und \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr die DACH-Region. Auch nebenberuflich ist mein Interesse im Umweltschutz erkennbar. Derzeit lasse ich mich nebenberuflich als Campaignerin mit Schwerpunkt auf Klimaaktivismus ausbilden. Die Zirkularit\u00e4t der Elektronikindustrie ist eine gro\u00dfe Herausforderung, lasst sie uns gemeinsam angehen!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7505,
                "guid": "75057471-bd37-59f6-90b1-b4542d721684",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-7505-ipv6_einfach_nutzen",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/UWUJ8U/",
                "title": "IPv6 einfach nutzen",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine einfache Vorstellung von  IPv6",
                "description": "IPv6 am Beispiel gezeigt.  \r\n\r\nMit Erlaeuterungen von Begriffen, d.h. einfache Grundlagen zum Adressaufbau in IPv6 werden vorgestellt. \r\nDazu Referenzen und Literaturhinweise.\r\n\r\nVorgestellt wird eine praktische Anwendung des IPv6 Internets, um eine Verbindung zu entfernten Maschinen aufzunehmen. \r\nDas geschieht nur per IPv6 aber ohne (zus\u00e4tzliche) Software, ohne VPN und (fast) ohne Hilfsmittel.\r\n\r\nZur Einstimmung empfehle ich den Podcast \"Anna-Lena Baecker RFCE014: IPv6\" mit Clemens Schrimpe https://requestforcomments.de/archives/412\r\n\r\nZum Mitlesen wird der Vortrag hier abrufbar sein: \r\nhttps://schweinekraftland.de/Home_Network_access_IPv6/Home_Network_IPv6_v2_HTML/IPv6-verbinden_und_ergaenzende_Erlaeuterungen.html",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "ETHYLD",
                    "public_name": "mutant",
                    "biography": "Mein Lieblingschaos ist der Chaospott Essen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3857,
                "guid": "3857781d-01fe-5eb6-85e4-23c38dcb1205",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/UGPT9B/DALLE_2022-12-03_14.48.18_-_a_radiologist_holding_an_xray_image_p1P4tvI.png",
                "date": "2022-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-3857-wir_koennen_dich_durchschauen",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/UGPT9B/",
                "title": "Wir k\u00f6nnen dich durchschauen",
                "subtitle": " - Bildgebung in der Medizin",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Dunkle R\u00e4ume, teure Bildschirme, spannende Technik - willkommen in der Radiologie! Erfahrt welche g\u00e4ngigen M\u00f6glichkeiten es gibt, Bilder vom Inneren des K\u00f6rpers zu machen, wie die Verfahren funktionieren und wof\u00fcr sie geeignet sind.",
                "description": "In diesem Vortrag werden die Grundlagen der medizinischen Bildgebung vorgestellt und gezeigt, was die verschiedenen Verfahren wie Ultraschall, R\u00f6ntgen, CT und MRT beinhalten und wie sie funktionieren. Wir gehen auf Anwendungsbereiche und Risiken ein und sehen, was sich hinter den h\u00e4ufig verwendeten Abk\u00fcrzungen verbirgt. Der Vortrag richtet sich an interessierte Laien und verzichtet auf m\u00f6glicherweise verst\u00f6rende Fotos. Seid dabei, um mehr \u00fcber die spannende Welt der medizinischen Bildgebung zu erfahren!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "ZMUG7R",
                    "public_name": "qbit",
                    "biography": "Ich bin qbit (oder Felix) und lerne gerade Medizin in Hamburg. Vorher habe ich in Potsdam Software Engineering studiert. Neben Notfallmedizin interessiert mich die medizinische Informatik und Digitalisierungsprozesse in Praxen und Krankenh\u00e4usern.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7282,
                "guid": "a72ea826-ff65-5267-b8ad-f916698ab19a",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/EXAGFT/6CC33200-3954-4A59-8D6A-F167CB0F3866_R5lGEkK.png",
                "date": "2022-12-28T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-7282-antiverschwurbeltes_axiom",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/EXAGFT/",
                "title": "antiverschwurbeltes axiom",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Echsenmenschen pr\u00e4sentieren ihre Aktionen und teilen Ihre Skills. Taucht mit uns in die faszinierende Welt der Schwurbel.\r\n\r\nFR\u00dcHERE BOTSCHAFTEN DER REPTILOIDEN AN DIE MENSCHHEIT\r\n\r\n\u23e9 2020 zur kritischen einf\u00fchrungswoche tu-berlin :   https://youtu.be/dpPrUPpm5pI?t=1018 mit einf\u00fchrung in die schwurbologie\r\n\r\n\u23e9 rc3 2020 im //aboutblank berlin: https://media.ccc.de/v/rc3-11498-schwurbeldemos_der_neuen_rechten_und_gegenprotest mit st\u00fcrmchen auf das parlament\r\n\r\n\u23e9 rc3 2021 in der c-base berlin:  https://kolektiva.media/w/okL7ACMAVt52hHn2Q1nMf7",
                "description": "Videobeitr\u00e4ge: \r\nLustige Reaktionen der Schwurbel auf Gegenprotest, \u201ePest of\u201c bundesweiter Echsenproteste  2022, deutsche \"Spache\" effektiv zerst\u00f6ren mittels Gendern, How-to-mit-Schwurbel-reden, Echsen-Resilienz, Parasit\u00e4r-Elit\u00e4r Musikvideo\r\nLive:\r\nHymne der Echsenmenschen mit der Band \"Marcel Pascal und die High Quality Girls\", Jeapardy, Echsen Sitcom, Kochen mit Atti, Q&A (euer Part)\r\n\r\nhttps://antiverschwurbelte-aktion.de/\r\njoin us!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CB3YVA",
                    "public_name": "Schnappi",
                    "biography": "echsenmenschen geben sich nur ungern zu erkennen. das aggresive auftreten der erwachten, die unsere verschw\u00f6rung aufdecken, zwingt uns allerdings mit offenen karten zu spielen. das ist auch garnicht so schlecht, denn das ganze weltbeherrschen von einigen echsenmenschen ist ziemlich \u00f6de geworden und haut ehrlich gesagt auch gar nicht hin... wir haben uns mit den menschen irgendwie angefreundet und denken, dass es zeit ist, mit der geheimnis-kr\u00e4merei und den ganzen ECHSzessen aufzuh\u00f6ren.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5374,
                "guid": "5a374648-e0bf-53ff-84f6-998fdeefce9b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T22:30:00+01:00",
                "start": "22:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-5374-cursedin",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/KMUA7T/",
                "title": "cursedin",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "wahrscheinlich liquid DnB. tanzbar, darf aber auch zu code verarbeitet werden",
                "description": "https://soundcloud.com/cursedin",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 10,
                    "code": "HYUTSA",
                    "public_name": "Kerstin",
                    "biography": "Kommunikationsdesignerin, die sich f\u00fcr functional programming, Computernetze, Open Source Maintainership und DnB interessiert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bierschoine": [
              {
                "id": 49292,
                "guid": "cb77f0fa-6037-568c-b6b0-d3da3ff8d593",
                "logo": "/media/hacking-in-hell-2022/submissions/AKSLWC/IMG_20200918_193952_XB6Lw6P.jpg",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49292-intro_to_show_laz0rs_hacken",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/AKSLWC/",
                "title": "Intro to Show-Laz0rs hacken",
                "subtitle": "",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Talk \u00fcber Showlaser: Wie funktionieren die Dinger, mit was f\u00fcr Daten werden die angesteuert, mit welchen Programmen geht das, und etwas Demo mit der nodebasierten Programmierumgebung TouchDesigner.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3400,
                    "code": "8LXMT8",
                    "public_name": "Moritz Hilscher",
                    "biography": "Eigentlich Software Engineer, im mal Master Computer Vision / Machine Learning gemacht.\r\nJetzt bei LaserAnimation Sollinger GmbH, R&D von Software/Firmware/Custom Laser-Installationen.\r\nNebenbei Multimediakunstkramgebastel. :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49309,
                "guid": "be6ac95c-94b1-5c0d-aa06-b5980ba33111",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49309-mach_dein_softwareprojekt_nutzbar_fuer_andere",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/WMWWAU/",
                "title": "Mach dein Softwareprojekt nutzbar f\u00fcr andere!",
                "subtitle": "",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Damit andere deinen Code ausf\u00fchren, verstehen und vielleicht sogar erweitern k\u00f6nnen, braucht es nicht viel. Ein bisschen aufr\u00e4umen, ein bisschen Doku, eine Lizenz, ... Ja und was noch? Und was geh\u00f6rt eigentlich in die Doku? Und welche Lizenz ist eigentlich die richtige? \r\nIn diesen Vortrag spiele ich eine Liste an Empfehlungen an einem Beispielprojekt durch.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 265,
                    "code": "HQZJFN",
                    "public_name": "Carina Haupt",
                    "biography": "Leiterin einer Forschungsgruppe zum Thema Sustainable Software Engineering am Deutschen Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt (DLR).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "CCL": [
              {
                "id": 6037,
                "guid": "60c37cca-de6c-510c-89f5-4c7bf3c0ab75",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-6037-martyra_peng_und_die_zukunft_der_sexarbeit",
                "title": "Martyra Peng und die Zukunft der Sexarbeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Sexualisierte Gewalt/erzwungene Sexarbeit. Meine Thesen \u00fcber toxische Gesch\u00e4ftsmodelle im Plattformkapitalismus beruhen auf langj\u00e4hriger Forschung in sozialen Netzwerken \u00fcber die technischen Voraussetzungen von Patriarchaler Machtaus\u00fcbung am Beispiel sexueller Ausbeutung. Dazu erschien von mir das Buch Sexwork 3.0 Stichworte: Internet \u00d6konomie Gesellschaft",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1000,
                    "public_name": "Martyra Peng"
                  }
                ],
                "links": []
              },
              {
                "id": 309,
                "guid": "0b3095e5-9da6-5d36-9f41-f57e4aa265f5",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-309-mikroskopieren_und_kochen",
                "title": "Mikroskopieren und Kochen",
                "subtitle": "Workshop",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Fotos von Mikroskopie-Pr\u00e4paraten m\u00f6glichst genau als Suppe nachkochen. Hilfsmittel: Glasteller, Mikroskop, Kamera. Alles muss essbar und schmackhaft sein. Und ausgel\u00f6ffelt werden",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [],
                "links": []
              },
              {
                "id": 6311,
                "guid": "63115c2b-d2d8-502c-90d8-132dfe7a3ee0",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-6311-die_wunderbare_welt_der_flaschengaerten",
                "title": "Die wunderbare Welt der Flascheng\u00e4rten",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Mit Moos, Steinen und Pflanzen lassen sich in einem geschlossenen \u00d6kosystem (Schraubglas) wundervolle Landschaften zaubern. Einmal gew\u00e4ssert m\u00fcssen sie nicht mehr gegossen werden! Gartengestaltung in Miniatur \u2013 pflegeleicht, kreativ und spannend zu beobachten.",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1001,
                    "public_name": "Felix Schimmeyer"
                  }
                ],
                "links": []
              },
              {
                "id": 9195,
                "guid": "919dcf50-7477-5f1a-b363-cd880113d3fc",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-9195-building_your_personal_dna_synthesizer",
                "title": "Building your personal DNA-Synthesizer",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1002,
                    "public_name": "Bernhard Tittelbach"
                  }
                ],
                "links": []
              }
            ],
            "xrelog22 - Stream": [
              {
                "id": 49308,
                "guid": "a26df7fb-0c77-5252-afd2-2a2fbf1d35e4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T11:42:23+01:00",
                "start": "11:42",
                "duration": "00:15",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49308-opening",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/M7TWWN/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Impulse Vortrag",
                "language": "de",
                "abstract": "Welcome to xrelog22",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3509,
                    "code": "LWRUVR",
                    "public_name": "XR.Labs Operation Group",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 53789,
                "guid": "bb608932-d054-579c-b207-90fb2db578bf",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-53789-the_evolution_of_the_metaverse",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/VK9JTW/",
                "title": "The Evolution of the Metaverse",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "en",
                "abstract": "The Evolution of the Metaverse (A Late Night One ...)",
                "description": "Some toughts about the evolution of the metaverse compared to the evolution of the internet itself by DarlingVR Creator.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3886,
                    "code": "ZXFZZA",
                    "public_name": "Darling",
                    "biography": "I am hey out there coder.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49305,
                "guid": "8eab3ce0-c079-5052-82b3-98ac397d240c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49305-overte",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/LUBGZY/",
                "title": "Overte",
                "subtitle": ": In-world creation with Voxels, Physics, etc.",
                "track": "Sachen Machen",
                "type": "Workshop",
                "language": "en",
                "abstract": "Casual hands-on in Overte",
                "description": "Try out Overte and its in-world creation with the developers.\r\nYou can join using the client from https://overte.org/#downloads (Windows or Linux)\r\nYou can also spectate the event on PeerTube.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3418,
                    "code": "NX83XB",
                    "public_name": "Julian Gro\u00df",
                    "biography": "I am one of the people behind Overte.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49219,
                "guid": "0c89378a-1c09-5bae-9f59-ca6f55b4f5d4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49219-mafifa",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/PXMDSU/",
                "title": "mafifa",
                "subtitle": " - WM 2030",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "de",
                "abstract": "mafifa - WM 2030: Ein interaktives Spiel in der Matrix. Nicht Jeopardy.",
                "description": "Finden wir den n\u00e4chsten Austragungsort, zusammen, interaktiv. Teil 1#4 - Die Auslosung. Zwei m\u00fcssen raus!\r\nErmittlung des Austragungsort in einem absolut nicht korrupten, sportlich hochwertigen, interaktivem Entscheidungs-Turnier. Das Turnier findet in der Matrix statt und wird live \u00fcbertragen und kommentiert. Belly Rethy ist raus.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3253,
                    "code": "TEGQXR",
                    "public_name": "CodeFreezR",
                    "biography": "Bassist & Enterprise Engineer & Think Tanker. Fullstack Architect, Polyglot No|Coder & MultiCloud DevOpsian. Driven by #dnb, #ikigai, #lifelonglearning & #100DaysOfCode.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Seminarraum": [
              {
                "id": 4958,
                "guid": "a49e5c85-1ad9-5e2f-9427-627eb6a77ca3",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/PFNABK/ZAM_Logo_tight_4LD9Lbg.png",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-4958-das_zam_im_wandel_der_zeit",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/PFNABK/",
                "title": "Das ZAM im Wandel der Zeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wo sind wir hier eigentlich? Was ist das f\u00fcr ein Ort? Was war und was kommt hier? Viele Fragen und einige Antworten, zum ZAM, dem Zentrum f\u00fcr Austausch und Machen.",
                "description": "Wir m\u00f6chten euch diesen neuen Ort in der Erlanger Kulturlandschaft erkl\u00e4ren und zeigen. Geplant ist eine kurze Vorstellung und eine ausgiebige F\u00fchrung durchs Haus. Damit verbunden eine Reise durch die Zeit von ~1690 bis ins Jahr 2032.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "SYJ7LM",
                    "public_name": "Julian \"codemonk\"",
                    "biography": "Auf Bergen, in H\u00f6hlen und in der Luft unterwegs. Manchmal auch in Hack- und Makespaces.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1912,
                "guid": "a1b9f1f2-15eb-5cb4-8971-1aac1d3ac0ba",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:10",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-1912-telnetsnakebotwettbewerb",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/VZGSMJ/",
                "title": "TelnetSnakeBotWettbewerb",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Snake ist zur\u00fcck, jetzt mit weniger Graphik als auf dem Nokia 3310 und noch \u00e4lteren\r\nProtokollen, daf\u00fcr mit einem Mehrspielerkonzept inspiriert von TetriNET [1].\r\n\r\nZum selbst spielen gibts TelnetSnake hier [gopher://telnetgames.de].\r\nDoch wollen wir den Spa\u00df nicht selber haben sondern wegautomatisieren.\r\n\r\nDer Wettbewerb besteht aus zwei Teilen, erstens einer kurzen Einleitung wie das\r\nSpiel funktioniert und die Schnittstelle f\u00fcr Bots aussieht, sowie zweitens einem\r\nTurnier in dem die in der Zwischenzeit entstandenen Bots gegeneinander antreten.\r\nDie Bots k\u00f6nnen in beliebigen Programmiersprachen geschrieben werden.\r\n\r\nDen Code (aka die Dokumentation) der Serverseite gibts hier [2].\r\n\r\n[1]: https://de.wikipedia.org/wiki/TetriNET\r\n[gopher://telnetgames.de]: gopher://telnetgames.de\r\n[2]: https://gitlab.cs.fau.de/since/schnake",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 32,
                    "code": "Q7M9XB",
                    "public_name": "ceddral",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3209,
                "guid": "3209823e-cd4d-51d1-8e94-eaf0c2abe9fa",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:45:00+01:00",
                "start": "14:45",
                "duration": "00:45",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-3209-tales_of_camelot",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/NQRTZY/",
                "title": "Tales of Camelot",
                "subtitle": " - GBA Edition",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ich diskutiere in diesem Talk ein wenig meiner Geschichte, wie ich zu den GBA Spielen von Camelot gefunden habe und warum diese technisch interessant sind.\r\n\r\nWir schauen uns kurz beispielhaft ein paar bekannte Game Boy Advance Spiele an, ein bisschen wie die Hardware des GBAs grob aufgebaut ist und tauchen dann ein, welche Tricks die Spiele Golden Sun, Golden Sun - Die Vergessene Epoche, Mario Golf - Advance Tour und Mario Tennis - Power Tour verwenden. Das behinhaltet Dinge wie non-standard Calling Conventions, Instruktionen ohne Assembler Mnemonic und einiges mehr.\r\n\r\nIch mutma\u00dfe ein bisschen dar\u00fcber wie kleine Teile des Source Codes ausgesehen haben k\u00f6nnten, warum genau Teile so programmiert worden sind wie sie sind, und welch unglaublich gut optimierter Code hinter diesen Spielen steckt.",
                "description": "Der Game Boy Advance war seinerzeit verglichen mit seinem Vorg\u00e4nger oder anderen Handhelds eine recht m\u00e4chtige Konsole (32-bit ARM Prozessor, PPU, PCM sound, etc.). Die Konsole und ihre Spiele waren ohne Zweifel ein Erfolg, jedoch leideten viele Spiele am eher durchschnittlichen Sound und grafisch waren viele auch recht simpel gehalten. Daher will ich in diesem Talk ein bisschen die Spiele des Entwicklerstudio Camelot au\u00dfeinandernehmen, welche nicht nur gameplaytechnisch sowie audiovisuell ein Spektakel sind, sondern technisch sehr viel interessante Fun Facts zu bieten haben.\r\n\r\nAchtung: Reverse Engineering, Assembler und viel Unfug Inside.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 29,
                    "code": "SXDZWZ",
                    "public_name": "Michael Panzlaff",
                    "biography": "Hi,\r\n\r\neiniger Erlanger d\u00fcrften mich unter dem Nick \"michy\" kennen, andere fremde Leute aus dem Internetz kennen mich vielleicht unter dem Nick \"ipatix\" und ich frickle gerne an Sachen rum, die Audio involvieren, reverse engineere hier und da mal was und besch\u00e4ftige mich gerne mit dem Zusammenspiel von Hard- und Software.\r\n\r\nSachen an denen ich so rumfrickle, findet ihr hier:\r\nhttps://github.com/ipatix",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9908,
                "guid": "9daf9aed-fe08-54c8-a1a5-2ebaaf6e1a50",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-9908-wie_funktioniert_eigentlich_filmentwicklung",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YMB9ZK/",
                "title": "Wie funktioniert eigentlich Filmentwicklung?",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Vor 196 Jahren erfand Joseph Ni\u00e9pce die Heliographie, die weltweit erste fotographische Technik.\r\n    War ein Portrait von sich anfertigen zu lassen bis zu diesem Zeitpunkt Statussymbol einer kleinen, wohlhabenden, adeligen Schicht, so wurde es in den Folgejahren nach und nach f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung erschwinglich.\r\n    Seitdem hat sich viel getan: die Anfangs noch recht unhandlichen chemischen Prozesse wurden perfektioniert und Anfang der 2000er Jahre dann von der Digitalfotografie verdr\u00e4ngt.\r\n    Dedizierte Fotoapparate spielen inzwischen kaum noch eine Rolle und sind weitgehend von Mobiltelefonen verdr\u00e4ngt worden.\r\n    Die meisten Menschen wachsen heutzutage auf, ohne jemals mit der urspr\u00fcnglichen fotografischen Technik in Ber\u00fchrung zu kommen.\r\n    Das ist schade, stellt sie doch eine gro\u00dfartige kulturelle Errungenschaft dar.\r\n    In diesem Vortrag m\u00f6chte ich dem Publikum nahebringen, was sich hinter analoger Fotografie verbirgt und was in physikalischer und chemischer Hinsicht beim Entstehen eines Schwarz-Weiss-Fotos abl\u00e4uft.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 26,
                    "code": "JDHLEG",
                    "public_name": "Beowulf",
                    "biography": "-",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6207,
                "guid": "6a20a7c8-1c7a-5d01-8de8-cd233b06a34c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:15:00+01:00",
                "start": "17:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-6207-schokolade_essen",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/9MW8CJ/",
                "title": "Schokolade essen",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Schokolade essen? Das kann doch jeder!\r\nRichtig. Bei diesem Workshop sind alle Teilnehmenden bereits Experten oder zumindest Fortgeschrittene. \r\nDennoch gibt es hier ganz viel zu erfahren. In knapp einer Stunde essen wir ein St\u00fcck Schokolade und es wird nicht langweilig. Bitte lasse dich darauf ein.",
                "description": "Ein Workshop der besonderen Art.\r\nHinweis:\r\nBei einem Teil des Workshops ist das Liegen besonders empfehlenswert. Bitte bring dir dazu was mit, damit es f\u00fcr dich warm und bequem funktionieren kann. Alternativ klappt es im Sitzen ebenfalls wunderbar. \r\nNachtrag aus aktuellem Anlass: Vorne im Sofa-Bereich gibt es Decken - Empfehlung diese leihweise mitzubringen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 21,
                    "code": "79EN8S",
                    "public_name": "Roman St\u00f6hr",
                    "biography": "Ich lebe f\u00fcr die Momente in denen Spontanit\u00e4t, Leichtigkeit und Lebendigkeit aufeinander treffen und m\u00f6chte diese mit euch teilen. \r\nWenn dann noch Zeit ist, arbeite ich an meiner Informatik-Promotion - das vielleicht um endlich diesen einen XKCD-Comic zu verstehen!!1!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1721,
                "guid": "a1bbd7a2-1274-530f-a651-8399166c9d6b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-1721-nix_gelernt_und_eine_einfuehrung_in_das_thema_iac",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YY8PE7/",
                "title": "Nix gelernt und eine Einf\u00fchrung in das Thema IaC",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Warum?\r\nEs ist nicht nur sehr nervig sich immer wieder durch die gleichen Dinge in einem UI zu klicken, es kostet auch relativ viel Zeit und erm\u00f6glicht Fehler wie Typos. Genau diese Probleme versuchen IaC-L\u00f6sungen in Angriff zu nehmen.\r\n\r\nWer?\r\nEinsteiger und generell interesierte Wesen.",
                "description": "Erkl\u00e4rung der Nomenklatur.\r\nWas ist eingetlich Infrastructure as Code?\r\nIn diesem Talk wird es einen kleinen \u00dcberblick geben was f\u00fcr Technologien in dem Feld existieren (unvollst\u00e4ndig).\r\nDanach gebe ich noch ein paar Beispiele mit Nixos.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 24,
                    "code": "SCCMH8",
                    "public_name": "Janik",
                    "biography": "~ a chaotic neutral snowflake \u2744\ufe0f",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 2814,
                "guid": "7a0fc001-e587-47e1-b378-b6ec7e666337",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2814-internal_penetration_testing_basics",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2814-internal-network-penetration-testing-basics",
                "title": "Internal Penetration Testing Basics",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Dieser Talk zeigt einige Basics zu internal Network Penetration Testing. Es wird gezeigt, wie typische Active Directory Umgebungen auf ihre Sicherheit hin analysiert werden k\u00f6nnen. Eine Mischung aus Theorie und Live Demos erkl\u00e4rt den Weg von einem Low Privileged User zum Domain Admin.",
                "description": "Dieser Talk zeigt einige Basics zu internal Network Penetration Testing in typischen Active Directory Umgebungen von Firmen. Es wird gezeigt, wie Active Directory Umgebungen auf ihre Sicherheit hin analysiert, und wie die dabei identifizierten Schwachstellen ausgen\u00fctzt werden k\u00f6nnen.<br /><br />Eine Mischung aus Theorie und Live Demos erkl\u00e4rt den Weg wie es m\u00f6glich ist, seine Privilegien im Netzwerk zu erh\u00f6hen um schlussendlich die ganze Domain unter Kontrolle zu bringen.<br /><br />Dabei werden unter anderem folgende Themen vorgestellt:<br /><br />* Einf\u00fchrung ins Active Directory<br />* Analyse von Active Directory Umgebungen<br />* Local Privilege Escalation auf Windows Systemen<br />* Credential Dumping<br />* Lateral Movement in Windows Umgebungen<br /><br />Dies ist ein Beginners Talk f\u00fcr Personen, welche an typischen Schwachstellen in Active Directory Umgebungen interessiert sind. Grundlegend technisches Verst\u00e4ndnis von Netzwerken, Active Directory oder Windows ist sicher n\u00fctzlich, aber es ist kein tiefes Know-How bzgl. Netzwerk- und Systemsicherheit n\u00f6tig.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 0,
                    "code": "M\u00c4N0",
                    "public_name": "M\u00e4nu",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2815,
                "guid": "817c5786-774b-4f36-a5e6-0f33b815d042",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2815-eine_einfuehrung_in_post_quantum_kryptographie",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2815-eine-einfuehrung-in-post-quantum-kryptographie",
                "title": "Eine Einf\u00fchrung in Post-Quantum Kryptographie",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "M\u00f6glicherweise schon bald werden Quantencomputer unsere Welt ver\u00e4ndern. Insbesondere auf die Cryptography ist ein grosser Einfluss zu erwarten. Wir werfen einen Blick auf die aktuelle Forschungssituation und wagen eine Zukunftsprognose.",
                "description": "M\u00f6glicherweise schon bald werden Quantencomputer unsere Welt ver\u00e4ndern. Insbesondere auf die Cryptography ist ein grosser Einfluss zu erwarten. Wir werfen einen Blick auf die aktuelle Forschungssituation und wagen eine Zukunftsprognose. Anschliessend betrachten wir, wie wir uns heute schon auf Post-Quantum \u00c4ra vorbereiten k\u00f6nnen und gehen auf Themen wie Cryptographic Agility ein.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 1,
                    "code": "Z\u00d6P1",
                    "public_name": "Z\u00f6pfe",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2817,
                "guid": "ca1422da-d66a-4aff-844e-79d6857fad3b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2817-automating_and_managing_an_iot_fleet_using_git",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2817-how-to-manage-an-iot-fleet-with-oss",
                "title": "Automating and Managing an IoT Fleet Using Git",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "During this presentation, the listener will learn how software dinosaurs (meant positively) like Debian can be combined with modern tools like Ansible, git and Mender by applying best practices like GitOps and infrastructure as code. The outcome will be a highly scalable, robust and traceable embedded fleet setup that is easy to operate with a reduced number of tools at a global scale using a modest server infrastructure. During the presentation a concrete example of managing an individual IoT device will be shown. The IoT device will furthermore receive an automatically built OS image that gets dispatched over the air. Hardware-in-the-loop testing guarantees the quality of the OS image. Finally a sample IoT fleet of seven devices (5 Raspberry Pis, 1 Compulab IoT gateway, 1 Variscite SOM on a development board) will be managed using a git repository instead of a typical IoT fleet management tool. The presentation done by Matthias L\u00fcscher shall encourage the audience to discover tools and best practices from other domains and apply them successfully to embedded projects.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "MAT2",
                    "public_name": "Matthias",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2818,
                "guid": "27881104-a658-4bf2-87bf-6e291740863d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2818-open_source_luftqualitaets_monitoring_fuer_zuhause",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2818-opensource-luftqualitaets-monitoring-fuer-zuhause",
                "title": "Open Source Luftqualit\u00e4ts-Monitoring f\u00fcr Zuhause",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Hast du dich jemals gewundert, wie sich die Temperatur und Luftqualit\u00e4t in deinem Zuhause \u00fcber den Tag hinweg ver\u00e4ndert? In diesem Vortrag m\u00f6chte euch zeigen, wie ich mit sehr g\u00fcnstiger Hardware und open source Software ein eigenes System zur Raumluftqualit\u00e4ts\u00fcberwachung gebaut habe.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3,
                    "code": "SEB3",
                    "public_name": "Sebastian",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2820,
                "guid": "20246891-b312-4256-a144-3732a2a3cdca",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2820-how_we_founded_a_citizen_television_station",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2820-how-we-founded-a-citizen-television-station",
                "title": "How We Founded a Citizen Television Station",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "When the pandemic started back then in 2020 we wanted to start something new and inspiring for ourself and mostly for the audience in our town. We had no idea how techie and timeconsuming it would be to produce a television show which lasts around 20 minute. So we jumped into this adventure.",
                "description": "Was braucht es eigentlich wirklich um auf YouTube einen Clip zu stellen? Ein Konto, ein Clip und das wars. Okay, so weit so gut. Aber wer schaut denn diesen Clip an? Habe ich ob der schieren Menge an Videos \u00fcberhaupt noch etwas wichtiges beizutragen? Ist die Webcam scharf genug und brauche ich nicht erst noch das teure Mikrofon, damit man mich satt und gut h\u00f6rt? Wer hat sich diese und weitere Fragen nicht auch schon gestellt und ist dann zum Schluss gekommen, lieber doch kein YouTube Video zu produzieren? Mit RheinfeldenLive haben wir zur Zeit von Covid19 und Containement-Massnahmen einen guten Grund gefunden live zu gehen \u2013 mit oder ohne KnowHow! Das lokale Fernsehen von Rheinfelden f\u00fcr Rheinfelden ist geboren. Heute sind wir mit modernem Equipement ausger\u00fcstet. Unsere Engagements reichen von Kleinkunstauftritten \u00fcber musikalische Darbietungen bis hin zu Firmenpr\u00e4sentationen und Kongressanl\u00e4ssen.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "CLA4",
                    "public_name": "Claus",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "STE5",
                    "public_name": "Stephan",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP1": [
              {
                "id": 49261,
                "guid": "3de04181-3400-5656-9bbe-82aa5ebf1c51",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49261-taping_out_a_systolic_array_with_an_opensource_pdk",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/MJSGGS/",
                "title": "Taping out a systolic array with an opensource PDK",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Introduction to open source PDKs for making custom Asics and the work involved in taping out a small systolic array using only open-source tooling, and also applications to systolic arrays",
                "description": "During this talk, I will give an introduction to open-source PDKs for making custom Asics and my work on taping out a small systolic array using only open-source tools, my work is part of the zero to ASIC community https://www.zerotoasiccourse.com/. All of the content to be presented is from the perspective of an embedded software engineer learning digital design in his free time, without previous knowledge of digital design.\r\n\r\nThe related work can be found at https://github.com/tucanae47/etpu and https://github.com/tucanae47/wrapped_etpu",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3313,
                    "code": "LDSC9F",
                    "public_name": "Camilo",
                    "biography": "Xhain Member, Embedded software engineer",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49113,
                "guid": "8a4eb090-a909-54d5-95da-0495ddce331d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T12:30:00+01:00",
                "start": "12:30",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49113-takeaways_from_the_crypto_mines",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/N7V3XL/",
                "title": "Takeaways from the crypto-mines",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "It is useful to separate the economics and scams that surround cryptocurrencies from the systems being built within their auspices. This talk will provide a survey over the distributed systems and cryptographic advances over the last couple years that you may have missed within the hype.",
                "description": "It is useful to separate the economics and scams that surround cryptocurrencies from the systems being built within their auspices. This talk will provide a survey over the distributed systems and cryptographic advances over the last couple years that you may have missed within the hype.\r\n\r\nOn the systems side, we\u2019ll look at advances in byzantine consensus, practically resilient gossip networks, and Distributed Hash Tables. On the cryptography side, we\u2019ll survey recent developments in zero-knowledge proof systems, multi-party computation, and merklized data structures.\r\n\r\nAll 6 of these areas have applicability beyond blockchain construction - with value to p2p and distributed networking, and also in better securing and communicating user data.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3273,
                    "code": "Q99SPM",
                    "public_name": "will scott",
                    "biography": "My work focuses on building a more resilient web. That has included internet-wide measurements and privacy-protecting messaging systems. My current work focuses on building out a privacy story for the decentralized web.\r\n\r\nI've been a ski instructor, rode the transsiberian railroad to CCC, speak some chinese, and enjoy playing with fire. I taught computer science in pyongyang.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49208,
                "guid": "fc4581b6-6f46-5ae0-b3b1-b3068864d275",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T13:30:00+01:00",
                "start": "13:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49208-librevents",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/YKXPH7/",
                "title": "Librevents",
                "subtitle": ": \u201cliberating\u201d data from Big Tech",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Librevent is a browser extension allowing any user to copy and republish (\u201cscrape\u201d) data about events posted on proprietary platforms onto free libre and open source decentralized networks. \r\n\r\nFor now, Librevents focuses on liberating events data (description, date and time, location) from Facebook onto Mobilizon, an event-management platform alternative part of the Fediverse*.\r\n\r\nThe intention behind Librevents is to feed alternative ethical platforms like Mobilizon with content, in order to help them counter the \u201cnetwork effect\u201d (users staying on Facebook because the information is only available there). The concept of \u201cdata liberation\u201d could later be applied to other types of contents and platforms.\r\n\r\nThe data we liberate is initially posted as a \u201cpublic event\u201d by the organizer. We make this data truly \u201cpublic\u201d and available on free platforms, without violating the organizer\u2019s original intentions.",
                "description": "*Fediverse: a federated network of free libre and open source alternatives to Twitter, Facebook, Youtube. The networks within the Fediverse communicate together through the ActivityPub protocol.\r\n\r\nIn 2021, we have been developing Mobilize.Berlin, an event platform based on Mobilizon, intended for the club and music scene in Berlin. \r\nIn 2022, we have kept improving Librevents within our Mobilize.Berlin community, organizing two hackathons at the c-base hackerspace in Berlin.\r\n\r\nIn this talk we will present the browser extension Librevents, available to download and allowing any user to scrape and republish themselves events onto a Mobilizon instance. \r\n\r\nOur goal is to grow our community of developers, event organizers, and Mobilizon instance administrators in order to improve Librevents, to promote Mobilizon and the Fediverse, and make data liberation happen.\r\n\r\nkeywords: Fediverse, Mobilizon, data liberation, adversarial interoperability",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 345,
                    "code": "TAENRL",
                    "public_name": "Joseph",
                    "biography": "Free Software advocate working on issues related to digitization and environmental harm, proponent of autonomous (digital) spaces.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3335,
                    "code": "DUSDSD",
                    "public_name": "Claudio Agosti",
                    "biography": "also known as vecna, founder of tracking.exposed, previously has spent many years in globaleaks.org. Developer, researcher, but first and foremost activist for digital rights. \"crypto\" means \"cryptography\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49242,
                "guid": "4d55fecb-da2d-5574-8492-4865c9c572b4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49242-finding_state_malware",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/PFUWNJ/",
                "title": "Finding (state) malware",
                "subtitle": ": methods and tools for civil forensic analysis",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Not only since the Pegasus Project, which exposed the surveillance of numerous activists, journalists and opposition figures by the NSO Group's Pegasus state malware, state malware have posed a threat to the privacy of those affected and their contacts. In order to make such attacks visible and provable, analyses are needed using methods and tools similar to those used by security agencies, but which should be open source and adhere to ethical standards of consensual forensics. In our workshop we want to give an overview of what approaches, methods, and tools are suitable for these analyses to best perform forensic data extraction in a civilian context and present what tools and scripts we have developed ourselves. We all work in civil forensics ourselves and want to share our experiences on what has worked for us and what has not.\r\nThe presented tools are of course not only suitable for the search of state malware, but also for any other malware such as stalkerware or ransomware.",
                "description": "Not only since the Pegasus Project, which exposed the surveillance of numerous activists, journalists and opposition figures by the NSO Group's Pegasus state malware, state malware have posed a threat to the privacy of those affected and their contacts. In order to make such attacks visible and provable, analyses are needed using methods and tools similar to those used by security agencies, but which should be open source and adhere to ethical standards of consensual forensics. In our workshop we want to give an overview of what approaches, methods, and tools are suitable for these analyses to best perform forensic data extraction in a civilian context and present what tools and scripts we have developed ourselves. We all work in civil forensics ourselves and want to share our experiences on what has worked for us and what has not.\r\nThe presented tools are of course not only suitable for the search of state malware, but also for any other malware such as stalkerware or ransomware.\r\n\r\n\r\nTopics and tools we present are:\r\n\r\n**Collecting data:**\r\n\r\n    * Android/iOS: Mobile Verification Toolkit (MVT), android-qf.\r\n    * HDD/SSD Image: guymager\r\n    * Windows/Mac: pc-qf\r\n\r\n**Evaluating data:**\r\n\r\n    * Indicator of Compromise (IoC) Management (MISP).\r\n    * Mobile Verification Toolkit (MVT)\r\n    * Sysdiagnose exports: analyze processes\r\n    * PCAP evaluation (TinyCheck)\r\n\r\nFor these steps and typical attack patterns we explain reasonable approaches and what has been proven in our work.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 40,
                    "code": "GYVPAZ",
                    "public_name": "Viktor",
                    "biography": "Some music with Systemabsturz, some privacy advocacy with CCC, some IT security for activists and some smartphone forensics.\r\n\r\nFuture updates on IT security for activism things will be posted here: https://chaos.social/@schluevik",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3396,
                    "code": "9VCUF8",
                    "public_name": "Niclas Schwarzlose",
                    "biography": "I work as a \"Werkstudent\" at Reporter ohne Grenzen (RSF) on digital forensics. I'm also currently still studying for my master's degree at the Freie Universit\u00e4t (FU) Berlin.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3357,
                    "code": "3SKZ9S",
                    "public_name": "Janik Besendorf",
                    "biography": "I study computer science at FU Berlin and work at the Digital Security Lab of RSF. I am also a freedom of information and privacy activist.\r\nMy blog: https://besendorf.org\r\nMy FragDenStaat profile: https://fragdenstaat.de/profil/j.besendorf/\r\nMastodon: @besendorf@chaos.social",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49221,
                "guid": "b490c1b7-ce6b-537d-9f4b-4dc7139e9327",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:15:00+01:00",
                "start": "16:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49221-reviving_open_source_projects",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/ZGJVPF/",
                "title": "Reviving open-source projects",
                "subtitle": ": at the example of OpenTracks",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Most open-source projects have limit lifetime: at some point in time development stops and the project becomes unmaintained. A lot of projects often do not even reach the stage, where they are used by a critical mass of users.\r\n\r\nIn this talk, I will go through the steps of continuing an open-source project using my lessons learned from forking Google's MyTracks and crafting it into OpenTracks.",
                "description": "What makes an open-source project successful? How does a hands-on lifecycle of an open-source project look like? How can we ensure that an open-source project stays meaningful over several years? \r\n\r\nIn 2016, Google decided to sun set MyTracks, which was a very successful Android application for GPS tracking. Back in 2019, I forked Google's MyTracks and re-branded as OpenTracks.\r\n\r\nIn this talk, I will present the hands-on lessons I learned in the subsequent 3 years of ongoing development.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3344,
                    "code": "8YMG3X",
                    "public_name": "Dennis Guse",
                    "biography": "Somebody who can code and stayed long enough at university.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49098,
                "guid": "d11e74ab-8714-5df2-a68a-61b0d8a6e00e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49098-subdomain_takeover_the_use_after_free_of_the_internet",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/FB78TC/",
                "title": "Subdomain takeover, the use after free of the internet",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Most bug bounty platforms list subdomain takeover as \"not in scope\", but could it be interesting anyways? Yes! This talk will show you what this kind of problem is and how it can be mitigated at scale (and where it isn't).",
                "description": "On a boring evening, I thought of playing around with automated scanning using long bash one-liners. The next morning, a one-liner consisting of 17 pipes was born which found a few hundred valid subdomains prone to subdomain takeover. This wasn't really complicated, but by automating such a process, I had the chance to dive deeper into the whole topic and found quite a weird ecosystem.\r\n\r\nThis talk is there to give you the whole context: from the basic \"what is subdomain takeover?\" to further \"well how can it be found?\" until the essential \"well how do we solve this once and for all?\".",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3256,
                    "code": "TXXW73",
                    "public_name": "hanemile",
                    "biography": "InfoSec  |  Foo @chaosdorf  |  CTF Sauercl0ud & ALLES!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49202,
                "guid": "ad9071f3-58b5-5edd-b825-090914ecda89",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/PYSPFN/frida_WbLyUQ8.png",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49202-introduction_to_reverse_engineering_with_frida",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/PYSPFN/",
                "title": "Introduction to Reverse Engineering with Frida",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Want to learn reverse engineering? Looking for the tool assisting you in reversing almost everything? With Frida, you can reprogram software during runtime, so-called hooking, and view or change the program logic without source code access.",
                "description": "This talk provides a short overview on Frida capabilities and how to use them, including live demos. Frida supports various operating systems, including Linux, Windows, macOS, iOS, Android. You will be able to use this knowledge to get started with reverse engineering on your own :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3328,
                    "code": "7Q9QZN",
                    "public_name": "jiska",
                    "biography": "Jiska Classen is a wireless and mobile security researcher. The intersection of these topics means that she digs into iOS internals, reverse engineers wireless firmware, and analyzes proprietary protocols. Her practical work on public Bluetooth security analysis tooling uncovered remote code execution and cryptographic flaws in billions of mobile devices. She also likes to work on obscure and upcoming wireless technologies, for example, she recently uncovered vulnerabilities in Ultra-wideband distance measurement and reverse-engineered Apple's AirTag communication protocol.\r\n\r\nShe has previously spoken at Black Hat USA, DEF CON, RECon, hardwear.io, Chaos Communication Congress, Chaos Communication Camp, Gulasch Programmer Nacht, MRMCDs, Easterhegg, Troopers, Pass the Salt, NotPinkCon, gave various lectures and training, and published at prestigious academic venues.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49255,
                "guid": "4102757e-2547-52bf-aae7-cb9c4517d747",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49255-why_you_should_write_a_wayland_compositor",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/XLTFWL/",
                "title": "Why YOU should write a wayland compositor!",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Ever wondered why the Linux Desktop shifts to the Wayland protocol? What exactly makes it \"better\", how do it's internals exactly work and how YOU could utilize it? I'll give you a quick rundown!",
                "description": "Hi! My name is Victoria and I have worked on a wayland compositor library called \"smithay\" for the past 5 years. Right now I am working for system76 on their new desktop environment, I am member of  wayland-protocols and have been contributing to the wider ecosystem. So if you even wanted to learn about the wayland ecosystem and linux desktops, I can and will try to do my best to explain. Even better, I want to give you reason to use this technology for your projects!\r\n\r\nThe Talk is roughly divided into two parts:\r\n\r\nFirst off the background, to get everybody on the same page\r\n  - What exactly is wayland?\r\n  - How is it different from X11 in the most important ways?\r\n  - Technical details! Or how a modern linux desktop is build!\r\n    - We'll be talking about the \"Direct Rendering Manager\", \"EGL\", \"libinput\", \"Client-side-decorations?\", \"nvidia?!\", \"WSL?!?\" You name it!\r\n    - Feel free to bring some own questions as well.\r\n\r\nTHE Showcase!\r\n\r\nHopefully you'll understand a lot about the stack now, but you have no idea what to use it for or feel like nothing of it is relevant for you work? Don't be deceived, people use wayland in embedded and automotive applications, for automated testing and continuous integration, for virtualization, XR Applications, Game streaming, Remote Computing, ...!\r\nLet me show you, what weird things did people build with it and lets unlock more of it's potential together!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3369,
                    "code": "GNKP8E",
                    "public_name": "Victoria Brekenfeld",
                    "biography": "Hi! Ich bin Victoria aus Berlin und irgendwie in die Linux Desktop Szene reingerutscht.\r\nAktuell arbeite ich bei System76, wenn du mich sieht und keine Werbung zu Wayland or Rust h\u00f6ren willst, renn lieber schnell weg! Ansonsten bei\u00dfe ich aber nicht und man findet mich \u00f6fters mal auf Veranstaltungen der Chaos-Blase. Mit mir kann man auch super \u00fcber Games, VR, Pen&Paper und Musik quatschen! :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49092,
                "guid": "65d9feb4-abae-58b5-b9b3-8d819d9a11b2",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/PEAQU9/NeverMind-still2_unsLxo4.png",
                "date": "2022-12-28T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49092-never_mind_the_gigwork",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/PEAQU9/",
                "title": "Never Mind the Gigwork",
                "subtitle": " - here's the Coffeebots",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Videorecording of a Sci-Fi Marionette-Theatre-Extravaganza that never happened",
                "description": "\u201cNever mind the gig work\u2026 here\u2019s the Coffebots!\u201d\u00a0is a marionette puppet extravaganza full of robots, coffee, and algorithmic capitalism. A punk rock space opera!  It is the reconstruction of the filmed version of a puppet play that was never performed. The completion of a work long in the making, and it turned out to be a movie, in the end.\r\n\r\nFollow our brave little coffeebots and their struggle against the system. Fly with us to the end of the universe to fight the big bad endboss.\r\n\r\nOur play will use the language of the Internet: Easy English with heavy accents and lots of technobabble.\r\nTrailer: https://www.youtube.com/watch?v=GvfJ3_a-lKA",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3248,
                    "code": "XTHB3B",
                    "public_name": "e-punc",
                    "biography": "kommt",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP2": [
              {
                "id": 49190,
                "guid": "b9148114-9e85-59f4-8c90-e89266a22b17",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/CZCABY/Benchy_Small_Round_sfiPmH2.png",
                "date": "2022-12-28T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:25",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49190-mostly_homebrewn_metal_am",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/CZCABY/",
                "title": "(mostly) homebrewn metal AM",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "A short introduction into sinter based FFF/FDM metal additive manufacturing at home (as far as it can be done)",
                "description": "After a short introduction into FFF/FDM and the basics behind sinter based FFF/FDM metal additive manufacturing this talk offers a complete overview on the procedure, the benefits and the limits compared to other well established procedures as well as the obstacles that need to be overcome when using it.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3320,
                    "code": "BRLYXQ",
                    "public_name": "Klapauzius",
                    "biography": "Sascha 'Klapauzius' Lenze \r\n\r\nCertified electrical engineer , 1st world job as a software developer in control engineering (Simatic PLC/HMI).\r\n\r\nFirst contacts to information technology on a Commodore 64  programming BASIC in \u00b483, on a journey experiencing the new since. Member of \u201aChaostreff Dortmund\u2018 (chaoswest/ctdo) from 2007 being part of numerous events (chaos bbq, easterhegg, mrmcd, camp, c3).\r\n\r\nExperiences as a hobbyist and professional in FFF/FDM and mSLA additive manufacturing machines since 2013, started printing metal FFF in 2019.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49195,
                "guid": "a619a7f8-8af4-5d1f-8868-8798f5735a90",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/SRYJMG/Skull_Icon-Black_Y5HgCrp.png",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:25",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49195-how_my_video_game_project_is_helping_me_learn_tech_and_conquer_my_mental_health",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/SRYJMG/",
                "title": "How my video game project is helping me learn tech and conquer my mental health",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "A few years ago I came up with an idea to help myself that would later develop into a video game project. It has taught me more than I would have expected so far and I would really like to share those things with you!\r\n\r\nDISCLAIMER: This talk may touch on some triggering topics. We will give a heads up before mentioning them within the talk so you can choose to leave the room or put some headphones on temporarily. We hope this works for you!",
                "description": "I always liked coming up with creative stories. It was fun to create characters and have them experience interesting stories.\r\nNot surprisingly when I was a teenager and life threw mental health issues at me, I decided to deal with it in a creative way, so I made a character and made him go through some stuff. A short time later, I had a handful of characters and idea: How about I make a video game out of this? How about I make it about hackers?\r\nA few years and a few semesters of video game art studies later I am here with a project that so far has helped me with those mental health issues, taught me a lot about video games and has gotten me more into technology and I now have a small team of friends who are helping me. The plan for the project is to have a video game about hackers that is part story based (and your interactions with the characters influence this part) and part CTFs. I have gotten lucky and found a few friends to be willing to help with this project including Dario, who will be giving the talk with me! We want to release it for free and make everything open source.\r\nI hope that our journey (so far) can teach you some cool stuff as well!\r\n-yvmqznrm\r\n\r\nJust so you know: The video game is still in development, so we will not be able to show a fully finished game during this talk, but we will do what we can to be able to show a small demo!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3326,
                    "code": "KTDY8Q",
                    "public_name": "DarioACG",
                    "biography": "I'm a EEE student, and I'm really interested in electronics, and both the hardware and software level of computing, although I'm a complete novice.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3325,
                    "code": "B9H7KB",
                    "public_name": "yvmqznrm",
                    "biography": "I am a trans dude in my early twenties who makes video games in college and art and likes to learn all sorts of cool things about tech :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49264,
                "guid": "034a7d28-b13c-5d0e-a680-9c61e0ea5df8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49264-exploring_social_media_reactions_to_conflicts_in_2022",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/UCQTY9/",
                "title": "Exploring social media reactions to conflicts in 2022",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The aim of this talk is to explore public usage of social media and reactions to different hostilities in 2022 utilizing topic modeling and social network analysis.",
                "description": "2022 brought conflicts worldwide. The ongoing war in Ukraine, the Tigray war, the ongoing Yemeni civil war, the recent unrest and protests in Iran are just a few of them. These conflicts are different in their nature, but they are also marked by one common denominator - the employment of social media.\r\n\r\nIn this talk we will use topic modeling and social network analysis to explore public usage of social media and reactions to different hostilities. The first approach is a machine learning technique and is used to cluster, discover latent topics, and thus better understand text data. The second one is a toolset to extract nodes and edges from the specific data, in order to analyze and visualize a social network to highlight relationships.\r\n\r\nSocial media reactions are captured in tweets about the war in Ukraine, the Tigray war, the Yemeni civil war and the Iranian protests. The tweets will be scrapped for all the major dates of the conflicts' timelines, where a topic analysis will be performed afterwards. Social network analysis will be performed with an emphasis on a subset of relevant government, institutions, media and activist twitter accounts.\r\n\r\nThis talk also aims to be a brief guide on how to perform twitter scraping, basic topic modeling, as well as creating and visualizing social networks using python on your own.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3376,
                    "code": "QZ8JFF",
                    "public_name": "Bi3n3",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49198,
                "guid": "825bd4c2-6eb8-500b-8969-b3a1b65a4eed",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49198-it_security_for_activists",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/GDZNLP/",
                "title": "IT Security for Activists",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The world is getting more digital and activism is as well.\r\nBut the world of It security can seem overwhelming and its easy to feel lost and helpless. In this talk I want to present the IT security guidelines that I am developing right now. They are meant to help for activists to find fitting security measures for a given activism project, without being 300 pages long or overly complex. Ideally they empower non technical individuals to protect their data better and make informed decisicions about their personal it security.",
                "description": "I already held the talk in German at this years Bits und B\u00e4ume conference in Berlin. Parts of it are already contained in my It Security Training Video for Fridays for Future: https://www.instagram.com/p/CXx9M3eIl16/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 40,
                    "code": "GYVPAZ",
                    "public_name": "Viktor",
                    "biography": "Some music with Systemabsturz, some privacy advocacy with CCC, some IT security for activists and some smartphone forensics.\r\n\r\nFuture updates on IT security for activism things will be posted here: https://chaos.social/@schluevik",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49185,
                "guid": "67d55924-cfdc-5432-a2cb-e89877fd9966",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/ECDJ3H/IMG_20191223_222139_fwrxzpp.jpg",
                "date": "2022-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49185-ikea_pallet_hacks",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/ECDJ3H/",
                "title": "IKEA & pallet hacks!",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "From regular furniture to geodesic domes. \r\nWith an extra of: why you shouldn't repair your ceiling for free (and I did it anyway)",
                "description": "From regular furniture to geodesic domes.  Pallet furniture and other upcycling projects.\r\n\r\nBest practices and how-tos concerning working with pallets and IKEA resources.\r\n\r\nHow to hack your rental apartment deposit free.\r\n\r\nWith an extra of: why you shouldn't repair your ceiling for free (and I did it anyway)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3317,
                    "code": "RGRP9P",
                    "public_name": "Bart",
                    "biography": "Bart is a spontaneous problem solver who enjoys tinkering, building, and breaking things.\r\nHis native habitat is around Hackerspace.Gent (Belgium) but is known to roam around Europe regularly by train between conferences, camps and hackerspaces. Bart enjoys upcycling and repairing items as well as building things with old and new electronics, pallets, or pieces of code. His hobbies include diving, interrail travel, volunteering and meeting new people.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49272,
                "guid": "a4fe3f0c-a766-5631-9fcd-491c451b66ea",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:45:00+01:00",
                "start": "20:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49272-connecting_networks_in_global_maker_movements",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/DC8TQG/",
                "title": "Connecting Networks in Global Maker Movements",
                "subtitle": ": the Africa Europe Maker Innovation Ecosystem",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "We're creating a network of maker networks \u2013 very meta indeed. Through this we want to leverage the potential of open hardware for digital innovation, skill building and job creation.",
                "description": "The participating networks all support spaces and makers in Africa and Europe, through them we want to promote Open Hardware and the Internet of Production.\r\n\r\nmAkE is a trans-disciplinary approach to connect European and African Digital Innovation Hubs, EU funded through the Horizon 2020 programme.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 388,
                    "code": "8KXKVD",
                    "public_name": "aprica",
                    "biography": "Berlin based political consultant and activist. Board member of the Global Innovation Gathering e.V., a global network of social and technological innovators.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 54972,
                "guid": "22c1426d-0e05-58b7-be13-a935c23097fb",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T21:30:00+01:00",
                "start": "21:30",
                "duration": "02:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-54972-lightning_talks_day_2",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/DPLEXN/",
                "title": "Lightning Talks Day 2",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Lightning Talks Day 2 -- limited to 15 minutes",
                "description": "Lightning Talks Day 2 -- limited to 15 mintues",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3925,
                    "code": "LZX78E",
                    "public_name": "tig3rch3n",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 8672,
                "guid": "867208f4-ebf6-5158-89c1-bd9f623f50f2",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-8672-kritische_maennlichkeit",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ABL78Q/",
                "title": "Kritische M\u00e4nnlichkeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wie beeinflussen patriarchale Vorstellungen von M\u00e4nnlichkeit unser Zusammenleben, und wie k\u00f6nnen wir im Austausch zwischen allen Geschlechtern neue Praktiken entwickeln?",
                "description": "Wann wird von wem \"M\u00e4nnlichkeit\" erwartet? Was bedeutet das \u00fcberhaupt? Wie wirkt sich das auf unser Miteinander aus, und welche Probleme kann das bereiten? Mit welchen zwischenmenschlichen Praktiken k\u00f6nnen wir diesen entgegenwirken, und wie k\u00f6nnen wir uns diese aneignen?\r\n\r\nZiel des Workshops ist es, sich diesen Fragen durch zug\u00e4ngliche und strukturierte Diskussion und praktische \u00dcbungen zu \u00f6ffnen, und gemeinsam konkrete Handlungsoptionen zu entwickeln.\r\n\r\nDer Workshop ist explizit f\u00fcr alle Menschen unabh\u00e4ngig von ihrer Geschlechtsidentit\u00e4t angelegt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 38,
                    "code": "XP7KZZ",
                    "public_name": "Martin Barner",
                    "biography": "Martin ist Coautor des Buches \"Tools for Men-with-Feminist-Ambitions\" (sabotage L.A. publishing). Er setzt sich in engem Austausch mit anderen damit auseinander, wie \"kritische M\u00e4nnlichkeit\" in konrekten zwischenmenschlichen Praktiken umgesetzt werden kann.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9386,
                "guid": "e938a62f-2fbf-5a99-b2fd-9cda1478da7b",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QWK3FX/Kolloquium_WiSe_22-23_sO1lEND.jpg",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-9386-utopia_dystopia_lost_futures",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QWK3FX/",
                "title": "Utopia, Dystopia & Lost Futures",
                "subtitle": " - Interdisziplin\u00e4res Forschungskolloquium. by Assoziation:E",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Modi von konkreter Utopie aufdecken & mit der Dystopie umgehen lernen & zur emanzipatorischen Strategie beitragen. Das ist der Anspruch des Kolloquiums der Assoziation:E e.V., das im Dezember auf dem Forum f\u00fcr Freiraum mit einem Beitrag aus der Polizeiforschung stattfinden wird.",
                "description": "\u201eWas der B\u00fcrger als normal ansieht\u201c: Kriminalisierung der Armut & Kommunalisierung der Sicherheit\r\n\r\nAlkoholverbote, Bettelverbote, polizeiliche Kontrollen und kommunale Sicherheitsdienste: Im Kontext der Kommodifizierung urbaner R\u00e4ume halten neue, niedrigschwellige Sicherheitspolitiken Einzug, um die unliebsame Klientel \u2013 von Jugendlichen bis hin zu den Konsumenten illegaler Bet\u00e4ubungsmittel \u2013 aus bestimmten Bereichen der St\u00e4dte fernzuhalten. Wie diese in der Stadt M\u00fcnchen und auch andernorts aussehen, und welche Konsequenzen daraus f\u00fcr die jeweils Betroffenen erwachsen, soll im Rahmen des Vortrags diskutiert werden.\r\n\r\nDie Forschungsplattform der Assoziation:E e.V. bringt Menschen aus verschiedenen Disziplinen und Hochschulen zusammen. Wir f\u00f6rdern selbstorganisierte (Nachwuchs-)Wissenschaftler*innen, die unabh\u00e4ngig vom bzw. \u00fcber den akademischen Betrieb hinaus emanzipatorische Strategien und Praxen erforschen, entwickeln und erproben wollen.\r\n\r\nWir bringen verschiedene Aspekte der unterschiedlichen Disziplinen und Forschungsfelder miteinander in Konstellation - in der Hoffnung, so einen wissenschaftlichen Kontext f\u00fcr emanzipatorische Praxis zu schaffen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3618,
                "guid": "361efb88-3d99-536c-b963-27fad3254da9",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QWK3FX/Kolloquium_WiSe_22-23_sO1lEND.jpg",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-3618-utopia_dystopia_lost_futures",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QWK3FX/",
                "title": "Utopia, Dystopia & Lost Futures",
                "subtitle": " - Interdisziplin\u00e4res Forschungskolloquium. by Assoziation:E",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Modi von konkreter Utopie aufdecken & mit der Dystopie umgehen lernen & zur emanzipatorischen Strategie beitragen. Das ist der Anspruch des Kolloquiums der Assoziation:E e.V., das im Dezember auf dem Forum f\u00fcr Freiraum mit einem Beitrag aus der Polizeiforschung stattfinden wird.",
                "description": "\u201eWas der B\u00fcrger als normal ansieht\u201c: Kriminalisierung der Armut & Kommunalisierung der Sicherheit\r\n\r\nAlkoholverbote, Bettelverbote, polizeiliche Kontrollen und kommunale Sicherheitsdienste: Im Kontext der Kommodifizierung urbaner R\u00e4ume halten neue, niedrigschwellige Sicherheitspolitiken Einzug, um die unliebsame Klientel \u2013 von Jugendlichen bis hin zu den Konsumenten illegaler Bet\u00e4ubungsmittel \u2013 aus bestimmten Bereichen der St\u00e4dte fernzuhalten. Wie diese in der Stadt M\u00fcnchen und auch andernorts aussehen, und welche Konsequenzen daraus f\u00fcr die jeweils Betroffenen erwachsen, soll im Rahmen des Vortrags diskutiert werden.\r\n\r\nDie Forschungsplattform der Assoziation:E e.V. bringt Menschen aus verschiedenen Disziplinen und Hochschulen zusammen. Wir f\u00f6rdern selbstorganisierte (Nachwuchs-)Wissenschaftler*innen, die unabh\u00e4ngig vom bzw. \u00fcber den akademischen Betrieb hinaus emanzipatorische Strategien und Praxen erforschen, entwickeln und erproben wollen.\r\n\r\nWir bringen verschiedene Aspekte der unterschiedlichen Disziplinen und Forschungsfelder miteinander in Konstellation - in der Hoffnung, so einen wissenschaftlichen Kontext f\u00fcr emanzipatorische Praxis zu schaffen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3812,
                "guid": "3d8b12dd-02d1-57ac-8fc1-46693e923846",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-3812-kunst_und_kommerz_ein_problematisches_verhaeltnis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FGZCAY/",
                "title": "Kunst und Kommerz, ein problematisches Verh\u00e4ltnis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Welche Freiheiten (auch materielle) braucht man, um Kunst Erschaffen zu k\u00f6nnen UND Welche 'neuen' Freiheiten entstehen mit der Erschaffung von \u201cKulturg\u00fctern\u201d in alten/neuen R\u00e4umen?\r\nEin Philosophisch-praktisches Gespr\u00e4ch \u00fcber ein bekannterma\u00dfen schwieriges Problem.",
                "description": "Pravu Mazumdar (Philosoph) \r\nRosanna Marie Pondorf (Rosa Stern Space/K\u00fcnstlerin)\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 2161,
                "guid": "21ec6115-cd0d-567d-b480-b5a829c1ad45",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-2161-12_haeuser_13_jahre_selbstverwaltetes_soziokulturelles_leben_im_gaengeviertel",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXWEAN/",
                "title": "12 H\u00e4user, 13 Jahre selbstverwaltetes soziokulturelles Leben im G\u00e4ngeviertel",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Ausgehend der \u201akulturellen Inbesitznahme\u2018 des historischen Quartiers in der Hamburger Innenstadt hat sich ein intensives (sozio-)kulturelles Leben entwickelt, das von vielen Menschen getragen wird und seit 13,5 Jahren kulturelles Programm bietet. Was ist das G\u00e4ngeviertel und wie funktioniert es?",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 96,
                    "code": "3UJN7J",
                    "public_name": "Ray",
                    "biography": "Aktivist und Stadtplaner.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 958,
                "guid": "09f58cbb-4be7-5a04-8006-f4a2ec335112",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-958-alles_ist_1_ausser_der_0",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/EBJMGM/",
                "title": "Alles ist 1. Au\u00dfer der 0.",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Geschichte des legend\u00e4ren Chaos Computer Club (CCC) und seiner Gr\u00fcnderseele Wau Holland (Dr. Wau).",
                "description": "Vom Computer-Nerd zum Datenk\u00fcnstler, vom Einsiedler zum Medienstar, vom subversiven Hacker zum Verfechter der Demokratie: Der energiegeladene Dokumentarfilm zeigt mit cleveren Montagen, wie die gro\u00dfen Fragen der Gegenwart das Leben und Wirken Wau Hollands auch schon damals durchzogen.\r\nMehr Infos: https://allesisteins.film/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4783,
                "guid": "478320e4-3feb-5594-8b47-3950f0edf5af",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/EJRDFX/seebruecke_muenchen_logo_21_LpiNEFz.jpg",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-4783-bruecken_statt_mauern",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/EJRDFX/",
                "title": "Br\u00fccken statt Mauern",
                "subtitle": " - grenzenlose Solidarit\u00e4t",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Film und Gespr\u00e4ch \u00fcber die europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen und was wir dem entgegensetzen k\u00f6nnen",
                "description": "Wir zeigen einen Kurzfilm polnischer Aktivist*innen zur Situation an der Grenze Polen/Belarus. Davon ausgehend k\u00f6nnen wir z.B. gemeinsam \u00fcber folgende Themen sprechen:\r\n-sichere und legale Fluchtwege\r\n-Perspektiven globaler Solidarit\u00e4t\r\n-solidarische Stadt",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 144,
                    "code": "HDLC3T",
                    "public_name": "Seebr\u00fccke M\u00fcnchen",
                    "biography": "Die Seebr\u00fccke M\u00fcnchen ist eine Lokalgruppe der zivilgesellschaftlichen Bewegung der Seebr\u00fccke und setzt sich f\u00fcr sichere und legale Fluchtweg, sicheres Ankommen und Bleibeperspektiven ein.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 755,
                "guid": "e0d7fd5b-5fd5-59f4-a508-e21c3c99251e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:31",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-755-kampf_um_die_a49",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/AZLCBQ/",
                "title": "Kampf um die A49",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Autobahn frisst sich durch die Landschaft. Der Wald - besetzt von Aktivisten. Polizisten m\u00fcssen den Weg frei machen f\u00fcr die Maschinen. Anwohner freuen sich auf freie Fahrt. Politiker setzen Entscheidungen um - gegen ihr Gewissen. Wie der Bau einer Autobahn die Gesellschaft spaltet.",
                "description": "Die Autobahn A 49 wird neu gebaut. Und das mitten in der Klimakrise. Die Trasse f\u00fchrt durch jahrhundertealte W\u00e4lder, vorbei an verschlafenen D\u00f6rfern. \u00dcber 600 Aktivisten haben in Dannenrod in Mittelhessen 7 \"Barrios\" mit bis zu 100 Baumh\u00e4usern in schwindelerregender H\u00f6he gebaut. Die R\u00e4umung durch Spezialeinsatzkr\u00e4fte der Polizei steht unmittelbar bevor.\u00a0\r\nIn Planung ist die A 49 schon seit \u00fcber 50 Jahren. Klagen, Kammmolche und schlicht fehlendes Geld des Bundes verhinderten \u00fcber Jahrzehnte den Weiterbau der bei Kassel begonnenen Autobahn. Besonders entschiedene Gegner des Autobahn-Neubaus waren die GR\u00dcNEN in Hessen. Sozusagen die DNA ihres Daseins war der Protest dagegen. Und nun muss ausgerechnet der gr\u00fcne Verkehrsminister, n\u00e4mlich Tarek Al-Wazir, diesen Autobahnbau mit seiner schwarz-gr\u00fcnen Landesregierung politisch durchsetzen. \r\nKlaus Stern und Frank Pfeiffer begleiten Bef\u00fcrworter der Autobahn, langj\u00e4hrige entschiedene Gegner und Besetzer, adlige Waldbesitzer, Polizisten und Minister w\u00e4hrend des Rodungs- und Bauprozesses.\u00a0\r\nWie der Kampf um den Bau einer Autobahn die Gesellschaft spaltet.\r\nMehr Infos: https://www.die-autobahn-derfilm.de/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [],
            "WoodbineDWeb": []
          }
        },
        {
          "index": 4,
          "date": "2022-12-29",
          "day_start": "2022-12-29T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-29T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [
              {
                "id": 49270,
                "guid": "47b2d2c7-e59c-554c-97a2-ec80ecb640ba",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/CKWDQR/Critical_Making_Inspirational_Stories_KbsfQ8C.png",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49270-geschlechtergerechtigkeit_und_making",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/CKWDQR/",
                "title": "Geschlechtergerechtigkeit und Making",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In unserem Beitrag wollen wir der Frage nachgehen, wie wir Making geschlechtergerechter gestalten k\u00f6nnen. Ausgehend von unserem Projekt namens \"Critical Making\" werden wir inspirierende Geschichten von spannenden Menschen auf der ganzen Welt pr\u00e4sentieren, die ihren Weg zu Making gefunden haben, indem sie unterschiedliche Barrieren in Bezug auf Geschlecht und \u00fcberschneidende Ungleichheitsdimensionen \u00fcberwunden haben. Wir werden eine erste Version von Empfehlungen, wie ein inklusiver Makerspace gestaltet werden kann, vorstellen: Ein Handbuch, das mit dem Ziel erstellt wurde, Ressourcen und Tipps anzubieten, wie ein Maker Space und seine Community inklusiver, vielf\u00e4ltiger und einladender f\u00fcr diejenigen werden k\u00f6nnen, die sich in der Maker-Bewegung und ihrer Community unterrepr\u00e4sentiert und weniger sichtbar f\u00fchlen. Unser Ziel ist es, einen Dialog zu er\u00f6ffnen, das Dokument soll weiter kontinuierlich wachsen und sich weiterentwickeln, und Erfahrungen und Vorschl\u00e4ge von unterschiedlichen Menschen aus verschiedenen Kontexten in sich vereinen.\r\n\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Im Projekt Critical Making (https://criticalmaking.eu/) konzentrieren wir uns auf kritisches und sozial verantwortliches Making und zeigen, wie globale Maker-Communities jungen Talenten aller Geschlechter neue M\u00f6glichkeiten bieten k\u00f6nnen, durch Open-Source-Innovation zu einer offenen Gesellschaft beizutragen .\r\n\r\nIm Zuge dessen haben wir Ma\u00dfnahmen mitgestaltet, um bestehenden androzentrischen Strukturen entgegenzuwirken. Auch haben wir Richtlinien erarbeitet, welche das Bewusstsein f\u00fcr Machtungleichgewichte in Maker- und Online Spaces st\u00e4rken sollen.\r\n\r\nAuf unserer Website https://criticalmaking.eu/gender-equality/ finden sich erste Ergebnisse unserer Aktivit\u00e4ten, die auch w\u00e4hrend der Veranstaltung pr\u00e4sentiert werden: In den Inspirational Stories about Gender-Inclusive Making k\u00f6nnen spannende Menschen aus der ganzen Welt kennengelernt werden, die ihre inspirierenden Geschichten teilen, wie sie zu Making gefunden haben.\r\n\r\nIn der Introduction to Inlcusive Making finden sich verst\u00e4ndliche Erkl\u00e4rungen zu einigen Begriffen und Theorien rund um inklusives Making. Die Recommendations to Inclusive Making bieten praktische Empfehlungen, wie ein Makerspace offen und einladend werden kann. Gemeinsam k\u00f6nnen wir diese Dokumente lebendig machen \u2013 Feedback, Erfahrungen und Empfehlungen k\u00f6nnen gerne \u00fcber die Kommentarfunktion \u00fcbermittelt werden, und so das gemeinsame Wissen vergr\u00f6\u00dfern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3388,
                    "code": "7FRCYR",
                    "public_name": "LMS",
                    "biography": "Ich arbeite als Sozialwissenschafter\u2217in am Zentrum f\u00fcr Soziale Innovation (ZSI) in Wien.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3379,
                    "code": "MH9C3P",
                    "public_name": "Teresa Schaefer",
                    "biography": "Ich bin Sozialwissenschaftlerin am Zentrum f\u00fcr Soziale Innovation",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49115,
                "guid": "51e7515c-4fd7-5c96-9e00-0e26edb4f416",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/FRQGY9/5_mDNdBvX.png",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49115-tracking_in_apps",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/FRQGY9/",
                "title": "Tracking in Apps",
                "subtitle": ": Ist das legal? \u2013 Eine \u00dcbersicht \u00fcber die mobile Trackinglandschaft",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Egal was wir im Internet machen, Webseiten und Apps versuchen uns durchgehend zu tracken. Wir haben schon viel \u00fcber Tracking im Web geh\u00f6rt, aber wie sieht das bei Handy-Apps aus? Obwohl wir regelm\u00e4\u00dfig mit unseren Handys interagieren, wissen wir viel weniger \u00fcber Datensammelei in unseren Smartphones. In diesem Vortrag wollen wir unsere Forschung im App-Tracking-Bereich vorstellen und Euch zeigen, wie wir automatisiert Tausende von Apps analysiert haben. Ihr werdet lernen, welche Daten Apps \u00fcber Euch versenden und wer diese erh\u00e4lt. Au\u00dferdem schauen wir uns mal diese Einwilligungsdialogen an \u2013 sind die \u00fcberhaupt legal?\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "W\u00e4hrend wir schon eine Menge \u00fcber das allgegenw\u00e4rtige Tracking im Web wissen, gibt es bisher wenig Ergebnisse zur Situation bei mobilen Apps, insbesondere in einem gro\u00dfen Umfang. Wir, der Datenanfragen.de e. V. und das Institut f\u00fcr Anwendungssicherheit an der TU Braunschweig, haben uns in mehreren Forschungsprojekten genau diesem Problem angenommen und m\u00f6chten Euch unsere Ergebnisse vorstellen.\r\n\r\nWir werden uns konkrete Tracking-Beispiele aus bekannten Apps ansehen, die zahlreiche Daten an Drittanbieter senden, selbst wenn die Nutzer_in die App gerade einmal gestartet hat. Wir werden Euch von den technischen Herausforderungen berichten, die uns begegnet sind sowie die Ergebnisse unserer Studie von 4.388 beliebten Apps unter Android und iOS berichten. Wir wollen nicht zu viel verraten, aber Ihr werdet nicht \u00fcberrascht sein, dass die Situation genauso schlimm ist wie im Web. Ein Gro\u00dfteil der Apps \u00fcbermittelt Telemetriedaten \u00fcber Ger\u00e4tedetails (Modell, Einstellungen, Batteriestatus, etc.), Sensordaten und Ereignisse (angeschaute Seiten, Klicks) oder selbst Eure GPS-Position und Daten, die Ihr in Apps eingebt.\r\n\r\nZum Gl\u00fcck m\u00fcssen wir uns nicht mit dieser Situation abfinden. Wir werden Euch die rechtlichen Rahmenbedingungen von Tracking in der EU vorstellen. Durch die DSGVO und die ePrivacy-Richtlinie gibt es strenge Regeln dar\u00fcber, wann Tracking legal ist \u2013 an die sich die meisten Apps nicht halten. Und es wird sogar schlimmer, wenn wir uns diese nervigen Einwilligungsdialoge anschauen: Da wird es echt schwer, welche zu finden, die sich tats\u00e4chlich an die Gesetze halten.\r\n\r\nAber obwohl die gesetzliche Lage sehr klar ist, ist die Durchsetzung leider noch mangelhaft. Das f\u00fchrt dazu, dass viele Firmen davon ausgehen, dass sie konsequenzlos damit davon kommen k\u00f6nnen, sich nicht an das Gesetz zu halten. Wir wollen Euch zeigen, welche Ideen wir haben, um das zu \u00e4ndern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3286,
                    "code": "87XSHM",
                    "public_name": "Malte Wessels",
                    "biography": "Malte ist Vorstandsbeisitzer des Datenanfragen.de e.V. Au\u00dferdem ist er Doktorand am Institut f\u00fcr Anwendungssicherheit der TU Braunschweig und besch\u00e4ftigt sich dort unter anderem mit *mobile privacy*. (er/ihm)",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3276,
                    "code": "DTRHPL",
                    "public_name": "Lorenz Sieben (zner0L)",
                    "biography": "Pronomen: er/ihm\r\nIch finde Computer sollten auch noch zu was anderem gut sein, als uns zu \u00fcberwachen, glaube aber dass wir daf\u00fcr was ganz grundlegend \u00e4ndern m\u00fcssen an der Weise wie wir uns aufeinander beziehen. Deswegen mache ich Datenschutzaktivismus bei Datenanfragen.de.\r\nIhr findet mich im Fediverse hier: @zner0L@chaos.social",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3263,
                    "code": "HBWQ7Q",
                    "public_name": "Benjamin Altpeter",
                    "biography": "Benni ist Datenschutzaktivist und Vorstandsvorsitzender des Datenanfragen.de e. V., eines gemeinn\u00fctzigen Vereins, der es sich zur Aufgabe gemacht hat, Menschen bei der Aus\u00fcbung ihres Grundrechts auf Datenschutz zu helfen. Er hat Informatik an der TU Braunschweig studiert und interessiert sich f\u00fcr IT-Sicherheit und Open-Source-Software. (er/ihm)\r\n\r\nMastodon: [@baltpeter@mastodon.social](https://mastodon.social/@baltpeter), Website: <https://benjamin-altpeter.de/>",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49279,
                "guid": "b9cec8e9-0ef2-50fd-be57-9ff1996347f2",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49279-barrierearme_datenvisualisierungen_im_web",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/QPBDTA/",
                "title": "Barrierearme Datenvisualisierungen im Web",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wie k\u00f6nnen Datenvisualisierungen so gestaltet werden, dass sie auch f\u00fcr Menschen mit Behinderungen gut zug\u00e4nglich sind? Ich zeige, wie Barrieren in Datenvisualisierungen vermieden werden k\u00f6nnen. Es gibt Tipps dazu, was zum Beispiel bei der Wahl von Farben in einem Balkendiagramm zu beachten ist,  warum es sinnvoll ist, die pr\u00e4sentierten Daten zum Download anzubieten und wie ein Diagramm f\u00fcr Screenreader-Nutzer:innen beschrieben werden kann.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Im Vortrag werden Hinweise dazu gegeben, wie Barrieren bei Datenvisualisierungen vermieden werden k\u00f6nnen. Hierbei geht es beispielsweise um ausreichende Unterscheidbarkeit von Farben, klare Beschriftungen und Benutzbarkeit mit Screenreader. \r\n\r\nDieser Vortrag richtet sich an alle, die mit dem Designen, Entwickeln oder Verbreiten von Datenvisualisierungen im Internet zu tun haben, zum Beispiel Programmierer:innen von Dashboards, Designer:innen von Infografiken oder Menschen, die gerne Bilder von Statistiken posten.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3386,
                    "code": "VNBCED",
                    "public_name": "Anne-Victoria Meyer",
                    "biography": "sie/ihr\r\n\r\nIch arbeite als Frontend-Entwicklerin und studiere Mensch-Computer-Interaktion. Im Rahmen meiner Masterarbeit besch\u00e4ftige ich mich aktuell damit, wie Datenvisualisierungen im Internet barrierearm umgesetzt werden k\u00f6nnen, sodass sie auch f\u00fcr Menschen mit Behinderungen gut zug\u00e4nglich sind.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49227,
                "guid": "393d0f31-a7b8-5704-91d6-1affa8264853",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/WP8DB3/abrei%C3%9Fen_aufbauen_QQhOJDb.jpg",
                "date": "2022-12-29T16:30:00+01:00",
                "start": "16:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49227-stroemungen_kontroversen_und_paradoxien_im_anarchismus",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/WP8DB3/",
                "title": "Str\u00f6mungen, Kontroversen und Paradoxien im Anarchismus",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Anarchismus ist \u00e4u\u00dferst plural, was sich in seinen verschiedenen Str\u00f6mungen, anhaltenden Kontroversen und paradoxen Denkweisen zeigt. Thema des Vortrags ist, wie diese unglaubliche Vielfalt erkl\u00e4rt und in einen Zusammenhang gebracht werden kann.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Der Anarchismus ist in sich \u00e4u\u00dferst plural. So gibt es neben anarchistischen Individualismus, Kommunismus und Syndikalismus noch weitere Str\u00f6mungen und Traditionen in ihm. Weiterhin bestehen unter Anarchist*innen teilweise sehr unterschiedliche Ansichten dar\u00fcber, wie Selbst- und Gesellschaftsver\u00e4nderung im Zusammenhang stehen, wann Gewaltanwendung legitim ist, wie mit Entfremdung umgegangen werden kann und was Natur und Technik eigentlich sind. Au\u00dferdem finden sich im anarchistischen Denken zahlreiche Paradoxien. Sie kommen beispielsweise in den Konzepten von Zwischenraum, direkte Aktion, konkrete Utopie oder soziale Revolution zum Ausdruck. Thema des Vortrags ist, wie diese unglaubliche Vielfalt erkl\u00e4rt und in einen Zusammenhang gebracht werden kann.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 402,
                    "code": "E3RAHM",
                    "public_name": "Jonathan Eibisch",
                    "biography": "Seit vielen Jahren besch\u00e4ftige ich mich mit anarchistischer Theorie. Dazu gebe ich Veranstaltungen, schreibe Texte und blogge auf paradox-a.de Ich habe eine Doktorarbeit zur politischen Theorie des Anarchismus geschrieben und an der Uni in Jena eingereicht.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49172,
                "guid": "9c3992f4-4d35-574d-bb99-4e40890cfbc7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:15",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49172-ccs",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/9FUU3F/",
                "title": "#CCS ",
                "subtitle": "- Chaotischer Catalysator Stipendien",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir suchen nach Themen, die sich die Informationstechnologien dieser Welt genauer anschauen, ihren Einfluss auf die Gesellschaft untersuchen und Ideen entwickeln, wie die Welt nach den Grunds\u00e4tzen der Hacker*innen-Ethik verbesserbar ist.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Mit dem \u201cChaotischen Catalysator Stipendien #CCS\u201d werden f\u00fcr Masterarbeiten Stipendien vergeben. Jedes Stipendium wird in H\u00f6he von insgesamt 1.500\u20ac gef\u00f6rdert. In diesem kurzen Talk wollen wir das Stipendien Programm vorstellen. https://ccs.chaostreff-flensburg.de/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3308,
                    "code": "F97HGJ",
                    "public_name": "scammo",
                    "biography": "Hacker und Maker aus Flensburg vom Chaostreff Flensburg e.V.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49293,
                "guid": "49bf1265-2bbe-5bc7-9208-b14e83c227ce",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:17",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49293-erklaerhaj_experimentiert_mit_farben",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/UNESZN/",
                "title": "Erkl\u00e4rhaj experimentiert mit Farben",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt tolle Experimente live auf der B\u00fchne!\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3401,
                    "code": "YLYLMA",
                    "public_name": "Erkl\u00e4rhai",
                    "biography": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49246,
                "guid": "09e72f05-7abc-5d7e-9cab-fede3621e805",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49246-post_quantum_cryptography",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/B7GMAL/",
                "title": "Post-Quantum Cryptography",
                "subtitle": ": Detours, delays, and disasters",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Post-quantum cryptography is an important branch of cryptography, studying cryptography under the threat model that the attacker has a quantum computer. Systems that can withstand quantum attacks are urgently needed but in many applications all parties need to agree on what system is used. NIST, the US National Institute for Standards and Technology, has been running a competition to select some systems as standards. This talk will report on the process and cover some of the interesting ways that the design, standardization, and deployment of post-quantum cryptography have been going wrong.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Why do we still not use post-quantum cryptography? This talk sheds some light on what happened beyond the efforts of researchers to design good crypto and get it deployed. Bring your tinfoil hats.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3361,
                    "code": "XD9BP3",
                    "public_name": "D. J. Bernstein",
                    "biography": "D. J. Bernstein (@djb@cr.yp.to) designs cryptography to proactively reduce risks. His currently deployed designs, with various coauthors, include X25519, Ed25519, ChaCha20, SipHash, and NTRU Prime. He coined the phrase \"post-quantum cryptography\" in 2003.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3360,
                    "code": "LXNMNN",
                    "public_name": "Tanja Lange",
                    "biography": "Tanja is a professor in Eindhoven and has been working on cryptography for many years.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49088,
                "guid": "28b0519f-7cf6-5c93-a6d7-fcd6fdc848ad",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49088-how_to_become_an_openstreetmap_pro",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/RWANSQ/",
                "title": "How to become an OpenStreetMap pro",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "This is for everyone who is already familiar with basic OSM mapping and wants to improve their skills and knowledge of the OSM ecosystem.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "I will show various editors, validators, parsers and other tools for both general and more specific purposes. I'm also sharing some tips and tricks I've learned during several years of OSM mapping.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 183,
                    "code": "UYSXKG",
                    "public_name": "jomo",
                    "biography": "- \ud83d\udc18 [@jomo@mstdn.io](https://mstdn.io/@jomo])\r\n- \ud83c\udf10 [jomo.tv](https://jomo.tv)\r\n- \ud83d\udc8c [r3s\u24d0jomo.tv](mailto:r3s\ud83d\udc8cjomo.tv)\r\n- \\#\ufe0f\u20e3 jomo { hackint, libera, oftc, ircnet }",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49109,
                "guid": "49d91642-a4ad-51d7-8628-a71c1c12becb",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T22:00:00+01:00",
                "start": "22:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49109-die_bequemsten_gepaeckablagen_im_fernverkehr_der_deutschen_bahn",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/J9KXQ7/",
                "title": "Die bequemsten Gep\u00e4ckablagen im Fernverkehr der Deutschen Bahn",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wer kennt das nicht... der Zug ist mal wieder voll, und es kein Sitzplatz mehr frei. hexchen kl\u00e4rt auf \u00fcber die bequemsten Gep\u00e4ckablagen, die trotzdem ein Sitzplatz darstellen k\u00f6nnen.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Nachdem es im Lightningtalk auf der atmospheric:discharge leider nur f\u00fcr ICE3/4 gereicht hat, kommt jetzt ein l\u00e4ngerer Talk mit mehr Gep\u00e4ckablagen, mehr relevanten Bildern und Geschichten von den Erfahrungen des Reisens in Gep\u00e4ckablagen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3230,
                    "code": "DNXJPH",
                    "public_name": "hexchen",
                    "biography": "hexchen. ein chaotisches Wesen, was viel mit Z\u00fcgen unterwegs ist. Tags\u00fcber aktiv als Sysadministress/Sysadmin in distress, war mal Bahnerin. Pronomen sie/ihr.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Sparti": [
              {
                "id": 8920,
                "guid": "ad8d9204-0bca-55b0-8733-956fd2127b77",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-8920-owasp_raider",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/Y8NZ38/",
                "title": "OWASP Raider",
                "subtitle": ": a novel framework for manipulating HTTP processes of persistent sessions",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Raider was created to fill a gap in current tooling for pentesting the authentication process. It abstracts the client-server information exchange as a finite state machine. Each step comprises one request with inputs, one response with outputs, arbitrary actions to do on the response, and conditional links to other stages. Thus, a graph-like structure is created. This architecture works not only for authentication purposes but can be used for any HTTP process that needs to keep track of states.",
                "description": "A few years ago, the author had the task of helping developers to build OAuth directly from RFCs, supporting them with security topics and questions. In the beginning, the project ran into some challenges. Early on, we faced the fact that authentication is a stateful process, while HTTP is a stateless protocol.\r\n\r\nBurpSuite and ZAProxy were incepted when the web did not have states, so they inherited a stateless architecture. REST APIs became popular some years after those tools were created. They have workarounds like Burpsuite macros and ZAP Zest scripts to pass information between requests, but we found that functionality lacking and too complex to implement.\r\n\r\nSo the author wrote custom python scripts to pentest this. It worked fine, but doing this makes the scripts usable only on this system. Therefore, the author decided to create a tool that fills that gap.\r\n\r\nRaider's configuration is inspired by Emacs. Hylang is used, which is LISP on top of Python. LISP is used because of its \"Code is Data, Data is Code\" property. It would also allow generating configuration automatically easily in the future. Flexibility is in its DNA, meaning it can be infinitely extended with actual code. Since all configuration is stored in cleartext, reproducing, sharing or modifying attacks becomes easy.\r\n\r\nLinks to the project:\r\n - Website: https://raiderauth.com/\r\n - Source: https://github.com/OWASP/raider\r\n - Documentation: https://docs.raiderauth.com/en/latest/\r\n - Twitter: @raiderauth\r\n - Mastodon: @raiderauth@infosec.exchange",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 26,
                    "code": "E8A9RU",
                    "public_name": "Daniel Neagaru",
                    "biography": "Daniel Neagaru is a 30-year-old penetration tester with 5+ years working in the security industry and 5 more in IT, mainly as a system administrator. He dropped out of university to pursue his passion for security, which wasn't taught back then in many places. He created Raider 2 years ago, which later became part of the OWASP family.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5773,
                "guid": "c57735c0-2376-5115-9616-d29c6abc1e69",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:30:00+01:00",
                "start": "13:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-5773-trust_in_digital_communication",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/K7J8PF/",
                "title": "Trust in digital communication",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "This is a presentation trying to explain what trust is - at the concept level as well as some key implementation details - and why it is important - especially in digital communication.",
                "description": "The talk will mainly focus on trust - why it is needed and how it is established when all there is to talk to are machines. It will - where appropriate present examples from history to make current technology relatable. The talk concentrates mainly on Public Key Cryptography with short mentions of other technologies but without blockchain. It can be seen as providing foundational information for people not working on a daily basis with this stuff and for all those that sometimes wonder \"What does that little padlock near my browsers address line tell me?\"",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 25,
                    "code": "DD7SFS",
                    "public_name": "Juergen Key",
                    "biography": "https://github.com/elbosso",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6627,
                "guid": "6627cded-2d56-58d5-a152-491fbb8ce447",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/GD8EVV/mastodonhintergrundbreit-e6533fc4_CeenZwL.png",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-6627-geschichten_aus_dem_leben_einer_mastodon_moderatorin",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/GD8EVV/",
                "title": "Geschichten aus dem Leben einer Mastodon-Moderatorin",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die beiden Twitter-Fluchtwellen dieses Jahr haben das Fediverse, vor allem Mastodon, ganz sch\u00f6n aufgewirbelt. Wie war das eigentlich so f\u00fcr die Menschen, die die Server in dem dezentralen Netzwerk betreiben?",
                "description": "In diesem Vortrag m\u00f6chte ich einen kurzen Einblick in die Arbeit als Moderatorin auf der Instanz dresden.network geben, davon berichten, wie der Austausch zwischen den verschiedenen Teams der Server im Fediverse l\u00e4uft und nat\u00fcrlich auch dar\u00fcber sprechen, was sich aktuell ver\u00e4ndert.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "JXYBBU",
                    "public_name": "\u00dcck\u00fcck",
                    "biography": "Hallo ihr da drau\u00dfen!\r\n\r\nIch bin \u00dcck\u00fcck bzw. Stehanie Henkel und in der Piratenpartei aktiv, Moderatorin bei dresden.network und Podcasterin.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4704,
                "guid": "e4704ea5-8683-563c-8fec-4ec3b1f36cd3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-4704-die_mikroarchitektur_moderner_prozessoren",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/FEWKFR/",
                "title": "Die Mikroarchitektur moderner Prozessoren",
                "subtitle": ": ein Crashkurs",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Moderne Prozessoren f\u00fchren Programme mit beeindruckender Geschwindigkeit aus.  Aber wie tun sie das eigentlich?  Wir steigen im Rahmen dieses Vortrages vom Level der Hochsprache runter zum Assembler und schauen uns mal an, was ein Prozessorkern eigentlich genau tut, wenn er Maschinenbefehle ausf\u00fchrt.  Wir werden dabei lernen, wie Hardwaredesigner \u00fcber die Jahrzehnte der CPU beigebracht haben, pro Takt meist mehrere Befehle auszuf\u00fchren und dabei Schwierigkeiten wie langsamen Speicher und unvorhersehbare Spr\u00fcngen umschifft.  Mitnehmen kann der Zuh\u00f6rer dazu praktische Hinweise, wie man den eigenen Code verbessern kann, sodass er schneller ausgef\u00fchrt wird.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "DMGMGX",
                    "public_name": "Robert Clausecker",
                    "biography": "Ich erforsche die Implementierung kombinatorischer Algorithmen mit SIMD-Techniken, heuristische Suche, und das SAT-Problem am Zuse-Institut zu Berlin.  Au\u00dferhalb dessen besch\u00e4ftige ich mich mit historischer Rechentechnik und der Programmierung dieser.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3191,
                "guid": "31916d57-f27c-5fa7-9b8f-760311966f4a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:15:00+01:00",
                "start": "18:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-3191-misconceptions_about_energy_assessment",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/FEK7VC/",
                "title": "Misconceptions about Energy Assessment",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The energy consumption of computer systems are of increasing interest. But it is easy to shoot yourself in the foot while measuring your software. In this talk you will learn about different ways of assessing your software's energy demand, basic mistakes in measurements and how to avoid them.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "NCEZ93",
                    "public_name": "tzwenn",
                    "biography": "Sven is a Ph.D. student at the Operating Systems and Middleware Group at the HPI Potsdam. His interest is energy-aware computing and operating system support for accelerators.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 780,
                "guid": "07804012-cb4e-563a-949d-1a4ab50f92e1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-780-vitamin_d_versus_sonnenbrand",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/NVKBLS/",
                "title": "Vitamin D versus Sonnenbrand",
                "subtitle": ": Wissenschaftlich fundierter Umgang mit der Sonne",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der n\u00e4chste Sommer kommt bestimmt! In diesem \"Live-Hack\"-Talk geht es darum: Wie optimiere ich mein Verhalten in der Sonne f\u00fcr den maximalen Vitamin D-Aufbau und die Vermeidung von Sonnenbrand?",
                "description": "Die Sonne (ja, sie ist nach dem dunklen Winter wieder da) tut uns gut. Sie w\u00e4rmt uns, wir sehen ihr Licht und ihre UV-Strahlung sorgt f\u00fcr Vitamin D-Aufbau - und leider auch Sonnenbrand und damit auch erh\u00f6htes Hautkrebs-Risiko. Im Talk geht es um ein wissenschaftlich fundiertes Projekt, das hilft, den Aufenthalt in der Sonne zu optimieren. Ziel: Vitamin D-Aufbau maximieren und die Risiken minimieren.  Kern ist die Umsetzung der von 20 bundesdeutschen Institutionen getragenen \"konsentierten Empfehlung zu UV-Strahlung und Vitamin D\". Nebenbei werden zahlreiche weitere Aspekte zum Thema UV diskutiert, \u00e0 la \"Nachcremen\", \"UV und Untergrund\", \"UV in der Stadt\" und \"sollte ich zur Vermeidung von Sonnenbrand schnorcheln\".",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 28,
                    "code": "LRDUYA",
                    "public_name": "Julian Meyer-Arnek",
                    "biography": "Wissenschaftler am DLR Oberpfaffenhofen im Bereich Informationstechnologie; langj\u00e4hrig im Bereich Atmosph\u00e4renforschung t\u00e4tig; Mitgr\u00fcnder der ajuma GmbH, die den UV-Bodyguard entwickelt und vermarktet. Papa einer Tochter.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1707,
                "guid": "a170c7b7-65e5-5ab6-8155-abc8e4f9da48",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:45:00+01:00",
                "start": "20:45",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-1707-exploring_social_media_reactions_to_conflicts_in_2022",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/EUUNSQ/",
                "title": "Exploring social media reactions to conflicts in 2022",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "The aim of this talk is to explore public usage of social media and reactions to different hostilities in 2022 utilizing topic modeling and social network analysis.",
                "description": "2022 brought conflicts worldwide. The ongoing war in Ukraine, the Tigray war, the ongoing Yemeni civil war, the recent unrest and protests in Iran are just a few of them. These conflicts are different in their nature, but they are also marked by one common denominator - the employment of social media.\r\n\r\nIn this talk we will use topic modeling and social network analysis to explore public usage of social media and reactions to different hostilities. The first approach is a machine learning technique and is used to cluster, discover latent topics, and thus better understand text data. The second one is a toolset to extract nodes and edges from the specific data, in order to analyze and visualize a social network to highlight relationships.\r\n\r\nSocial media reactions are captured in tweets about the war in Ukraine, the Tigray war, the Yemeni civil war and the Iranian protests. The tweets will be scrapped for all the major dates of the conflicts' timelines, where a topic analysis will be performed afterwards. Social network analysis will be performed with an emphasis on a subset of relevant government, institutions, media and activist twitter accounts.\r\n\r\nThis talk also aims to be a brief guide on how to perform twitter scraping, basic topic modeling, as well as creating and visualizing social networks using python on your own.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "KJDUCY",
                    "public_name": "bi3n3",
                    "biography": "developer",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1140,
                "guid": "11a4f04b-4db8-5578-8f17-66fdb4ae8f98",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/GURA8Y/CK3233post_yrIBim5.jpg",
                "date": "2022-12-29T22:30:00+01:00",
                "start": "22:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-1140-citizen_kino",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/GURA8Y/",
                "title": "CiTiZEN KiNO",
                "subtitle": ": ( #95 ) Organisms vs. Automatons",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "CiTiZEN KiNO is a series of live events using curated films + media bits to collectively navigate our challenging times. An interventionist cinema environment, a situationist art and a hacking of the screens. Participation + discussion encouraged !",
                "description": "C-KiNO #95 will be an updated version of our episode presented at Bits Und Baume at TU Berlin in Oktober 2022.  For Chaos in Potsdam we would like to provide a brief report back on our experiences at BnB conferences ( both 2018 and 22 ) along with our ongoing work related to the controversial \"Anthropocene\" and \"Technosphere\" framings of our ecological and social crises. We share our \"XLterrestrials\" ( i.e. alien, sci-fi and indigenous-inclusive ) analysis and critical perspectives. And we encourage questions, discussion and debate.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 29,
                    "code": "TBTNQG",
                    "public_name": "Paolo Podrescu",
                    "biography": "We are the XLterrestrials. We have come to decolonize planet earth ( again ) !",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bierschoine": [
              {
                "id": 49291,
                "guid": "ec47ccd5-d68d-5ba3-948a-a8ed5056a2d8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49291-ueberwacht_mehr_insekten",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/B8CYZU/",
                "title": "\u00dcberwacht mehr Insekten!",
                "subtitle": "",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Entomolog:innen sind eine aussterbende Spezies mit einem krassen F\u00e4higkeitspektrum. Die zur\u00fcckgehenden Ergebnisse der Feldarbeit versucht man mangels Expert:innennachwuchs seit einiger Zeit durch die Entwicklung verschiedener Citizen Science-Projekten zu kompensieren. Doch warum ist ein kontinuierliches Insekten-Monitoring eigentlich so wichtig? - Nicht nur f\u00fcr die Tierchen selber, sondern letztendlich auch f\u00fcr uns und die uns umgebenden \u00d6kosysteme? Ein kleiner Einblick sowie unkomplizierte Handelsoptionen werden in diesem Talk, v. A. am Beispiel der Wildbienen, vermittelt.",
                "description": "Nach einem gem\u00fctlichen Input zur \u00f6kologischen Situation der Wildbienen (v. A. in Europa) und warum uns diese interessieren sollte, werden ein paar verschiedene Projekte/Ans\u00e4tze vorgestellt, welche M\u00f6glichkeiten zur Verbesserung der Situation versucht werden und wie man sich einbringen kann, bevor wir in den offenen Austausch einsteigen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3399,
                    "code": "9NFMXH",
                    "public_name": "curtisanne",
                    "biography": "\u2026von fast allem ein bisschen. Schlie\u00dflich will ich wissen, was die Welt im Innersten zusammenh\u00e4lt.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49289,
                "guid": "8b87caeb-8133-58f9-947a-5106630a29b3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49289-the_state_of_the_state",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/S8JDP7/",
                "title": "The state of the state",
                "subtitle": " - die wichtigsten Themen der digitalen Verwaltung",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Verwaltungsdigitalisierung is trodding on.",
                "description": "Was ist eigentlich aus dem Onlinezugangsgesetz geworden? Und was sind die neuen Riesentanker der Verwaltungsdigitalisierung? Und fahren sie oder liegen sie quer im Panama-Kanal? Come in and find out.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3395,
                    "code": "CF7BY7",
                    "public_name": "Spyro",
                    "biography": "Hat hauptberuflich und privat starke Meinungen zu Verwaltungsdigitalisierung.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49302,
                "guid": "8e57baa4-ef35-5128-a04d-c5e461322fc5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:30:00+01:00",
                "start": "20:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49302-iridium_reverse_engineering",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/3BKQRF/",
                "title": "Iridium reverse engineering",
                "subtitle": ": News seit 2016",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Das Iridium-Satellitennetzwerk bietet diverse Services wie Sprache, Daten, SMS und Machine-to-Machine Kommuniktion. Es wurde 2016 zum letzten Mal von uns oeffentlich dokumentiert. Seit dem hat sich sowohl bei den technischen Mitteln zum Empfangen als auch beim Verstaendnis der Daten einiges getan.",
                "description": "Dieser Vortrag gibt eine Uebersicht zu den Verbessungen der Tools, neu verfuegbarer Hardware und zum Verstaendnis der Daten die sich ueber das Netzwerk sammeln lassen.\r\n\r\nSeit dem 32C3 haben wir massive Verbesserungen der Performance des Emfpaengers erreicht. Einplatinencomputer sind inzwischen schnell genug um das komplette Band zu emfpangen. Auf dem freien Markt sind bezahlbare Antennen aufgetaucht. Es wurden spezielle low-noise Antennen entwickelt. Wir konnten mit einer Antenne eines Radioteleskops den Satelliten zuhoeren. Es wurden Nachrichten von und an Flugzeuge in den Daten gefunden. Dies und noch ein paar mehr Dinge dann im Vortrag.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 379,
                    "code": "XUSLJP",
                    "public_name": "schneider",
                    "biography": "I usually deal with topics that involve stuff. Can be blinky things, noisy things, radiating things, receving things...\r\n\r\nYou might associate me with the following terms: r0ket, rad1o, card10, Iridium, SDR, muccc",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "CCL": [
              {
                "id": 1843,
                "guid": "d1843366-bf8e-4735-89c2-71c6c939c44b",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "2:00",
                "room": "CCL",
                "slug": "jev22-1843-loete_deinen_eigenen_pflanzensensor",
                "title": "L\u00f6te deinen eigenen Pflanzensensor",
                "subtitle": "Workshop",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [],
                "links": []
              }
            ],
            "xrelog22 - Stream": [
              {
                "id": 49306,
                "guid": "bf6ca943-8410-5ca8-93a5-6672b3d8d222",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49306-overte",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/T3KYPP/",
                "title": "Overte",
                "subtitle": ": World hopping",
                "track": "VR Welten",
                "type": "Workshop",
                "language": "en",
                "abstract": "Let's visit worlds in Overte together!",
                "description": "Try out Overte and explore some of the existing worlds with the developers.\r\nYou can join using the client from https://overte.org/#downloads (Windows or Linux)\r\nYou can also spectate the event on PeerTube.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3418,
                    "code": "NX83XB",
                    "public_name": "Julian Gro\u00df",
                    "biography": "I am one of the people behind Overte.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49285,
                "guid": "9c218ba2-39b5-533e-822e-b710ff4eef93",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49285-the_web_3_0_house_of_cards",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/8G9NAA/",
                "title": "The Web 3.0 House of Cards",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (60)",
                "language": "en",
                "abstract": "How eth.link exposed the technical and governance shortcomings of Web 3.0\r\n\r\nThis talk is a true story about how the allegedly \"decentralized\" web 3.0 briefly came under the complete control of its arch-nemesis, Godaddy.",
                "description": "We'll start by covering the basics of how DNS works technically and, more important, politically (ICANN). We'll then proceed to an introduction to IPFS and how the Etherum Name Service (ENS) implements it.\r\n\r\nThe rest of the talk will be explore what happens when theory meets reality, and show some major weaknesses in web 3.0's technical infrastructure and how Godaddy exploited it.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3290,
                    "code": "XRX3E7",
                    "public_name": "aestetix",
                    "biography": "He hates cryptocurrency and web 3.0, and yet for a brief time helped to save it.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49282,
                "guid": "9a9afc40-471a-5bb5-b77f-94dc4041d4a7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49282-is_the_metaverse_metaworse",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/QNYTS3/",
                "title": "Is the Metaverse, Metaworse?",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "en",
                "abstract": "The vision of the Metaverse is to be the the next step in the digitization of our work-life. While it is not explicitly tied to a particular technology yet, the Metaverse is most often associated with some sort of 3D immersive technology and concepts from Web3. While still in its infancy, we have decades of precedent from serious gaming and ubiquitous computing to judge where to expect the threats to emerge. Since we expect parts of the Metaverse to start being deployed piece by piece over the next years and we have been exploring Metaverse threats for a few years now.\u00a0Some threats are derivable from IT security but there will also be threats particular to the Metaverse that arise due to the complex nature of 3D and cyber/physical interactions. In this talk we will address our findings so far that affect individuals and enterprises as they take first steps in deploying or using Metaverse-like spaces.",
                "description": "Outline of presentation:<br>\r\nVery early beginnings: Stephenson, Gibson, Cline<br>\r\nEarly 2000s: Web 2.0 and SecondLife<br>\r\nRecent developments<br>\r\nWhat is the Metaverse now? The Internet of Experiences<br>\r\nHardware support<br>\r\nSoftware support: Web3<br>\r\nThe problems with Web3 and how these affect the threat model<br>\r\nClassical threats<br>\r\nMetaverse specific threats<br>\r\nCryptocurrency-specific threats<br>\r\nConclusions and outlook<br>",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3392,
                    "code": "9QJA8Y",
                    "public_name": "Morton Swimmer",
                    "biography": "Morton Swimmer was born in New York City, USA, raised there and in Hamburg, Germany, then studied in England and Germany. It was at the University of Hamburg where he came to study computer security under Prof. Dr. Brunnstein and in 1988 he co-founded the Virus Test Center, the first academic research center for Malware in Europe.\r\nAfter running his own security company for a few years Morton joined IBM Research in 1996 to work in the IBM Antivirus group and create the first Digital Immune System, an automated Malware analysis system. The next switch was to IBM Research in Z\u00fcrich, Switzerland to research the applicability of intrusion detection techniques to the anti-virus field with one of the world\u2019s leading research groups in IDS and IPS. From this research, the DIMVA Conference was formed. In 2007, he became an associate professor at CUNY\u2019s John Jay College of Criminal Justice and in 2008 he joined Trend Micro, where he still works as a manager of a technology research group specializing in future technologies.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49126,
                "guid": "2ea04ef1-e9e6-50f4-86a3-36243cf03ef2",
                "logo": "/media/xrelog-2022/submissions/HP8RXT/Multiplayer_fgWFeXS.jpeg",
                "date": "2022-12-29T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49126-third_room",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/HP8RXT/",
                "title": "Third Room",
                "subtitle": ": Decentralized Virtual Worlds on Matrix",
                "track": "Matrix & Thirdroom.io",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "en",
                "abstract": "Third Room is a browser-based decentralized virtual worlds platform built on top of the Matrix protocol. Third Room pushes the limits of what you can do in a 3D browser application utilizing WebAssembly, SharedArrayBuffers and Atomics for lock-free multithreading, WebGL2, and much more. It's built on open standards like the glTF 3D file format and fully embraces it to provide a DOM-like API for scripting interactable user-generated worlds.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3278,
                    "code": "FTXHBA",
                    "public_name": "Robert Long",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49287,
                "guid": "7f811be1-c484-5602-aafd-6756a68a0899",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49287-menschenrechtsverletzungen_durch_facebook_meta",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/MDTAEK/",
                "title": "Menschenrechtsverletzungen durch Facebook/Meta",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "de",
                "abstract": "Jeder Mensch soll seine Menschenrechte m\u00f6glichst frei aus\u00fcben k\u00f6nnen, darauf haben sich die Vereinten Nationen geeinigt. Und doch konnten wir feststellen, dass der Konzern Facebook/Meta einige der Pers\u00f6nlichkeitsrechte aus der Menschenrechtscharta bricht oder zumindest beschr\u00e4nkt.",
                "description": "Jeder Mensch soll seine Menschenrechte m\u00f6glichst frei aus\u00fcben k\u00f6nnen, darauf haben sich die Vereinten Nationen geeinigt. Und doch konnten wir feststellen, dass der Konzern Facebook/Meta einige der Pers\u00f6nlichkeitsrechte aus der Menschenrechtscharta bricht oder zumindest beschr\u00e4nkt. \r\nIn diesem Vortrag ordnen wir die bestehenden Vorw\u00fcrfe an den Gesch\u00e4ftspraktiken von Facebook/Meta den einzelnen Menschenrechten zu. Es soll deutlich werden, warum es dringend notwendig ist, dass eine solch globale und allgemeine Kommunikationsinfrastruktur wesentlich freier und selbstbestimmter zug\u00e4nglich sein m\u00fcsste. \r\n(Hinweis: Wir waren f\u00fcr diesen Vortrag nicht selbst investigativ t\u00e4tig, wir fassen lediglich die Ergebnisse aus verschiedenen Enth\u00fcllungen wie z.B. den Facebook-Papers, Cambridge Analytica u.a. vor einem neuen Kontext zusammen.)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 456,
                    "code": "VBQTTM",
                    "public_name": "Steffen",
                    "biography": "I spend my professional life towards interconnectivity for social networks.\r\nWith the iconet-project we aim to establish a common fallback mechanism accross open plattforms, so communication can be displayed, even if interoperability fails.\r\n\r\nLet's make the fediverse a real thing.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49237,
                "guid": "cd2ee48f-a433-5abc-b9ec-9b4cffef03b8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49237-mafifa",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/D8HT7V/",
                "title": "mafifa",
                "subtitle": " - WM 2030",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "de",
                "abstract": "mafifa - WM 2030 (2: Gruppenphase)",
                "description": "Die Gruppenphase. Vier Gruppen, vier Mannschaften. Am Ende kommen die ersten Beiden weiter. Garantiert korruptionsfrei; Hust. Mate z\u00e4hlt nicht als W\u00e4hrung.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3253,
                    "code": "TEGQXR",
                    "public_name": "CodeFreezR",
                    "biography": "Bassist & Enterprise Engineer & Think Tanker. Fullstack Architect, Polyglot No|Coder & MultiCloud DevOpsian. Driven by #dnb, #ikigai, #lifelonglearning & #100DaysOfCode.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Seminarraum": [
              {
                "id": 5092,
                "guid": "50923b4d-ca00-5303-94be-b014fb3af89d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-5092-intro_to_time",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/B3WBJM/",
                "title": "intro to time",
                "subtitle": "- & organisation-concepts and useful tricks",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "GTD, ZTD, Bulletjournal, KANBAN, SCRUM and other buzzwords are new to you?\r\nWant to get organized and get an efficient overview of all your TODOs?\r\nOr already using some concepts and want to go deeper and learn (hopefully) some new tricks?\r\nThen join this talk.",
                "description": "First half will be an overview of task-and organisation systems, and the underlying concept how to use it. It is not a hands-on handholding session, but rather explaining the concept, so that you can check and integrate the systems that fit best to your mind & workflows.\r\n\r\nSecond half will then be a collection of some nice tricks and tools (PKM, Inbox-zero, Logseq, Obsidian, Emacs (org-mode),..) \r\n\r\nThird is the most important: FAQ-round for your concerns and issues regarding time- and organisation-systems.\r\nBest way to learn and teach is by communicating, so lets talk!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 28,
                    "code": "RBRX7K",
                    "public_name": "MaW",
                    "biography": "Hi, I am MaW, and broadly interested in a lot of topics, with always new ideas and never enough time to realize them.\r\n\r\nThinking about organization systems since around 15 years and always trying to find and optimize existing solutions before developing new ones.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2775,
                "guid": "2f7757c0-259b-5899-90c4-0690be7a4b35",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/7R9URV/photo_2022-11-30_12.42.22_yYY0TVB.jpeg",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-2775-surviving_as_a_nerd",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/7R9URV/",
                "title": "Surviving as a NERD",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Relationship Survival Guide f\u00fcr Nerds",
                "description": "Talking Points:\r\nWas wir mit Nerd meinen\r\nEgoismus vs. Authentisches Selbst\r\nDas Ziel\r\nHack dein (sozial) Leben\r\nHack deine Beziehungen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "HVX9XK",
                    "public_name": "Akira DeLaine",
                    "biography": "CisMale, Poly, SozP\u00e4d",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "YCT79Z",
                    "public_name": "SycretSoul",
                    "biography": "I'm a Color Nerd and a woman living in polyamorous relationship.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 982,
                "guid": "be09a825-3f68-5362-b03f-bdae90ce5588",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:15:00+01:00",
                "start": "15:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-982-schlangenprogrammiernacht",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/TWELKD/",
                "title": "Schlangenprogrammiernacht",
                "subtitle": " \u2013 Ein Blick hinter die Kulissen",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir werden einen Blick auf die Technik hinter der _Schlangenprogrammiernacht_ werfen (ein f\u00fcr die GPN18/19 gebautes Programmierspiel). Es geht um Docker, Interprozesskommunikation und wie verschiedene Programmiersprachen eingebunden werden.",
                "description": "Vielleicht habt ihr schonmal bei der Schlangenprogrammiernacht mitgespielt und euch gefragt: Was passiert eigentlich mit meinem Code, wenn ich diesen Run-Button klicke? Hier erfahrt ihr das!\r\n\r\nKonkret wird es darum gehen\u2026\r\n\r\n- wie der Gameserver mit den Bot-Prozessen kommuniziert,\r\n- wie die Unterst\u00fctzung mehrerer Programmiersprachen umgesetzt ist und\r\n- wie verhindert wird, dass die User mit ihrem Code das Hostsystem \u00fcbernehmen.\r\n\r\nSolltet ihr noch nie gespielt haben, habt ihr hier auf der WICMP unter [schlangen.bytewerk.org](https://schlangen.bytewerk.org) die Gelegenheit dazu! Kenntnis des Spiels aus Benutzersicht wird vorausgesetzt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 20,
                    "code": "PDAFL8",
                    "public_name": "Thomas \u201ecfr34k\u201c",
                    "biography": "Normalerweise sind meine Projekte eher hardwarenah (Mikrocontroller-Firmware und Elektronik), aber manchmal entstehen doch auch reine Softwareprojekte, die man herzeigen kann, wie zum Beispiel die [Schlangenprogrammiernacht](https://schlangen.bytewerk.org).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7656,
                "guid": "d765694d-8e4c-5eb2-aa64-8815a6693661",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/YLYW79/Schafkopf_4l0HCSP.jpg",
                "date": "2022-12-29T16:15:00+01:00",
                "start": "16:15",
                "duration": "02:00",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-7656-schafkopf_fuer_anfaenger",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YLYW79/",
                "title": "Schafkopf f\u00fcr Anf\u00e4nger",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Mal was Analoges - Schafkopfen f\u00fcr Anf\u00e4nger:\r\nSchafkopf gilt als das traditionelle Kartenspiel in Bayern und Franken",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "BRCTHC",
                    "public_name": "MikeTsenatek",
                    "biography": "Nerd aus F\u00fcrth der auf dem Land aufgewachsen ist inkl. regelm\u00e4\u00dfiger Schafkopfrunden im Wirtshaus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 2914,
                "guid": "3bf66ab7-1209-4f67-acd4-0fc919dba150",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2914-random_intro_to_vsphere",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2914-random-intro-to-vsphere",
                "title": "Random Intro to vSphere",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Introduction to VMware\u2019s ESXi and vCenter Basics, brief coverage of storage, network topics and availability, including a quick demonstration of replication and fault tolerance.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "JOS6",
                    "public_name": "Josh",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2915,
                "guid": "54120711-57e2-41ab-94a6-71125030d476",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2915-nitratauswaschung_aus_der_landwirtschaft_ins_grundwasser",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2915-nitratauswaschung-aus-der-landwirtschaft-ins-grundwasser",
                "title": "Nitratauswaschung aus der Landwirtschaft ins Grundwasser",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Verlust von Stickstoff (N) aus Agrar\u00f6kosystemen ist eines der gr\u00f6\u00dften ungel\u00f6sten Umweltprobleme unserer Zeit.",
                "description": "Der Verlust von Stickstoff (N) aus Agrar\u00f6kosystemen ist eines der gr\u00f6\u00dften ungel\u00f6sten<br />Umweltprobleme unserer Zeit. Einerseits ist Stickstoff ein kritischer ertragsbeschr\u00e4nkender N\u00e4hrstoff,<br />und daher ist die N-Versorgung in der Landwirtschaft in Form von D\u00fcnger entscheidend f\u00fcr die<br />Gew\u00e4hrleistung der Ern\u00e4hrungssicherheit. Andererseits geht ein Teil dieses Stickstoffd\u00fcngers verloren,<br />z. B. durch Auswaschung in Form von mobilem Nitrat durch den Boden in den Grundwasserleiter.<br />Aufgrund dieser Verunreinigung werden heute in vielen Regionen die Trinkwassergrenzwerte f\u00fcr<br />Nitrat \u00fcberschritten.<br /><br />In dieser Studie untersuchten wir die N-Transport- und Kreislaufprozesse w\u00e4hrend drei Anbauperioden<br />(2017-21) auf 11 Feldern im G\u00e4u im Schweizer Mittelland. Die Fruchtfolgen umfassten Silomais,<br />Wintergetreide und Raps. Die Ziele waren, verschiedene Monitoringmethoden f\u00fcr die<br />Nitratauswaschung zu vergleichen und die Haupteinflussfaktoren f\u00fcr die Nitratauswaschung aus der<br />Wurzelzone zu bestimmen.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "HAN7",
                    "public_name": "Hannah",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2917,
                "guid": "a99625f5-6693-4e63-a07d-213f72e343cd",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2917-ausweiszwang",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2917-ausweiszwang",
                "title": "Ausweiszwang",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "In der Herbstsession wurde ein gr\u00f6sstenteils unbeachtetes, aber brandgef\u00e4hrliches Gesetz verabschiedet: Das Jugendschutzgesetz.<br />In diesem ist eine Altersverifikation f\u00fcr Gaming- und Videoplattformen vorgeschrieben. Vor der ersten Nutzung. Unabh\u00e4ngig vom Content (also auch f\u00fcr u18/u12 Material). Dies bedeutet de facto ein Ausweiszwang auf diesen Plattformen.<br />Und als n\u00e4chstes auf SocialMedia? Auf Nachrichtenseiten? F\u00fcr jeden Klick im Internet?<br />Das Gesetz muss verhindert werden. Das Referendum l\u00e4uft nur noch ein paar Tage. <br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "PAS8",
                    "public_name": "Pascal",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "JOR9",
                    "public_name": "Jorgo",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2918,
                "guid": "32e05682-5e39-420b-8252-1b8ff98a77e8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2918-thank_you_for_your_data_oder_weshalb_uns_das_thema_data_analytics_interessieren_sollte",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2918-thank-you-for-your-data",
                "title": "\u00abThank you for your data\u00bb oder weshalb uns das Thema Data Analytics interessieren sollte",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Welche Daten lassen sich eigentlich von unseren Ger\u00e4ten abgreifen, wenn wir digitale R\u00e4ume betreten? Der interaktive Apparat \u00abiC-U\u00bb geht dieser Frage spielerisch nach, indem er Informationen seiner User sammelt und als individuelle Datenbl\u00e4tter ausdruckt. Der mechanisch-digitale Hybrid ist f\u00fcr die Designbiennale Z\u00fcrich 2021 entstanden und hat an bisher drei Standorten mehrere tausend Besuchende erreicht.<br />Studio absurda zeigt den Entstehungsprozess von \u00abiC-U\u00bb auf und gibt von Konzeption bis Softwareprogrammierung Einblicke, wie experimentelles Design dr\u00e4ngende Gesellschaftsfragen an ein breites Publikum bringen kann.<br /><br />  - [Zum Projekt auf der Webseite der Designbiennale Z\u00fcrich](https://www.designbiennalezurich.ch/datenbank-projekte-2021/absurda)<br />  - [Studio absurda*](https://absurda.ch/)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 10,
                    "code": "BAS10",
                    "public_name": "Basil",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 11,
                    "code": "NAD11",
                    "public_name": "Nadja",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "SEA12",
                    "public_name": "Sean",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2920,
                "guid": "73973273-b52b-4637-aeb2-c20c86efb1a9",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2920-der_frosch_im_wasserglas",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2920-der-frosch-im-wasserglas",
                "title": "Der Frosch im Wasserglas",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Der &quot;Frosch im Wasserglas&quot; beschreibt, wie er im warmen Wasser sitzt und nicht bemerkt, wie die Temperatur langsam erh\u00f6ht wird, bis er bei lebendigem Leibe gekocht wird.<br />Genau so werden bei einer Vielzahl von (geplanten) Gesetzen und Verordnungen die Daumenschrauben langsam aber stetig angezogen und die \u00dcberwachung ausgebaut, Strafen versch\u00e4rft, Datensammlungen vergr\u00f6ssert. Es ist schwierig, die \u00dcbersicht zu behalten. Wir bringen euch auf den neuesten Stand der Grundrechtseingriffe (wie z.B. E-ID, B\u00dcPF, V\u00dcPF, NDG, PMT, GwV-FINMA, Mobility Pricing, Flugpassagierdatengesetz, Jugendschutzgesetz) <br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "PAS8",
                    "public_name": "Pascal",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2921,
                "guid": "9ad0a444-4e4b-4107-a18e-24ee9cca1327",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2921-real_citizens_of_rheinfelden_living_in_an_ai_painted_model_of_jakob_strassers_hometown",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2921-real-citizens-living-in-an-ai-painted-model-of-rheinfelden",
                "title": "Real citizens of Rheinfelden living in an AI painted model of Jakob Strassers hometown",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "How I used several techniques to invent a working time machine. In 2018, I was asked by the local tourism office to create a VR installation for their 125th anniversary celebration. A Drone footage, photogrammetry 3D processing, repro photography and AI spectacle.",
                "description": "Frisch aus dem Studium entlassen habe ich meine k\u00fcnstlerischen Skills f\u00fcr VR-Installationen in dieses Projekt einfliessen lassen. Die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der lokalen Tourismusvereinigung wollte f\u00fcr das 125 j\u00e4hrige bestehen etwas besonderes haben. Mir schwebte vor, dass ich die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger von Rheinfelden von Beginn an bei der Entstehung dabei haben wollte. In meinem Fotostudio scannte ich die Konterfeis unserer Cervelat-Prominenz um sp\u00e4ter ihre Avatare in der Garderobe der Belle epoque als Statisten auftreten zu lassen. Mit einem Fullbody 3D Scanner, der Leihgabe von Theaterkost\u00fcmen und ein paar Freiwilligen scannten wir einen Nachmittag lang um die Wette. Mit einem Drohnenflug durch die Altstadt von Rheinfelden zeichne ich mir das Ausgangsmaterial auf um sp\u00e4ter mit der Technik der Photogrammetrie ein begehbares 3D Model zu erstellen. 2018 war KI und Deepart gerade am Aufkommen. Ich installierte mir dazu extra auf einer externen und bootable disk eine Linuxversion um diese vielsagende Technik auszuloten. Mein zehnj\u00e4hriges Engagement als Berufsfotograf im Verein des verstorbenen Kunstmalers Jakob Strasser und rund 5000 reprografierter Bilder seines Nachlasses sollten herhalten um die KI darauf zu trainieren, wie Stadt von heute wohl ausgesehen h\u00e4tte, wenn sie Jakob Strasser gemalt h\u00e4tte.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "CLA4",
                    "public_name": "Claus",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP1": [
              {
                "id": 49173,
                "guid": "2888af7a-824d-55c8-8b18-bf6935ebe0e1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49173-dns_over_coap",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/37WZQY/",
                "title": "DNS over CoAP",
                "subtitle": ": Securing Name Resolution in the Internet of Things",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "DNS over CoAP is a new Internet protocol that enables constrained IoT devices similar name resolution security as DNS over HTTPS. This talks presents the protocol and discusses its benefits over other DNS solutions.",
                "description": "I present the design, implementation, and analysis of DNS over CoAP (DoC), a new proposal for secure and privacy-friendly name resolution of constrained IoT devices. This protocol is currently discussed within the Internet Engineering Task Force (IETF), a standardization body for Internet protocols: https://datatracker.ietf.org/doc/draft-ietf-core-dns-over-coap/. We implemented different design choices of DoC in RIOT, an open-source operating system for the IoT, evaluate performance measures in a testbed, compare with DNS over UDP and DNS over DTLS, and validate our protocol design based on empirical DNS IoT data. Our findings indicate that plain DoC is on par with common DNS solutions for the\r\nconstrained IoT but significantly outperforms when additional, CoAP standard features are used such as block-wise transfer or caching.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3303,
                    "code": "CMUHVA",
                    "public_name": "Martine Lenders",
                    "biography": "Martine Lenders is a Ph.D. student in Computer Science and a research assistant at Freie Universit\u00e4t Berlin. Her primary research interest is in networking and programming for the IoT, aiming for more privacy utilizing free software and open standards. She is a maintainer of RIOT, a free and open source operating system for the IoT.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49257,
                "guid": "9f490ab6-c9fe-5455-8669-59baf6f86984",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49257-das_ist_globales_hardware_hacking_in_parallel",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/QM8CSR/",
                "title": "Das ist globales Hardware Hacking in Parallel",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "\u00dcberall auf der Welt arbeiten Menschen in Makerspaces, Hackerspaces, offenen Werkst\u00e4tten daran, Probleme ihrer Community zu l\u00f6sen.",
                "description": "Ich bin beim Verein Global Innovation Gathering (GIG) aktiv, wir sind sozusagen ein globaler Erfahrungsaustauschkreis, ein Netzwerk von Hacker*innen, die gr\u00f6\u00dftenteils aus dem \u201aglobalen S\u00fcden\u2018 kommen. Letzte Woche haben wir uns mit einigen Mitgliedern des Netzwerks Offene Werkst\u00e4tten getroffen und es fiel der Satz \u201eIch habe noch nie dar\u00fcber nachgedacht, dass es auch Makerspaces im \u201aglobalen S\u00fcden\u2019 gibt \u2013 aber klar, dass es die gibt!\u201c\r\n\r\nIch m\u00f6chte euch in diesem Vortrag einige davon vorstellen. Gro\u00dfartige Menschen und Initiativen, die an verschiedenen Orten lokale Probleme l\u00f6sen und dabei Teil einer globalen Gemeinschaft sind, Open Source Hardware nutzen und dazu beitragen. Sie bauen Mikroskope in Nigeria, entwickeln Hilfsmittel gemeinsam mit Menschen mit Behinderung in Nepal, Trinkwasserfilter in Kenia oder urban Gardening in Brasilien.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 388,
                    "code": "8KXKVD",
                    "public_name": "aprica",
                    "biography": "Berlin based political consultant and activist. Board member of the Global Innovation Gathering e.V., a global network of social and technological innovators.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49228,
                "guid": "e4286763-c8be-5970-8693-d4c2f69dde14",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/GRBLDD/taler-logo-2021_LfC2pNl.svg",
                "date": "2022-12-29T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49228-are_you_old_enough_to_buy_this",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/GRBLDD/",
                "title": "Are you old enough to buy this?",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Today, age verification in e-commerce implies identity verification, one way or the other.  In this talk, we first look at existing solutions for age restriction and their shortcomings. We then present a design for a privacy-friendly method that binds age restriction to the ability to pay (rather than identification) and that is aligned with the [principle of subsidiarity](https://en.wikipedia.org/wiki/Subsidiarity).  We show how this scheme is integrated with the [GNU Taler](https://taler.net) payment system, making it the first fully privacy-friendly payment system with age restriction.",
                "description": "Privacy in e-commerce is currently a sad story, especially with respect to age-restriction and -verification.  Existing commercial solutions are mostly implemented by identity verification. Even privacy-friendly approaches, using attribute-based credentials, anchor on an external, higher authority which verifies the identity of the consumer before issuing a certificate.\r\n\r\nThe [principle of subsidiarity](https://en.wikipedia.org/wiki/Subsidiarity) suggests that the appropriate level of authority to set age restriction is the level of parents and caretakers - not merchants, banks or governmental institutions.  Our design for an age verification scheme fully aligns with this principle.\r\n\r\nThe design is presented as an extension of [GNU Taler](https://taler.net), a privacy-friendly payment protocol. The extension augments the protocol with a zero-knowledge scheme for age verification that cryptographically augments coins for this purpose. Our scheme enables buyers to prove to be of sufficient age for a particular transaction without disclosing the age. The modification preserves the privacy and security properties of GNU Taler, in particular the anonymity of buyers and unlinkability of transactions.\r\n\r\nWe show how our scheme can be instantiated with various cryptographic signature schemes, how it is integrated with the GNU Taler payment system and what work is left to do.\r\n\r\nThis work is funded by the project [_Concrete Contracts_](https://concretecontracts.codeblau.de) by the [German Federal Ministry of Education and Research](https://www.forschung-it-sicherheit-kommunikationssysteme.de/projekte/concrete-contracts).",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3349,
                    "code": "GFQFUX",
                    "public_name": "oec",
                    "biography": "\u00d6zg\u00fcr's day job keeps him busy with reading code that others wrote. At night, he is a member of the dev-team of [GNU Taler](https://taler.net), helping to extend Taler with advanced features.  He does this as PhD-candidate at the [Internet Technologies research group at the Freie Univerist\u00e4t Berlin](http://www.mi.fu-berlin.de/en/inf/groups/ilab/index.html).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49160,
                "guid": "44f01677-fd13-5233-ad2a-cbcf185cf29f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49160-from_idea_to_kicad_beyond",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/BGH3BG/",
                "title": "From idea to KiCad & beyond",
                "subtitle": ": How to design & build an LED project",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Learn how to easily go from an idea to a professional-looking LED project. Including designing and creating your own PCBs and cases, why this is so much fun, and why all of this is easier than you expect.",
                "description": "Soldering a Neopixel LED strip to an ESP32 or Arduino to make it glow can be a fun start for building LED projects. But how do you actually make an LED project that looks and feels like a professional product?\r\n\r\n\r\n**Join this talk and learn:**\r\n\r\n- how to easily plan and design a product, with its unique case design, PCBs with all the components you need and which fit perfectly into the case\r\n- how to design LED projects to be not just repairable, but also easy to modify and extend - or in other words: maker friendly\r\n- how to have fun exploring and combining all the various PCB types, components, and materials for making LED projects\r\n- how all of this is a lot easier than you expect\r\n\r\n\r\n**About the speaker:**\r\n\r\nMarco (nickname \"glowingkitty\") is creating open-source LED lamps and development kits, to get more people excited about creating their own LED projects and getting interested in industrial design and electronics.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 346,
                    "code": "XM7QC9",
                    "public_name": "Marco",
                    "biography": "Maker, LED enthusiast, educator - and just your average cat onesie wearing guy from next door.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49107,
                "guid": "be9876f3-f7f9-50f0-a599-f2e90b7dc0fb",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49107-a_beginner_s_guide_to_unexpected_input",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/WJBNAN/",
                "title": "A beginner's guide to unexpected input \ud83e\udde8",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Are you the kind of person who enjoys putting weird stuff into web forms and watching them try to handle that? Would you put yourself on the chaotic side of an alignment chart? Is your reaction to \"there be dragons\" to invite the dragons in?  \r\nIn that case, this talk may be for you. I want to explain some of the most common kinds of unexpected input on a level that beginners should be able to understand.",
                "description": "I somehow can't stop myself from talking about emoji at conferences. And I don't even use those things that much. Well, I don't use them that much for what they're for. I generally put them in places where they are unexpected and watch stuff break.  \r\nHowever, I don't only want to be \"that emoji person\", so for this talk, I want to start with some info about emoji, and some developments that have happened since my [talk at this year's GPN](https://media.ccc.de/v/gpn20-6-breaking-things-with-emoji-), but then move on to some more advanced topics like SQL injections, XSS and buffer overflows. All of that explained on a somewhat surface level so that people who don't know much about hacking can still follow and get some value out of the talk.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "DMUDXQ",
                    "public_name": "DysphoricUnicorn",
                    "biography": "I'm a queer web developer who likes breaking things as much as they like building them.  \r\nI am bad at writing biographies for myself.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49248,
                "guid": "0d6f2cc4-bda7-5a6e-a772-0308431d32a1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49248-no_fuzzer_has_been_there_yet",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/A3ULZV/",
                "title": "No Fuzzer has been there yet",
                "subtitle": ": Finding Bugs in Linux Wireless Stacks",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Everything started with a Python script that helped discover a memory leak in the Linux Bluetooth stack. After expanding it to a rock-solid fuzzer targeting the Linux Bluetooth stack and discovering more bugs, we extend it to Wi-Fi. \ud83d\udca5 BOOM \ud83d\udca5! A heap overflow (CVE-2022-41674) and more severe vulnerabilities that do not require user interaction and also affect Android devices.",
                "description": "This talk introduces how (kernel) fuzzing works and how our fuzzer for Linux wireless interfaces works specifically. I will show some issues we stumbled upon and how we solved them. Finally, I discuss some of the vulnerabilities it found and will provide some insight into the disclosure process.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3363,
                    "code": "MN9LUT",
                    "public_name": "S\u00f6nke",
                    "biography": "After obtaining his master degree in computer science at TU Darmstadt, S\u00f6nke currently works as security researcher at the Secure Mobile Networking Lab (TU Darmstadt).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49142,
                "guid": "666ac15c-6318-5c40-8a0c-0a725c43bdba",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:15:00+01:00",
                "start": "20:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49142-open_source_und_cloud_native",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/KJMMUB/",
                "title": "Open Source und Cloud Native",
                "subtitle": " - Die  Zielarchitektur der deutschen Verwaltungscloud",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Am 10. November hat der IT Planungsrat  das Rahmenwerk f\u00fcr die deutsche Verwaltungscloud beschlossen. Wir schauen uns den Inhalt an und diskutieren die Konsequenzen f\u00fcr die Infrastruktur der IT in den Beh\u00f6rden.",
                "description": "Die Strategie ist auf Public Money, Public Code ausgerichtet. Sie ist aber auch Cloud Native, wenn auch in   Private betriebenen Multi Clouds. Implizit verlangt sie DevSecOps, GitOps und auch Agilieierung.\r\n\r\nWas bedeutet die Strategie f\u00fcr Anwendungen in der Verwaltung? Der \u00f6ffentliche Sektor ist KRITIS, k\u00f6nnen die Sicherheitsanforderungen erf\u00fcllt werden? \r\n\r\nIst Security by Design in dieser Umgebung m\u00f6glich? L\u00e4sst sich damit die viel beschworene Souver\u00e4nit\u00e4t wieder herstellen? Wie stellt sich sich das ganze technisch dar?\r\n\r\nWir gehen durch https://www.it-planungsrat.de/beschluss/beschluss-2022-47",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 287,
                    "code": "DLBBNE",
                    "public_name": "Thomas Fricke",
                    "biography": "Der Redner hat sich von Anfang mit Web, Linux und auch Kubernetes und Clouds besch\u00e4ftigt. Meistens arbeitet er mit K8S in air gapped Umgebungen im Bereich Gesundheit, Energie und Verwaltung. Er hat einige Architektur Sitzungen im IT Planungsrat ehrenamtlich begleitet.\r\n\r\nThe speaker has been involved with web, Linux and also Kubernetes and clouds from the beginning. Mostly he works with K8S in air gapped environments in healthcare, energy and government. He has volunteered some architecture sessions in IT planning council.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49250,
                "guid": "7d3b23a2-47df-59e5-8d21-35a73f30b97b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T21:30:00+01:00",
                "start": "21:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49250-aktuelles_zur_chatkontrolle",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/JBU3JC/",
                "title": "Aktuelles zur Chatkontrolle",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Seit Mai 2022 laufen die Verhandlungen \u00fcber ein umfassendes neues \u00dcberwachungsprogramm der Europ\u00e4ischen Union, das als 'Chatkontrolle' bereits zu zweifelhaftem Ruhm gekommen ist. Nach den Pl\u00e4nen der EU-Kommission sollen unter dem Deckmantel des Kinder- und Jugendschutzes k\u00fcnftig Kommunikations- und Hostingdienste, ob verschl\u00fcsselt oder nicht, dazu verpflichtet werden s\u00e4mtliche Inhalte zu durchleuchten und verd\u00e4chtiges Material und 'Grooming' an eine eng an Europol angebundene zentrale Stelle weiterzuleiten. Das bundesweite B\u00fcndnis Chatkontrolle Stoppen! sowie die europ\u00e4ische Kampagne StopScanningMe.eu versuchen diese dystopischen Pl\u00e4ne zu verhindern.",
                "description": "Die Pl\u00e4ne der EU zur Chatkontrolle, die im konkreten Entwurf auf das Auffinden von Material der sexuellen Ausbeutung von Kindern und Jugendlichen sowie sexuellen Ann\u00e4herungsversuchen durch Erwachsene beschr\u00e4nkt bleiben, sehen unter anderem vor, dass Kommunikations- und Hostingdienste zum Scannen s\u00e4mtlicher Inhalte verpflichtet werden k\u00f6nnen. Nicht nur soll dabei auch mittels machine learning bislang unbekanntes Bild- und Videomaterial gefunden und gemeldet werden, sondern auch Textnachrichten analysiert und nach verd\u00e4chtigem Verhalten gesucht werden. Verschl\u00fcsselte Kommunikation ist nicht ausgenommen, so dass eine Umsetzung der Pl\u00e4ne einen massiven Angriff auf Ende-zu-Ende Verschl\u00fcsselung darstellt und zur umfassenden Verbreitung von Client-Side-Scanning f\u00fchren wird. Dass der Einsatz dieser dystopischen \u00dcberwachungsinstrumente mittelfristig nicht auf Missbrauchsdarstellungen von Kindern und Jugendlichen beschr\u00e4nkt bliebe, liegt auf der Hand.\r\nNachdem die EU-Kommisson im Mai ihre Pl\u00e4ne vorgelegt hat, besch\u00e4ftigen sich nun die zust\u00e4ndigen Aussch\u00fcsse des Europ\u00e4ische Parlaments sowie des EU-Rates mit dem Thema. Dabei sto\u00dfen die Pl\u00e4ne zwar auf Skepsis einiger Abgeordneter, aber insbesondere die Regierungen der meisten Nationalstaaten unterst\u00fctzen diesen Angriff auf vertrauliche und sichere Kommunikation. Aktuell l\u00e4uft die Positionierung der deutschen Bundesregierung, die einen entscheidenden Einfluss im Rat hat.\r\nUm die Pl\u00e4ne noch zu verhindern m\u00fcssen wir jetzt aktiv werden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 302,
                    "code": "XQZELM",
                    "public_name": "Konstantin Macher (Digitalcourage)",
                    "biography": "Konstantin ist Politikwissenschaftler mit lebenslanger Technikbegeisterung und Freude am Basteln. Seinem Drang nach gesellschaftlichem Engagement kommt er besonders durch seine Arbeit als Campaigner bei Digitalcourage e.V. nach. Dort bearbeitet er meist sicherheitspolitische Themen und koordiniert sich mit anderen Aktiven, z.B. zu den Themen #Chatkontrolle, #ReclaimYourFace, #PersoOhneFinger, #Vorratsdatenspeicherung und vieles mehr.\r\nKontakt gerne im Fediverse an @konstantin@digitalcourage.social",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3046,
                    "code": "G3VFME",
                    "public_name": "Tom Jennissen (Digitale Gesellschaft)",
                    "biography": "Tom ist Jurist und arbeitet f\u00fcr die Digitale Gesellschaft e.V. Daneben ist er im Vorstand des Grundrechtekomitees und in der Redaktion der Zeitschrift B\u00fcrgerrechte und Polizei/CILIP und engagiert sich im Republikanischen Anw\u00e4ltinnen- und Anw\u00e4lteverein (RAV).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49245,
                "guid": "4403033c-3144-5f2c-8782-7ce212e51676",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/MBJW9Z/509px-Masking_Threshold_2021_movie_poster_8zaO2zs.png",
                "date": "2022-12-29T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49245-masking_threshold",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/MBJW9Z/",
                "title": "Masking Threshold",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Music/Performance/Art/Other Cool stuff",
                "language": "en",
                "abstract": "Screening of the horror movie \"Masking Threshole\" by Johannes Grenzfurthner",
                "description": "Masking Threshold is a 2021 English-language Austrian horror film directed by Johannes Grenzfurthner, and produced by art group monochrom.\r\n\r\nA skeptic IT worker tries to cure his harrowing hearing impairment by conducting a series of experiments in his makeshift home lab.\r\n\r\nThe film combines the style of a chamber play, a scientific procedural and the aesthetic of unboxing or DIY YouTube videos, with body horror elements and techniques known from experimental film. Grenzfurthner sees the film in the tradition of extreme cinema, but presents elements of psychological horror. \r\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Masking_Threshold_(film)\r\nTrailer: https://www.youtube.com/watch?v=c8ciPdXC6BQ&",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3248,
                    "code": "XTHB3B",
                    "public_name": "e-punc",
                    "biography": "kommt",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP2": [
              {
                "id": 49229,
                "guid": "0d59c727-628c-545f-9917-6b23cef4e31d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49229-an_ontology_of_hope",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/JBSLXU/",
                "title": "An ontology of hope",
                "subtitle": ": cognitive and blind",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "We define and explore two versions of hope: blind and cognitive. What's the difference between them and do we need\u2014or can we even have\u2014a version of those? In other words: is there hope for this world?",
                "description": "When bad things happen some people come up and say we should remain hopeful. Even if everything looks black and depressing and they can't really justify why\u2014they still claim we should be hopeful.\r\n\r\nLet's call this blind hope. Other people critique blind faith (and possibly blind hope?) as part of a middle ages style demeanor. Doesn't blind hope imply blind faith, which, in its turn, imply messianism and lack of ideology critique?\r\n\r\nHow can we remain hopeful, then, if hope doesn't make sense? This is what we attempt to address in this talk.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3254,
                    "code": "Z3MLLM",
                    "public_name": "Theodore Keloglou",
                    "biography": "Theodore Keloglou is a computer programmer. He\u2019s the maker of mataroa.blog, a privacy-first blogging platform as well as a member of Chaitin School, a software engineering community in London, England. He blogs at nutcroft.com.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49277,
                "guid": "dbeb206d-818e-5451-90a1-183581070c1d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T12:15:00+01:00",
                "start": "12:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49277-b3_buntesbugbounty",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/CLCACQ/",
                "title": "B3 - BuntesBugBounty",
                "subtitle": " - den Hackerparagraphen Hacken",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wenn der Bund sagt: \u201cHack mich!\u201d kann er Sicherheitsforscher:innen danach schlecht mit dem Hackerparagraphen zur Rechenschaft ziehen. Das ist die Kernidee des Bunten Bug Bountys.\r\n\r\nDas Melden von Sicherheitsl\u00fccken und Datenlecks ist in Deutschland aktuell ein riskantes und aufw\u00e4ndiges Unterfangen. Erfahrungsgem\u00e4\u00df besteht 60 - 80% des Aufwandes darin, die L\u00fccke und das Datenleck so zu dokumentieren, dass die Sicherheitsforscher:innen juristisch nicht angreifbar sind. \r\nSowohl von Seiten der EU [1] als auch die Deutsche Bundeswehr [2] gibt es hier bereits etablierte Angebote. Entsprechend haben wir im Rahmen des Cybersicherheitsdialog des BSI [3] im September diesen Jahres das Projekt \u201cB3 - Buntes Bug Bounty\u201d gestartet. Ziel des Projektes ist es einen ethischen,  niedrigschwelligen und rechtssicherer Meldeprozess f\u00fcr Sicherheitsl\u00fccken und Datenlecks zu entwickeln. Im Rahmen des Vortrags soll der aktuelle Stand der Diskussion vorgestellt und zur Teilnahme an der Diskussion eingeladen werden.\r\n\r\n[1] https://joinup.ec.europa.eu/collection/eu-fossa-2/about\r\n[2] https://www.bundeswehr.de/de/security-policy\r\n[3] https://www.bsi.bund.de/DE/Themen/Verbraucherinnen-und-Verbraucher/Leistungen-und-Kooperationen/Digitaler-Verbraucherschutz/Projekt-Dialog-fuer-Cyber-Sicherheit/Dialog-fuer-Cyber-Sicherheit_node.html",
                "description": "Sollte ein:e Sicherheitsforscher:in aktuell eine Sicherheitsl\u00fccke finden und dabei ggf. auch noch \u00fcber ein Datenleck stolpern, entstehen eine Reihe von Fragen:\r\n\r\n* Habe ich mich strafbar gemacht, wenn ja wie dolle? #Hackerparagraph\r\n* Wem melde ich die L\u00fccke?\r\n* Wem melde ich das Datenleck?\r\n* Kann ich das ethisch vertreten?\r\n* Wie viel Arbeit wird das?\r\n\r\nDie Arbeit von ehrenamtlichen Sicherheitsforscher:innen wird von den Organisationen, deren Systeme betroffen sind, nicht notwendigerweise positiv aufgenommen - siehe CDU Connect-App [1]. Auch kann das Melden von Sicherheitsl\u00fccken bei Bekanntwerden der meldenden Person f\u00fcr diese zu Repressalien f\u00fchren wie der Fall der log4j L\u00fccke gegen\u00fcber dem Unternehmen AliBaba [2][3].\r\nEbenfalls ist nicht immer einfach erkennbar, wem eine L\u00fccke und ein entsprechendes Leck zu melden sind:\r\n\r\n* der Organisation, die die Software einsetzt?\r\n* der Organisation, die die Software anbietet oder entwickelt?\r\n* Was ist zu tun, wenn es keine security.txt gibt?\r\n* Wendet sich eins an die Adresse im Impressum?\r\n* Im Falle eines Datenlecks, welcher LfDI ist zust\u00e4ndig?\r\n* Der des Landes der Filiale, die im Impressum steht, der des Bundeslandes, in dem die Firma ihren Hauptsitz hat?\r\n* Was passiert, wenn das Datenleck an den falschen LfDI gemeldet wird?\r\n* Wieso wollen BfDI und LdDIs wissen wer ich bin?\r\n* Wie kann ich sicher sein, dass das BSI aus der L\u00fccke keinen Staatstrojaner macht? etc. etc.\r\n\r\nWie das aus Sicht von Sicherheitsforscher:innen funktioniert, haben Zerforschung und Linus in dem Vortrag: \u201cDeine Software, die Sicherheitsl\u00fccken und ich\u201d [5] dargestellt.\r\n\r\n\r\nDamit sich das bessert wollen wir - als konstruktiven Beitrag zur Debatte um Sicherheitsforschung auf Bundes- [6] und Europ\u00e4ischer Ebene [7] - dem Bund vorschlagen, dass er Sicherheitsforscher:innen einl\u00e4dt, ihn und die \u00f6ffentliche Hand im Allgemeinen zu hacken.\r\n\r\nDies durch das Ausloben eines \u201cBunten Bug Bounties\u201d und das Einrichten einer one-stop-shop Meldestelle f\u00fcr Sicherheitsl\u00fccken und Datenlecks.\r\n\r\n\r\nVorbilder gibt es genug, die Bundeswehr [8] und die Niederlande [9] machen das schon. Die Bundeswehr verspricht Sicherheitsforscher:innen nicht anzuzeigen, die Niederlande garantieren, dass die Meldung ver\u00f6ffentlicht werden darf und es gibt ein T-Shirt [10]. Die EU zahlt mit EU-Fossa [11] sogar Geld f\u00fcr Fixes von L\u00fccken in relevanten Open Source Frameworks.\r\n\r\nZiel des Projektes ist es herauszufinden: \r\n\r\n* Wie k\u00f6nnte ein entsprechender Prozess aussehen?\r\n* Kann das rechtssicher gestaltet werden? \r\n* Wie passt das mit dem Cyber Resilience Act der EU [12] zusammen?\r\n\r\nIm Vortrag wollen wir den aktuellen Stand des Projektes vorstellen und die Community zur Diskussion einladen. \r\n\r\nWeiteres Demn\u00e4chst unter:\r\nwww.inoeg.de/b3\r\n\r\n[1] https://www.zeit.de/digital/datenschutz/2021-08/cdu-connect-app-it-sicherheit-lilith-wittmann-forscherin-klage\r\n[2] https://winfuture.de/news,127162.html\r\n[3] https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3160670/apache-log4j-bug-chinas-industry-ministry-pulls-support-alibaba-cloud\r\n[4] https://securitytxt.org/\r\n[5] https://media.ccc.de/v/rc3-2021-xhain-278-deine-software-die-si\r\n[6] https://netzpolitik.org/2022/hackerparagrafen-sicherheit-fuer-die-sicherheitsforschung/\r\n[7] https://www.ccc.de/de/updates/2022/zero-day-schwarzmarkt-trockenlegen\r\n[8] https://www.bundeswehr.de/de/security-policy\r\n[9] https://www.government.nl/topics/cybercrime/fighting-cybercrime-in-the-netherlands\r\n[10] https://medium.com/pentesternepal/hacking-dutch-government-for-a-lousy-t-shirt-8e1fd1b56deb\r\n[11] https://joinup.ec.europa.eu/collection/eu-fossa-2/about\r\n[12] https://digital-strategy.ec.europa.eu/en/library/cyber-resilience-act",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3314,
                    "code": "9UFDPJ",
                    "public_name": "Little Detritus",
                    "biography": "Little hat sich irgendwann mal f\u00fcr Quantengeraffel im Allgemeinen und Quantencomputer im Speziellen interessiert [1], mittlerweile interessiert er sich auch f\u00fcr \u00f6ffentliche digitale Plattformen und Infrastrukturen - bspw. WIFI4EU [2][3] - und seit zwei Jahren zusehends f\u00fcr Civic-Tech. Im Rahmen des #wirvsvirus Hackathons war er Co-Teamlead des Projekts wir-bleiben-liqui.de, [4][5] und seit Anfang 2021 ist er Teil des Innovationsverbund \u00f6ffentliche Gesundheit [6] und hat hier u.a. IRIS-Connect [7][8] zusammen mit Bianca Kastl und Anderen entwickelt. Auf Hacker Camps findet man ihn wo es laut ist. \r\n\r\n[1] https://aachen.ccc.de/post/2015-08-09-talk-kryptographie-quantencomputer\r\n\r\n[2] https://media.ccc.de/v/35c3chaoswest-52-wifi4eu-broken-by-technical-specification\r\n\r\n[3] https://zenodo.org/record/3236807\r\n\r\n[4] https://20.re-publica.com/de/session/5-wochen-vom-hackathon-projekt-zur-civic-tech-plattform\r\n\r\n[5] https://20.re-publica.com/de/session/deep-dive-wirvsvirus-hackathon-wir-bleiben-liquide\r\n\r\n[6] https://www.inoeg.de/\r\n\r\n[7] https://www.iris-connect.de/\r\n\r\n[8] https://github.com/iris-connect",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49182,
                "guid": "881f2b25-78a1-5de2-874d-d5a1fc648d5b",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/LSVHXN/IntroToScientificJournalism_AGUXdbh.png",
                "date": "2022-12-29T13:30:00+01:00",
                "start": "13:30",
                "duration": "00:55",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49182-an_introduction_to_scientific_journalism",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/LSVHXN/",
                "title": "An Introduction to Scientific Journalism",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The History, State, and Potential of Scientific Journalism, For a More Accountable and Reproducible Media Ecosystem.",
                "description": "Scientific journalism (not to be confused with 'Wissenschaftsjournalismus') is essentially the application of the principles of the scientific method to the process and presentation of journalistic work. This presentation will further define and recall the history -- from Philip Meyer's precision journalism, to WikiLeaks -- of the concept, how it has been practiced in the past, and how it could be practiced in the future. I will also outline my own model of revision-controlled journalism (RCJ) as a further extension that draws on the benefits of open-source intelligence and version control systems.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3312,
                    "code": "XXFLKC",
                    "public_name": "Janine",
                    "biography": "Janine is a privacy researcher, independent investigative journalist, and educator on the topics of informational self-determination (informationelle Selbstbestimmung), financial technology, and (counter)surveillance.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49183,
                "guid": "b8b66404-90dd-5119-84b4-72c0e284cb16",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:45:00+01:00",
                "start": "16:45",
                "duration": "01:30",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49183-eduroam",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/UGZJMY/",
                "title": "eduroam",
                "subtitle": " - eine Reise durch die Technik hinter der F\u00f6deration",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Vortrag wollen wir uns einmal auf eine kleine Reise durch die technischen Grundlagen des internationalen Hochschul-WLANs \"eduroam\" begeben.",
                "description": "Fast alle Studis kennen es: Das Hochschul-WLAN eduroam . An fast jeder Uni oder Hochschule in Deutschland kommen Forscher:innen und Studierende damit ins Internet. Aber wie funktioniert das ganze eigentlich? Wer tr\u00e4gt was dazu bei?\r\nDieser Vortrag soll all das kl\u00e4ren.\r\n\r\nZun\u00e4chst wollen wir uns die Geschichte des f\u00f6derierten Internetzugangs und die Anf\u00e4nge von eduroam anschauen.\r\nAls n\u00e4chstes wollen wir uns mit der Technik und den Protokollen besch\u00e4ftigen. Was geschieht, wenn ich mich an einer anderen Einrichtung einlogge? Woher wissen die Komponenten, wer jetzt f\u00fcr mich zust\u00e4ndig ist?\r\nDa bei eduroam viele Einrichtungen beteiligt sind, muss der Login-Vorgang aber auch abgesichert werden. Wie funktioniert die Sicherheit im eduroam? Was muss ich beachten und was hilft mir dabei?\r\nAbschlie\u00dfend wollen wir uns mit der Zukunft besch\u00e4ftigen. Wo geht die Reise hin? Wo kann eduroam weiterentwickelt werden?\r\n\r\nF\u00fcr wen vorher eduroam eine BlackBox war, der hat nach dem Vortrag hoffentlich ein etwas besseres Verst\u00e4ndnis.\r\nUnd wenn das eduroam mal wieder nicht funktioniert, dann wisst ihr hoffentlich danach etwas mehr dar\u00fcber, was alles schief gegangen sein k\u00f6nnte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 245,
                    "code": "WJF9DS",
                    "public_name": "Janfred",
                    "biography": "Janfred (28, Pronomen er/sein) arbeitet beim DFN-Verein im eduroam-Team und studiert parallel Informatik an der Universit\u00e4t Bremen.\r\nSchon zu Anfang des Studiums hat er angefangen, beim Zentrum f\u00fcr Netze an der Universit\u00e4t Bremen im WLAN-Team zu arbeiten und hat sich schnell auf die Serverkonfiguration gest\u00fcrzt.\r\nDabei hat er insbesondere ein Interesse an IT-Sicherheit und Internetprotokollen entwickelt.\r\nAktuell ist er in verschiedenen internationalen eduroam-Gremien und der IETF aktiv.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 54983,
                "guid": "31c9aba9-32ff-5c9a-a0e9-5d288b2f17dc",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "04:15",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-54983-lightning_talks_day_3",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/WRVZVZ/",
                "title": "Lightning Talks Day 3",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Lightning Talks Day 3 -- limited to 15 minutes",
                "description": "Lightning Talks Day 3 -- limited to 15 minutes",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3925,
                    "code": "LZX78E",
                    "public_name": "tig3rch3n",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 3706,
                "guid": "37fc0602-d596-56a7-bdce-72253b7b5164",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-3706-slapp",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/DULKXA/",
                "title": "SLAPP",
                "subtitle": ": Rechtsmissbrauch zulasten der kritischen \u00d6ffentlichkeit - und was dagegen getan werden kann.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Immer mehr Unternehmen, staatliche Akteure und reiche Einzelpersonen nutzen rechtliche Mittel, um Kritiker*innen zum Schweigen zu bringen. Blueprint for Free Speech und RA Dr. Jasper Prigge stellen das Ph\u00e4nomen der \u201cStrategic Lawsuits Against Public Participation\u201d und m\u00f6gliche Gegenma\u00dfnahmen vor.",
                "description": "Die Kurzform SLAPP kommt aus den USA: \u00dcberm\u00e4chtige Player, die Journalisti oder Aktivisti mit juristischen \u201cOhrfeigen\u201d zum schweigen bringen wollen. Nicht immer sind die Forderungen juristisch unbegr\u00fcndet, aber in jedem Fall haben sie einen einsch\u00fcchternden Effekt. Weil SLAPPs ein strategisches Mittel in der Auseinandersetzung um f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit wesentliche Themen sind, handelt es sich nicht zuletzt um Ohrfeigen f\u00fcr die Demokratie.\r\n\r\nSLAPPs sind darauf gerichtet, \u00f6ffentliche Partizipation zu schw\u00e4chen, indem sie Kritiker:innen einsch\u00fcchtern und zum Schweigen zu bringen. Der beste Schutz gegen juristische Angriffe ist, bereits im Vorfeld die Angriffsfl\u00e4che so klein wie m\u00f6glich zu halten. Kommt es dann doch zur Abmahnung oder gar zur Anzeige, gilt es, besonnen und schnell zu handeln. \r\n\r\nBlueprint for Free Speech ist eine international agierende non-profit organization, die anti-SLAPP Trainings in Deutschland organisiert. Beim Vortrag auf dem Freiraumforum wird der Blueprint-Trainer RA Dr. Jasper Prigge (https://www.prigge-recht.de) in die Thematik einf\u00fchren, inkl. Q&A.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 163,
                    "code": "9TX7P3",
                    "public_name": "Blueprint For Free Speech",
                    "biography": "Blueprint for Free Speech is a non-profit charity that works internationally to promote the right to freedom of expression without undue interference or intrusion. \r\n\r\nCurrently, Blueprint is part of the EU-funded Pioneering anti-SLAPP Training for Freedom of Expression (PATFox) project, a training program for the lawyers defending journalists and media organisations, NGOs and activists against companies and governmental figures using lawfare to shut down legitimate criticism.\r\n\r\nhttps://www.blueprintforfreespeech.net\r\nhttps://www.antislapp.eu",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 198,
                    "code": "CTUZ7V",
                    "public_name": "Arbeitskreis kritischer Jurist*innen",
                    "biography": "Der Arbeitskreis kritischer Jurist*innen (AKJ) ist eine Initiative aus Studierenden und Referendar*innen, die sich mit gesellschaftspolitisch relevanten juristischen Themen auseinandersetzt, versucht diese zu reflektieren und Verbesserungen im System anzustreben. Neben dem Bundesarbeitskreis (BAKJ), gibt es Arbeitskreise in mehreren St\u00e4dten Deutschlands. Der Vortrag und das anschlie\u00dfende Q&A mit Dr. Jasper Prigge zu anti-SLAPPs wird repr\u00e4sentativ vom AKJ M\u00fcnchen moderiert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2719,
                "guid": "2719955d-e199-5da2-bd31-94135490a16e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-2719-ressourcen_finanzen_foerderung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JNBBC3/",
                "title": "Ressourcen, Finanzen, F\u00f6rderung",
                "subtitle": ": Von Staatsopern und Subkulturen, der Kulturstaat im 21 Jrh.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "en",
                "abstract": "Kulturpolitik ist immer auch die Frage der Ressourcenverteilung. Doch wie sieht das in der post-pandemischen Gesellschaft wie wir sie wollen aus? Gespr\u00e4ch \u00fcber eine konkrete Utopie zwischen Verbundsarbeit, Finanzierung und Verteilungsfragen in Kunst und Kultur.",
                "description": "Ein Gespr\u00e4ch zwischen: \r\n\r\n\u2022\tSanne Kurz, MdL  Kulturpolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen im LT, Abgeordnete f\u00fcr M\u00fcnchen Ost. BR Rundfunkr\u00e4tin\u2028\r\n\u2022     Christian Schnurer, BBK Bayern , seit 2018 Vorstand Berufsverband Bildender K\u00fcnstler Bayern e.V.\u2028\r\n\u2022\tDr. Simone Egger, Kulturwissenschaftlerin mit Schwerpunkt Stadtforschung, Universit\u00e4t Klagenfurt; sowie Kuratorin des Rodeo Festivals 2020",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2550,
                "guid": "b25509b8-b579-5e8e-94f7-ae1c8cd3cc75",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-2550-solidarisch_essen_ackern_imkern_und_wohnen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FLSX9C/",
                "title": "Solidarisch essen, ackern, imkern und wohnen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Im Dokumentarfilm \"Connected\" werden vier solidarische Projekte in M\u00fcnchen vorgestellt. Mit anschlie\u00dfender Diskussion.",
                "description": "Anhand des Dokumentarfilms \"Connected\" wollen wir euch die solidarische Landwirtschaft Donihof, das Mietsh\u00e4user Syndikatsprojekt Ligsalz8, den Stattpark Olga und die solidarische Imkerei Schwarmstimmung vorstellen und im Anschluss mit euch \u00fcber die Situation solidarischer Projekte in M\u00fcnchen diskutieren.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "VF8WZU",
                    "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
                    "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4443,
                "guid": "4f44d39f-3189-59d2-87ce-3cd41ec43123",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QVPQKG/G128_H3EDpmJ.png",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-4443-das_mietshaeuser_syndikat_und_das_neubauprojekt_goerzer128",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QVPQKG/",
                "title": "Das Mietsh\u00e4user Syndikat und das Neubauprojekt G\u00f6rzer128",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die G\u00f6rzer128 wird gebaut - 14 Jahre nach der Ligsalz8, M\u00fcnchens zweites Projekt im Verbund mit dem Mietsh\u00e4user Syndikat.",
                "description": "Unser Neubauprojekt G\u00f6rzer128 wird ab dem kommenden Jahr sowohl bezahlbaren Wohnraum, als auch einen unkommerziellen Veranstaltungs- und Begegnungsort schaffen. Im Fr\u00fchling 2021 haben wir den Zuschlag f\u00fcr ein Grundst\u00fcck in der G\u00f6rzerstra\u00dfe 128 in Ramersdorf-Perlach von der Stadt M\u00fcnchen erhalten. Nun wurde der Bauantrag eingereicht und 2023 wird gebaut. In unserem Projekt setzen wir auf Selbstverwaltung, Schwarmintelligenz und Skillsharing. Wir sind Teil des Mietsh\u00e4user Syndikats, das mittlerweile aus ca. 180 selbstverwalteten Hausprojekten besteht, dessen Funktionsweise wir euch gerne vorstellen und euch motivieren wollen. Denn: Schlie\u00dft euch zusammen, nehmt euch Platz und schafft Freir\u00e4ume. Es werden weitere Grundst\u00fccke von der Stadt, auch f\u00fcr weitere Syndikatsprojekte ausgeschrieben werden. \r\n\r\nWenn Ihr weitere Fragen zum Aufwand, der Organisation oder auch einfach zum Mietsh\u00e4user Syndikat habt kommt vorbei und redet mit uns. Wir sind vor Ort mit einem Infotisch, haben Flyer, Infomaterial und teilen gerne unser Wissen. Ihr k\u00f6nnt euch auch jederzeit online unter www.goerzer128.de \u00fcber unseren aktuellen Stand informieren und euch auf unserem Newsletter eintragen. Meldet euch.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "VF8WZU",
                    "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
                    "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 4985,
                "guid": "4fb985fc-b2a9-5fa7-b8c8-6925415a6cde",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/NYPZTG/antiauthorith%C3%A4re_4FTJdh3.png",
                "date": "2022-12-29T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-4985-antiautoritaere_gedanken_zum_generationskonflikt_und_den_daraus_resultierenden_eigentums",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NYPZTG/",
                "title": "Antiautorit\u00e4re Gedanken zum Generationskonflikt und den daraus resultierenden Eigentums",
                "subtitle": "- und Machtverh\u00e4ltnissen",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein kurzer Exkurs, warum W\u00e4hlen gehen f\u00fcr j\u00fcngere Generationen in Zukunft immer wichtiger wird und Konzepte wie Deutsche Wohnen & Co enteignen wahrscheinlich nicht weit genug gehen.",
                "description": "Ein theoretischer Vortrag mit einer uterhaltsamen Pr\u00e4sentation \u00fcber die Zukunft von Deutschland. Basierend auf den \u00dcberlegungen von Stefan Schulz, Autor von 'die Alten Republik' wird unter Ber\u00fccksichtigung der aktuellen Zahlen und W\u00e4hlerverhalten, insbesondere dem der sogenannten Boomer-Generation, wird W\u00e4hlen trotz einer antiautorit\u00e4ren Grundhaltung zur B\u00fcrgerpflicht. Aus der relativ d\u00fcsteren Prognose leitet sich die weiterf\u00fchrende \u00dcberlegung ab, dass Ideen, wie 'Deutsche Wohnen & Co enteignen!' nicht durchdacht genug sind. Wohnbesitz wird in Zukunft wieder mehr Machtmittel sein, vergleiche dazu Oliver Webers \u00dcberlegungen bei Jung und Naiv. Da der Wohnraum auch \u00fcberwiegend in Besitz der Boomer ist, laufen beide Themen parallel. Im Vortrag geht es weniger um einen L\u00f6sungsvorschlag als viel mehr darum eine Idee weiter zu tragen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 173,
                    "code": "PYTB9N",
                    "public_name": "Lorenz Wittmann",
                    "biography": "1981 in M\u00fcnchen geboren, seit Ende der Neunziger in verschiedenen Bereichen der M\u00fcnchner Sub-/Jugendkultur aktiv, ob Organisation von illegalen Partys, Street Art, Jugendmagazinen, Musik oder einfach nur hinter der Bar, gelernter Grafiker, Creative Director und seit 2021 Student Management der sozialen Innovationen an der HM.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8094,
                "guid": "fd80f9bc-4e06-5c0f-a133-73602c90e9f1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-8094-das_unbehagen_als_links_wahrgenommen_zu_werden",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JQZW3B/",
                "title": "Das Unbehagen, als \"links\" wahrgenommen zu werden",
                "subtitle": ": Brauchen wir mehr oder weniger davon? AssoziationEn und offenes Gespr\u00e4ch zu einer polarisierenden Frage.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "Wann wollen wir uns (nicht) als links bezeichnen? Was verbinden wir mit diesem (und verwandten) Begriffen? Welche Rolle spielen Ressentiment und Scham dabei? Und welche strategischen Implikationen hat diese Frage? Dazu wollen wir in einem kooperativen Rahmen assoziieren und Perspektiven austauschen.",
                "description": "Assoziation:E:n ist ein Format, das Menschen mit kritisch-emanzipatorischen Ansinnen eine gemeinsame Plattform bietet: Perspektiven auszutauschen, gemeinsame Standpunkte auszuarbeiten und diesen Standpunkten auch Taten folgen zu lassen. Wir suchen Antworten auf die Frage, wie ein Raum emanzipatorischen Dialogs in unserer Zeit aussehen kann. Welche Themen werden wie diskutiert, welche Rolle spielt dabei pers\u00f6nlicher und/oder fachlicher Hintergrund oder die Selbstverortung in kollektiven Strukturen?\r\n\r\nAssoziation:E:n sucht im Gespr\u00e4ch nach Fragen ohne vorgegebene Antworten. Der Fokus liegt auf einer gemeinsamen Suche im Dialog, assoziativ statt kompetitiv. Teilnehmer*innen werden in Input-Beitr\u00e4gen zu Beginn der Sessions einige Hintergrundinformationen und m\u00f6gliche Fragestellungen zu einem Thema angeboten. Es findet kein dogmatisches Belehren statt. Gemeinsam werden Grenzen (anhand) von empirischer Forschung und subjektivem Empfinden ausgelotet. So wollen wir dem nachsp\u00fcren, was den Weg zu einer befreiten Gesellschaft versperrt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 170,
                    "code": "FSN8DS",
                    "public_name": "Kathi",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8079,
                "guid": "e8079a65-7b83-5a9d-9515-f2394583e861",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:15:00+01:00",
                "start": "20:15",
                "duration": "01:42",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-8079-freie_raeume",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SKMT8H/",
                "title": "Freie R\u00e4ume",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Geschichte der Jugendzentrumsbewegung in Deutschland",
                "description": "Nachdem die 68er-Bewegung sich mit der sexuellen Revolution, der Studentenrevolte und den T\u00e4tern und Helfern der Nationalsozialisten besch\u00e4ftigt hat, folgte Anfang der 1970er Jahre in Westdeutschland eine Jugendbewegung, die selbstverwaltete Jugendzentren und Treffpunkte forderte, in denen sie ihre Freizeit selbstgestalten konnten, ohne durch ihre Eltern kontrolliert oder in der Stadt zum Konsum gen\u00f6tigt zu werden. Es folgten Demonstrationen, Unterschriftenaktionen und Diskussionen mit Kommunalpolitikern. So wie bei den Vorg\u00e4ngern der 68er-Bewegung fand auch ihre Initiative bald Ableger in vielen westdeutschen St\u00e4dten und Gemeinden. Die Jugendzentrumsbewegung sollte Erfolg haben und so kam es, dass die selbstverwalteten Treffpunkte selbst in kleinen d\u00f6rflichen Gemeinden kleine politisch-kulturelle Revolutionen ausl\u00f6ste. In seinem Dokumentarfilm zeichnet der Regisseur Tobias Frindt den Werdegang der Jugendbewegung nach und versucht herauszufinden, was von ihr heute noch \u00fcbrig ist.\r\nMehr Infos: https://freieraeume-film.de/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [
              {
                "id": 9553,
                "guid": "9e5cb532-9e5c-5c6d-a7d2-4bd38ce4617d",
                "logo": "/media/jev-2022/submissions/QMGCPZ/2022-12-23_23-40-17_ap56Ft2.jpg",
                "date": "2022-12-29T20:05:00+01:00",
                "start": "20:05",
                "duration": "00:30",
                "room": "Hackwerk",
                "slug": "jev22-9553-hack_bag_im_backpack",
                "url": "https://pretalx.hackwerk.fun/jev-2022/talk/QMGCPZ/",
                "title": "Hack-Bag im Backpack",
                "subtitle": "",
                "track": null,
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Einblick in meine EDC-Werkzeugtasche (Every-Day-Carry), die zu Hause immer griffbereit und unterwegs immer im Rucksack mit dabei ist. So kann auch der normale Hacker, ohne selbst MacGyver zu sein, sehr viele Dinge schnell und unkompliziert reparieren.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "NZHEBP",
                    "public_name": "hanser",
                    "biography": "OpenData-Nerd und Bastler",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "WoodbineDWeb": []
          }
        },
        {
          "index": 5,
          "date": "2022-12-30",
          "day_start": "2022-12-30T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-30T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [
              {
                "id": 49167,
                "guid": "3c71d0d5-8779-552b-bde9-05f6cf8909e4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T09:00:00+01:00",
                "start": "09:00",
                "duration": "01:45",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49167-videokonferenzen",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/UMTV9R/",
                "title": "Videokonferenzen",
                "subtitle": ": \ud83d\ude48 \ud83d\ude49 \ud83d\ude4a - selbstverst\u00e4ndlich barrierefrei! Warum Checklisten nicht ausreichen, wir aber trotzdem eine pr\u00e4sentieren",
                "track": "Digitalcourage",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wie lassen sich Videokonferenzen so gestalten, dass m\u00f6glichst alle Menschen daran teilhaben k\u00f6nnen?\r\nDieser Frage gehen wir - also die AGs \"Barrierefreiheit\" und \"Inklusion\" vom cyber4EDU e.V. - in unserem interaktiven Vortrag nach.\r\nInhaltlich befassen wir uns dabei mit technischen, organisatorischen und kommunikativen Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und er\u00f6rtern sowohl praktische als auch politische Fragen. Dazu betrachten wir positive und negative Beispiele, erg\u00e4nzt um eigene Erfahrungen der AG-Mitglieder.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Barrierefreiheit und Inklusion hei\u00dft nicht nur auf k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkungen oder Screenreader-Kompatibilit\u00e4t zu achten. Vielmehr bedeutet es, eine ganzheitliche Perspektive einzunehmen und sich die Teilhabe aller zum Ziel zu setzen. Videokonferenzen zug\u00e4nglich zu gestalten, ist daher immer noch eine gro\u00dfe Herausforderung - egal ob es um Vortr\u00e4ge, Unterricht, Diskussionen oder Zusammenarbeit geht: Dabei den Fokus nur auf Soft- und Hardware zu legen, greift zu kurz. Die Teilhabe an Videokonferenzen h\u00e4ngt auch von barrierefreien Medien und organisatorischen Vorkehrungen ab. Entscheidend ist aber eine wertsch\u00e4tzende und entsprechend geregelte Kommunikation auf Augenh\u00f6he.\r\n\r\nAuf der Basis dieses breiten Barrierefreiheitsbegriffs wollen wir uns daher mit der Gestaltung von Videokonferenzen befassen. Unser Anspruch dabei ist: Selbstverst\u00e4ndliche Zug\u00e4nglichkeit f\u00fcr alle und Partizipation von allen. Diesen Anspruch in die Praxis umzusetzen, ist allerdings nicht einfach. Es bedarf der gegenseitigen R\u00fccksichtnahme aller Teilnehmenden auf alle Bedarfe und letztlich eines gemeinsamen Kulturwandels. Wie so h\u00e4ufig gilt auch hier: \"don't panic\" und \"wer nicht anf\u00e4ngt, hat schon verloren\".\r\n\r\nUm den Einstieg zu erleichtern, pr\u00e4sentieren wir die erste Version einer Checkliste mit Best-Practices, die auf Basis der Erfahrungen eines sehr diversen Projektteams gestaltet wurde. Die Erfahrungen zeigen aber auch, dass Inklusionsversuche wie eine Lupe wirken: Sie machen viele weitere Probleme deutlich. Zu diesen geh\u00f6ren unter anderem:\r\n- Kosten f\u00fcr die individuelle Ausstattung mit Soft- und Hardware oder Assistenz(en)\r\n- Datenschutz versus Unterst\u00fctzung\r\n- Bildungsbenachteiligung\r\n- strukturelle Diskriminierung\r\n\r\nBei dem Versuch, diese Probleme genauer zu betrachten und zu l\u00f6sen, stellen sich schnell weitreichende rechtliche und gesellschaftliche Fragen. Insofern ist die Checkliste wirklich nur ein erster Aufschlag und erfordert kontinuierliche Anpassung und Reflexion. Wir machen Vorschl\u00e4ge, wie diese gelingen k\u00f6nnen. \r\n\r\nMit unserem Vortrag m\u00f6chten wir in einen produktiven Austausch mit den Teilnehmenden kommen und \u00fcber die Bedeutung von Barrierefreiheit und Inklusion - aber auch die Herausforderungen und Anforderungen - sprechen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3345,
                    "code": "KVVQAP",
                    "public_name": "MoniKa (cyber4EDU e.V.)",
                    "biography": "Mitglied bei cyber4EDU e.V. - einem Verein aus Eltern, P\u00e4dagog\\*innen und Nerds. Wir wollen die Digitalisierung von Schulen unterst\u00fctzen - mit Kompetenz, aber ohne Profit.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3304,
                    "code": "AU3Z9E",
                    "public_name": "pnrd (cyber4EDU e.V.)",
                    "biography": "Mitglied bei cyber4EDU - ein Verein aus Eltern, P\u00e4dagog*innen und Nerds. Wir wollen die Digitalisierung von Schulen unterst\u00fctzen - mit Kompetenz, aber ohne Profit.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3305,
                    "code": "FFZY8G",
                    "public_name": "AG_Barrierefreiheit",
                    "biography": "**Vortragende:**\r\n- Chris, (Gr\u00fcndungs-)Mitglied bei cyber4EDU e.V. und aktiv u.a. bei der AG Barrierefreiheit.\r\n- Hendrik, Mitglied bei cyber4EDU e.V. und aktiv u.a. bei der AG Barrierefreiheit.\r\n- MoniKa, (Gr\u00fcndungs-)Mitglied bei cyber4EDU e.V. und aktiv u.a. bei der AG Barrierefreiheit.\r\n- Irmhild, cyber4EDU AG Barrierefreiheit, im rl: Wissenschaftlerin, Projektleiterin und Teamleiterin eines sehr diversen Teams;\r\n- JoLa, Wissenschaftlerin und Designerin, Mitglied eines sehr diversen Teams\r\n- Silke, Bildungswissenschaftlerin, Mitglied eines sehr diversen Teams und Vollzeitautistin\r\n\r\n\r\nDie AG Barrierefreiheit und die AG Inklusion von [cyber4EDU e.V.](https://cyber4edu.org/c4e/wiki/start) arbeiten derzeit eng zusammen.\r\n\r\nBei uns steht aktuell das Thema \"Barrierefreie Videokonferenzsysteme\" im Fokus. Gerne w\u00fcrden wir langfristig einen Austausch der verschiedenen Personengruppen - Nutzende, Entwickelnde, Admins, Assistierende, \u2026 - etablieren.\r\n\r\n**Was wir so machen:**\r\nhttps://cyber4edu.org/c4e/wiki/workshops/rc3-nowhere-assembly-day2#uhr1\r\n\r\n**Zu unseren Treffen:**\r\nhttps://cyber4edu.org/c4e/wiki/unsere_arbeitsgruppen#barrierefreiheit",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49284,
                "guid": "5c041351-b4fc-5a25-ab70-6790dc98fa9f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49284-barrierefrei_posten",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/GBFNJW/",
                "title": "Barrierefrei posten",
                "subtitle": ": Bildbeschreibungen auf Social Media",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Als sehbehinderte Person bekomme ich in sozialen Netzwerken immer wieder die Frage gestellt, wie eine gute Bildbeschreibung aussehen soll. Die Antwort darauf ist nicht so leicht, wie man vielleicht denkt - aber keine Angst, jede Bildbeschreibung ist besser als keine Bildbeschreibung und viele machen instinktiv alles richtig.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Was macht eine gute Bildbeschreibung aus? Worauf muss ich achten? Welche Details sind wichtig und welche nicht? Verstehen Blinde \u00fcberhaupt Farben? All diese Fragen und mehr m\u00f6chte ich anhand von einigen Beispielen exemplarisch beantworten und mit euch gemeinsam daf\u00fcr sorgen, dass eure Pr\u00e4senzen im Cyberspace f\u00fcr alle zug\u00e4nglicher werden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3247,
                    "code": "7XY7NU",
                    "public_name": "Casey Kreer",
                    "biography": "sie/ihr | they/them",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49153,
                "guid": "4e8f01e5-28d2-5025-a497-d4b663297ea4",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/Y8H7QD/logrotten_6zKvOnb.jpeg",
                "date": "2022-12-30T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49153-logrotten",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/Y8H7QD/",
                "title": "Logrotten",
                "subtitle": " - \"It's not a bug\"",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Logrotate, ein Tool zum Verwalten von Logdateien, verf\u00fcgt \u00fcber eine Sicherheitsl\u00fccke, die das Ausweiten der Rechte \u00fcber eine Race Condition erlaubt. Die Sicherheitl\u00fccke \u2013 \u201cLogrotten\u201d -  kann dann ausgenutzt werden, wenn ein*e unprivilegierte*r Benutzer*in das Logverzeichnis unter Kontrolle hat. \r\nIn diesem Vortrag wird gezeigt, wie einfach es ist, diese Sicherheitsl\u00fccke auszunutzen, und es wird gezeigt, welche Auswirkungen und Reichweite diese Sicherheitsl\u00fccke hat, z.B. auf andere Softwarepakete wie gitlab. Am Ende wird der aktuelle Stand von Logrotate aufgezeigt.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Mit Logrotate k\u00f6nnen Logfiles verwaltet werden. Es erm\u00f6glicht das automatische Rotieren, Komprimieren, Entfernen und Versenden von Logdateien. Jede Logdatei kann dabei t\u00e4glich, w\u00f6chentlich oder monatlich von Logrotate rotiert werden, bzw. wenn sie eine bestimmte Gr\u00f6\u00dfe erreicht hat. Au\u00dferdem bietet Logrotate auch eine Root-Shell. \r\n\r\nLogrotate unterst\u00fctzt verschiedene Methoden, um neue Dateien zu erstellen. Die Direktive \"copy\" beispielsweise erstellt eine Kopie der Logdatei und \"create\" erzeugt nach dem Rotieren eine neue, leere Logdatei. Wenn jemand das Logverzeichnis mit einem symbolischen Link austauscht, kurz bevor die neue Logdatei erstellt wird, legt Logrotate die neue Datei in einem anderen Verzeichnis ab. Ein solches Szenario kann ausgenutzt werden, wenn Logrotate als Benutzer root l\u00e4uft und ein*e Benutzer*in mit geringen Privilegien die Kontrolle \u00fcber den Pfad zum Logverzeichnis hat. Wenn diese*r Benutzer*in zum richtigen Zeitpunkt das Logverzeichnis mit einem symbolischen Link austauscht, schreibt Logrotate die neue Datei in das verlinkte Verzeichnis. Danach werden die Berechtigungen der erstellten Datei angepasst, sodass die angreifende Person Schreibzugriff auf dieser Datei hat.\r\nIn diesem Vortrag werden die verschiedenen Szenarien erl\u00e4utert, in denen Logrotate auf gef\u00e4hrliche Weise konfiguriert werden kann. Es wird erl\u00e4utert, welche Softwarepakete gefunden wurden, die anf\u00e4llig f\u00fcr diese Art von Angriffen sind. Abschlie\u00dfend wird der aktuelle Stand von Logrotate diskutiert.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3292,
                    "code": "DEYZS9",
                    "public_name": "Wolfgang Hotwagner",
                    "biography": "Wolfgang Hotwagner ist Research-Engineer im Cyber Security Research Team am Austrian Institute of Technology (AIT). Er arbeitet an Themen wie \"Pentesting\", \"Log Anomalie Erkennung\" und \"Cyberrange\". In seiner Freizeit besch\u00e4ftigt er sich ebenfalls mit IT-Security und hat Spa\u00df mit Linux.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49114,
                "guid": "4ca30be9-6af7-5b51-81c9-a203be7231cd",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49114-text_embeddings_fuer_anfaenger",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/CZXESA/",
                "title": "Text Embeddings f\u00fcr Anf\u00e4nger",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Von nat\u00fcrlicher Sprache in einer sch\u00f6nen, linearisierten Welt und was man dort tun kann.\r\n\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Text Embeddings sind die Abbildung menschlicher Sprache in einen hochdimensionalen Vektorraum. Dort kann man dann die ganze Macht linearer Algebra und Signalverarbeitung nutzen, um Texte zu analysieren.\r\n\r\nDieser Vortrag zeigt wie man mit wenigen Zeilen python auf einem Standard-Rechner m\u00e4chtige Machine Learning Tools nutzen kann, ohne Zeitstunden und Kilowattstunden mit dem Lernprozess zu verschwenden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3275,
                    "code": "PZJJBE",
                    "public_name": "MRQ",
                    "biography": "* Vielf\u00e4ltige Interessen rund um Elektronik und Software\r\n* Mitglied im Chaos Computer Club Aachen",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49086,
                "guid": "abdbb5dc-2faa-5933-82cc-e94b30da4ce7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49086-informationen_bewerten_eine_zeitreise_durch_die_welt_der_propaganda_fake_news_und_desinformation",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/8XTUNF/",
                "title": "Informationen bewerten \u2014 Eine Zeitreise durch die Welt der Propaganda, Fake News und Desinformation",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Propaganda, Fake News und Desinformation erkennen lernen, anhand von Quellen aus der j\u00fcngeren und ferneren Vergangenheit. A trip down the historical memory lane.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Vergangenes Jahr ging es um grundlegende Medienkompetenz, die den Zuschauer*innen helfen sollte, Informationen ein bisschen leichter zu bewerten. \r\n\r\nDieses Jahr m\u00f6chte ich meinen Rat aus dem letzten Jahr ins Praktische umsetzen: Propaganda, Fake News und Desinformation funktioniert sehr h\u00e4ufig entlang sich wiederholender Muster. \r\nIm Laufe des Talks lernt ihr, wie Propaganda, Fake News und Desinformation anhand dieser Muster erkannt werden k\u00f6nnen.\r\n\r\nDabei m\u00f6chte ich ganz praktisch mit einer Auswahl Quellen aus mehreren Jahrhunderten, beim \u00dcben helfen. \r\n\r\nDer Talk vom letzten Jahr: https://mela.de/blog/2021/12/27/talk-informationen-bewerten-im-haecksen-stream-rc3/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 430,
                    "code": "TFVPYT",
                    "public_name": "Mela Eckenfels",
                    "biography": "Mela Eckenfels ist Journalistin und Autorin (Hiatus) und Masterstudentin in Europ\u00e4ischer Kultur und Ideengeschichte am Karlsruhe Institut f\u00fcr Technologie. Sie besch\u00e4ftigt sich seit Jahren mit den Methoden, Netzwerken und Nutznie\u00dfern von Desinformation, vor allem mit Impfgegnern und medizinischer Desinformation \u00fcber Autismus und Pseudotherapien f\u00fcr Autismus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49164,
                "guid": "dc229c46-4da1-5b34-bbe1-5c219428a716",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49164-oreboot_auf_risc_v",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/3FPRWR/",
                "title": "oreboot auf RISC-V",
                "subtitle": " - Vergleichende Analyse zweier Implementierungen",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Im Anschluss an den Allwinner D1 Soc haben wir den Port von oreboot auf den\r\nJH7100 SoC von StarFive wieder aufgegriffen. Diese betrachten wir im Vergleich.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Dieser Kurzvortrag stellt die Boot Flows der beiden Chips gegen\u00fcber und\r\nanalysiert Aufwand und Verst\u00e4ndlichkeit der Plattformen. Zum Abschluss\r\nevaluieren wir, wie sich die Implementierungsans\u00e4tze auf Basis eines [aus einer\r\nSVD-Datei generierten Rust Peripheral Access Crates (PAC)](\r\nhttps://docs.rust-embedded.org/book/start/registers.html) und mittels h\u00e4ndisch\r\ngeschriebenen Definitionen von Registern, Bl\u00f6cken und Hilfsfunktionen\r\nunterscheiden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 261,
                    "code": "TJDR8S",
                    "public_name": "Daniel Maslowski",
                    "biography": "I like giving [talks and workshops](https://metaspora.org).\r\n\r\nIn my free time, I work on free and open source software, especially operating systems and distributions, bringup and application firmware, with a focus on tooling, integration, and documentation.\r\n\r\nI created [Fiedka the Firmware Editor](https://fiedka.app).\r\n\r\n---\r\n\r\nIch halte gern [Vortr\u00e4ge und gebe Workshops](https://metaspora.org).\r\n\r\nIn meiner Freizeit arbeite ich an open source Software, insbesondere an Betriebssystemen und Distributionen, bringup und application Firmware, mit einem Fokus auf Tooling, Integration und Dokumentation.\r\n\r\nIch habe [Fiedka den Firmwareeditor](https://fiedka.app) geschaffen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49077,
                "guid": "45a4133f-555f-54c8-a0c8-6b69f831c005",
                "logo": "/media/fire-shonks-2022/submissions/BBJ7JR/P8FF-3F7F_ULTto0M.png",
                "date": "2022-12-30T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49077-die_technik_hinter_teletext",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/BBJ7JR/",
                "title": "Die Technik hinter Teletext",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "...oder wie man eine Bildschirmseite in 6720 Bits bringt\r\n\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Teletext wird immer noch von Millionen von Leuten t\u00e4glich genutzt. Insbesondere in Zeiten, in denen das Web irrsinnig fett geworden ist, ist es sicherlich interessant zu sehen, welche ressourcensparenden Alternativen es gibt.\r\nAuch ist Teletext ein wunderbares Beispiel f\u00fcr ein Protokoll, welches aus der Zeit vor dem Mikrocomputer stammt, eine Vision, um der Masse Zugriff zu Computern zu geben, die bis ins Heute weiterentwickelt wurde.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 180,
                    "code": "JVRP8M",
                    "public_name": "Christian Berger",
                    "biography": "Ich arbeite als Voice-Engineer bei einer D\u00fcsseldorfer Telefonfirma, und finde alte Technologien spannend, da sie oft die Essenz dahinter offen legen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 54012,
                "guid": "87c55596-2e1b-5789-99dd-c9c32bcf8ead",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T18:45:00+01:00",
                "start": "18:45",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-54012-erklaerhaj_experimentiert_schon_wieder",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/RMVWXH/",
                "title": "Erkl\u00e4rhaj experimentiert schon wieder",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt weitere tolle Experimente live auf der B\u00fchne!\r\n\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt weitere tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3401,
                    "code": "YLYLMA",
                    "public_name": "Erkl\u00e4rhai",
                    "biography": "Erkl\u00e4rhaj erkl\u00e4rt tolle Experimente live auf der B\u00fchne!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49231,
                "guid": "54e4974e-c8e5-5589-8b02-dd1e73b556db",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "Fireshonks",
                "slug": "jev22-49231-closing",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/VR8FJG/",
                "title": "Closing",
                "subtitle": "",
                "track": "R3S",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Veranstaltung beenden\r\n\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks",
                "description": "Kurzer R\u00fcckblick und Danksagungen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 972,
                    "code": "WFVS9W",
                    "public_name": "Fireshork",
                    "biography": "Wie immer...",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Sparti": [
              {
                "id": 5754,
                "guid": "a575bb40-f3e1-5ac0-b11c-54fc8a36d49a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-5754-technikphilosophische_jahresendgala",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/77JC7G/",
                "title": "Technikphilosophische Jahresendgala",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "ajuvo und Bernhard geben ein Update zum Stand der Cyberphilosophie in der Art eines Fernsehinterviews im alten Stil.",
                "description": "Prof. Dr. Dr. Bernhard Irrgang ist eines der Urgesteine der deutschen Technikphilosophie. Seine neuen B\u00fccher handeln von Cyberphilosophie, Hackern und \"informierten T\u00fcftlern\", von uns also.  Lasst es auf Euch wirken.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "8Q7ENU",
                    "public_name": "ajuvo",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7860,
                "guid": "cfd78601-99af-5460-8f7b-8537777a221e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-7860-infrastructure_review",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/KEWAHX/",
                "title": "Infrastructure Review",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Bin mir noch unsicher, ob wir wirklich viel zu erz\u00e4hlen haben werden, aber vielleicht ist das auch einfach eine gute Gelegenheit um allen Helfenden mal danke zu sagen :D",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "FDRA89",
                    "public_name": "Source",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4292,
                "guid": "4292c24c-d93e-5782-8fa6-bccaa9654778",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Sparti",
                "slug": "jev22-4292-closing_ceremony",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/XQSHAS/",
                "title": "Closing Ceremony",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Closing Ceremony",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "7KU3YH",
                    "public_name": "cyroxx",
                    "biography": "my little bio",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bierschoine": [
              {
                "id": 52467,
                "guid": "c219de23-5e83-5467-aade-233bf48f77d7",
                "logo": "/media/hacking-in-hell-2022/submissions/WM8JYF/mde_logo_insta_qgtGdoS.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-52467-no_music_on_a_dead_planet",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/WM8JYF/",
                "title": "No Music On A Dead Planet",
                "subtitle": " - MDE stellt sich vor!",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Music Declares Emergency ist eine Initiative, die sich seit 2020 f\u00fcr mehr Nachhaltigkeit in der Musikwelt einsetzt. Wir wollen uns kurz vorstellen und zum Mitmachen einladen.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3773,
                    "code": "AMMBSC",
                    "public_name": "Cora",
                    "biography": "Cora wurde sehr umweltbewusst erzogen, sodass es f\u00fcr sie nahe lag sich mit der Initiative Music Declares Emergency f\u00fcr mehr Nachhaltigkeit in der Musikbranche zu engagieren. Ihr Ziel ein Festival in der ersten Reihe zu verbringen, hat sie mit 17 Jahren beim Highfield 2004 realisiert. Seitdem pr\u00e4feriert sie mehr Platz um sich herum und arbeitet hinter der B\u00fchne als Tour und Stage Managerin, Lichttechnikerin oder Spezialeffekte-Tante.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49296,
                "guid": "b0cffb21-4e47-587e-84e5-935ec342afb4",
                "logo": "/media/hacking-in-hell-2022/submissions/YEKWDD/misinfohacks__Gv7p4KC.png",
                "date": "2022-12-30T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49296-misinfo_hacks",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/YEKWDD/",
                "title": "Misinfo Hacks",
                "subtitle": " - Desinformationskampagnen auf der Spur",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Vortrag gibt einen \u00dcberblick \u00fcber Methoden der Informationswissenschaft zur Erkennung von Fehlinformation. Ph\u00e4nomene wie Echokammern und die soziopolitischen Auswirkungen werden untersucht und diskutiert. Systembasierte Ans\u00e4tze sind in der Lage, Fehlinformationen, ihre Urheber und Plattformschwachstellen zu erkennen.",
                "description": "Der Vortrag gibt einen \u00dcberblick \u00fcber Methoden der Informationswissenschaft zur Erkennung von Fehlinformation auf Online-Plattformen.\r\n\r\nDie damit verbundenen Aspekte und Begriffe wie Fake News, Fehlinformation und Desinformation m\u00fcssen definiert und differenziert werden. Die Problematik der sozialen Medien und deren Ph\u00e4nomene wie Echokammern werden untersucht und die gesellschaftspolitischen Auswirkungen diskutiert.\r\n\r\nNeben rein intellektuellen Ans\u00e4tzen wie journalistischen Faktenchecks werden zunehmend algorithmische Methoden aus der Informatik eingesetzt, um eine leistungsf\u00e4hige Erkennung von Fehlinformationen zu gew\u00e4hrleisten. Verschiedene Ans\u00e4tze wie Data Mining, Machine Learning, Natural Language Processing oder Social Computing k\u00f6nnen zur Identifizierung von Fehlinformationen eingesetzt werden. Die Summe der vorgestellten Methoden kann grob in inhalts-, kontext- und systembasierte Ans\u00e4tze unterschieden werden.\r\n\r\nEs werden Beispiele aus der gegenw\u00e4rtigen Forschung aufgezeigt. Hybride, sogenannte \"systembasierte Ans\u00e4tze\" bieten die M\u00f6glichkeit, sowohl Fehlinformation, deren Urheber:innen als auch Schwachstellen der Plattformen zu erkennen. Der Vortrag schlie\u00dft mit einer Diskussion der Ergebnisse und einem Ausblick auf zuk\u00fcnftige Entwicklungen in Technologie und Gesellschaft.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3242,
                    "code": "NJSQFD",
                    "public_name": "Patrick Schmelmer",
                    "biography": "Patrick Schmelmer ist wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Forschungsgruppe Human-Computer-Interaction und Visual Analytics und am Zentrum f\u00fcr Nachhaltige Wirtschafts-und Unternehmenspolitik (ZNWU) der Hochschule Darmstadt (h_da).\r\n\r\nW\u00e4hrend seines Studiums der Information Science M. Sc. an der h_da erwarb er Kenntnisse in den Bereichen Webentwicklung, Natural Language Processing und Visual Analytics. Dar\u00fcber hinaus sammelte Schmelmer einschl\u00e4gige praktische Erfahrungen sowohl im Informationsmanagement f\u00fcr GLAM-Einrichtungen wie Bibliotheken als auch im technischen Marketing.\r\n\r\nSchmelmers Interessen gehen auch in Richtung Digital Humanities und Sozioinformatik, weshalb er sich in seiner Masterarbeit 2022 mit dem Vergleich von Data-Mining-Studien zur Erkennung von Desinformationskampagnen besch\u00e4ftigte.\r\n\r\nDerzeit plant er ein interdisziplin\u00e4res Promotionsprojekt zwischen Informationswissenschaft und Betriebswirtschaftslehre.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49297,
                "guid": "853d5d9f-2f71-50db-8161-d92b0ed3c099",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:45",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49297-kolonialismus_in_europaeischen_museen",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/9XAFM7/",
                "title": "Kolonialismus in europ\u00e4ischen Museen",
                "subtitle": " - was hat das mit Deutschland zu tun? Eine kleine Einf\u00fchrung",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Veranstaltung wird eine kleine Einf\u00fchrung geben was die deutsche (Kunst)geschichte mit Kolonialismus zu tun hat und wie Museen in Deutschland die Objekte mit kolonialem Kontext handhaben.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3411,
                    "code": "HNYEWZ",
                    "public_name": "alpha",
                    "biography": "tba",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49301,
                "guid": "3b0de8b2-71a0-5178-90d9-75474acc1a14",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bierschoine",
                "slug": "jev22-49301-hack_tell",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hacking-in-hell-2022/talk/BGPUET/",
                "title": "Hack && Tell",
                "subtitle": "",
                "track": "Hellarious",
                "type": "Sonstiges (60)",
                "language": "de",
                "abstract": "Hier habt ihr die M\u00f6glichkeit eure Hacks und Projekte im Rahmen einer F\u00fcnfminutenpr\u00e4sentation der Community vorzustellen. \r\n\r\nThis is your chance to show your hacks or projects in 5-minute-presentations to the community.",
                "description": "Ich werde w\u00e4hrend der Veranstaltung umherlaufen und euch auf eure Projekte ansprechen. Ihr werdet die M\u00f6glichkeit bekommen eure Hacks und Projekte als F\u00fcnfminutenpr\u00e4sentation der Community vorstellen zu k\u00f6nnen. Ich werde die Beitr\u00e4ge sammeln und sortieren, sowie den Slot moderieren. Wir freuen uns auf eure Beitr\u00e4ge.\r\n\r\nI will wander around the event and ask you about your project. If you are interested you can show your work to the community in a 5-minute-presentation. I will collect your works and put them in order to moderate the slot. We are happy about your contributions.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3419,
                    "code": "B9LDFP",
                    "public_name": "Mayo Freude",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 3416,
                    "code": "M3Q7TL",
                    "public_name": "Christoph G\u00f6bel",
                    "biography": "Ich bin Sympathisant der Alten H\u00f6lle und ein guter Freund der Teufelin.\r\nIch hatte noch eine Rechnung mit ihr offen und l\u00f6se diese nun ein. Als Erlebnisp\u00e4dagoge ist es meine Aufgabe Menschen dazu zu bewegen sich zu zeigen, sich zu \u00f6ffnen und auch \u00fcber sich hinauszuwachsen. Diese F\u00e4higkeit kommt mir zu gute, denn ich werde dieses Jahr zusammen mit meiner Partnerin Marika den \"hack&tell\" moderieren und euch dazu bewegen der Community zu zeigen, was auf euren Bildschirmen, in euren Laboren oder eurer Werkstatt abgeht.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "CCL": [],
            "xrelog22 - Stream": [
              {
                "id": 49238,
                "guid": "af560f6b-6dcb-5655-bea5-fb60c5081df4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49238-mafifa",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/HTDQN3/",
                "title": "mafifa",
                "subtitle": " - WM 2030",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "de",
                "abstract": "mafifa - WM 2030 (3: Achtel|Viertel|Halb). Nach der Gruppenphase ist vor den KO-Spielen. Wer kommt in's Endspiel? Mate Verbotsdebatte vom FIFA-Kommitee sorgt f\u00fcr Unruhe.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3253,
                    "code": "TEGQXR",
                    "public_name": "CodeFreezR",
                    "biography": "Bassist & Enterprise Engineer & Think Tanker. Fullstack Architect, Polyglot No|Coder & MultiCloud DevOpsian. Driven by #dnb, #ikigai, #lifelonglearning & #100DaysOfCode.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49232,
                "guid": "d4c1c6c4-9f83-5ec8-80a1-5dd9011f4c12",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49232-energie_daten",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/WWKKFY/",
                "title": "Energie & Daten",
                "subtitle": "",
                "track": "Activism",
                "type": "Diskussions Panel (zzgl. Q&A)",
                "language": "de",
                "abstract": "Energie & Daten",
                "description": "Ein spontaner Fireside-Chat rund um Themen aus der Welt der Bits und B\u00e4ume.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3351,
                    "code": "SEVDXT",
                    "public_name": "Matthias",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49307,
                "guid": "6be5205a-e021-58e5-aac5-fbf654757933",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T20:30:00+01:00",
                "start": "20:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49307-overte",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/KE9BUG/",
                "title": "Overte",
                "subtitle": ": Logic using the JavaScript API",
                "track": "Sachen Machen",
                "type": "Workshop",
                "language": "en",
                "abstract": "Casual introduction into the capabilities of Overte's scripting engine.",
                "description": "Try out scripting in Overte and see the endless possibilities.\r\nYou can join using the client from https://overte.org/#downloads (Windows or Linux)\r\nYou can also spectate the event on PeerTube.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3418,
                    "code": "NX83XB",
                    "public_name": "Julian Gro\u00df",
                    "biography": "I am one of the people behind Overte.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49239,
                "guid": "b6a71b99-cf8a-52fb-942e-4af70c8e8ca0",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T23:00:00+01:00",
                "start": "23:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "xrelog22 - Stream",
                "slug": "jev22-49239-mafifa",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/xrelog-2022/talk/KFXRYS/",
                "title": "mafifa",
                "subtitle": " - WM 2030",
                "track": "Activism",
                "type": "Live Session (30)",
                "language": "de",
                "abstract": "mafifa - WM 2030 (4: Finale). And the Winner is ... So geht WM-Vergabe ohne Hinterk\u00e4mmerchen Geschacherei und sehr, sehr niederschwelliger Mate-Korruption.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3253,
                    "code": "TEGQXR",
                    "public_name": "CodeFreezR",
                    "biography": "Bassist & Enterprise Engineer & Think Tanker. Fullstack Architect, Polyglot No|Coder & MultiCloud DevOpsian. Driven by #dnb, #ikigai, #lifelonglearning & #100DaysOfCode.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Seminarraum": [
              {
                "id": 3038,
                "guid": "a303d860-5b1a-51a9-8bbc-60763964e065",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T13:15:00+01:00",
                "start": "13:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-3038-telnetsnakebotwettbewerb",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/SWRGBX/",
                "title": "TelnetSnakeBotWettbewerb",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Snake ist zur\u00fcck, jetzt mit weniger Graphik als auf dem Nokia 3310 und noch \u00e4lteren\r\nProtokollen, daf\u00fcr mit einem Mehrspielerkonzept inspiriert von TetriNET [1].\r\n\r\nZum selbst spielen gibts TelnetSnake hier [gopher://telnetgames.de].\r\nDoch wollen wir den Spa\u00df nicht selber haben sondern wegautomatisieren.\r\n\r\nDer Wettbewerb besteht aus zwei Teilen, erstens einer kurzen Einleitung wie das\r\nSpiel funktioniert und die Schnittstelle f\u00fcr Bots aussieht, sowie zweitens einem\r\nTurnier in dem die in der Zwischenzeit entstandenen Bots gegeneinander antreten.\r\nDie Bots k\u00f6nnen in beliebigen Programmiersprachen geschrieben werden.\r\n\r\nDen Code (aka die Dokumentation) der Serverseite gibts hier [2].\r\n\r\n[1]: https://de.wikipedia.org/wiki/TetriNET\r\n[gopher://telnetgames.de]: gopher://telnetgames.de\r\n[2]: https://gitlab.cs.fau.de/since/schnake",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 32,
                    "code": "Q7M9XB",
                    "public_name": "ceddral",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5136,
                "guid": "5c136451-b07a-5290-bda4-838406dc814c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-5136-operational_transconductance_amplifiers",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/FXSKCP/",
                "title": "Operational Transconductance Amplifiers",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Operational Transconductance Amplifiers (OTAs) are fascinating electronic devices:\r\nThey behave like Operational Amplifiers (OP-Amps), but with a controllable current output.\r\nThat enables a lot of interesting possible use cases e.g., voltage controlled amplifiers, voltage controlled filters and voltage controlled simulations of passive electronic components.\r\nDue to their versatility, they can be seen as secret heroes in analog audio circuits, but still their underlying circuit is still relatively simple and therefore comprehensible.\r\nThis talk will take top-down approach starting with the operational principles and various example applications to then continue a bit further down the rabbit hole and take a high-level look at the inner circuit.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 27,
                    "code": "BFVTJU",
                    "public_name": "etXzat",
                    "biography": "Computer scientist, electronics repair technician and passionate hobby musician. I like understanding, fixing and creating things.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5620,
                "guid": "5d62000d-a88e-5e1b-b591-7007860146e6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-5620-das_matrix_protokoll",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/WAFFKU/",
                "title": "Das Matrix-Protokoll",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Matrix (matrix.org) ist ein Protokollstandard f\u00fcr (Gruppen)chats, die \u00fcber mehrere Server teilt sind. Ich m\u00f6chte die Funktion und Konzepte des Protokolls erkl\u00e4ren und welche Probleme es l\u00f6st - insbesondere:\r\n - Verteilte Verwaltung von R\u00e4umen (Moderationsrechte, Mitgliedschaft)\r\n - Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselung mit mehreren Ger\u00e4ten pro Benutzer",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 30,
                    "code": "RPF3US",
                    "public_name": "thejonny",
                    "biography": "@thejonny:bruckbu.de",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1250,
                "guid": "12fa5a0f-67a5-52f7-841e-cc5869540790",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/MCW7CC/TechnEthik_nLX8XkX.JPG",
                "date": "2022-12-30T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Seminarraum",
                "slug": "jev22-1250-tech_reflexion",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/MCW7CC/",
                "title": "Tech-Reflexion",
                "subtitle": ": Wann ist es \"gut\"?",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wann ist das, was wir machen gut? Diese Frage stellen sich alle, die kreativ gestaltend unterwegs sind. Es ist die Frage nach den Ma\u00dfst\u00e4ben, Randbedingungen und Zielen unseres Wirkens. Wir sprechen in offener, moderierter Diskussion \u00fcber unsere Ansichten, Erfahrungen und Erkenntnisse dar\u00fcber.",
                "description": "Reflexion des eigenen Tuns und dessen Auswirkungen in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden - besonders zum Jahreswechsel - hat sich bew\u00e4hrt als Prozess zu mehr Klarheit und zielgerichteter Planung. Wir tauschen unsere Gedanken aus, bekommen neue Impulse und lernen von einander.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 23,
                    "code": "GYRQPY",
                    "public_name": "Rolf Klug",
                    "biography": "Ich bin Allrounder und Philanthrop, Dr.-Ing. Elektrotechnik (Antriebstechnik), Hobby-Philosoph, Impulsgeber, Projektentwickler, Gr\u00fcnder, Impro-Musiker, Impro-T\u00e4nzer, Berater, Kursleiter, EssenzCoach, Reparierer, Betreibervereinsmitglied, etc.\r\nN\u00e4heres auf https://verbindungderwelten.de/stiftung/ueber-uns/rolf-klug/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 3014,
                "guid": "fdfad7ee-e1ed-48e0-8f52-0946315b5d38",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3014-diy_ledcubes",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3014-diy-ledcubes",
                "title": "DIY LedCubes",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Talk \u00fcber selbstgemachte LED Cubes und dem [ledcube.rs](https://github.com/ledcube-rs/ledcube.rs) Projekt. Vieles an dem Projekt ist selbst designed: Die Schaltung des W\u00fcrfel, die Firmware und auch das PCB.<br /><br />![Bild eines blinkenden LED Cubes](https://raw.githubusercontent.com/ledcube-rs/ledcube.rs/master/cube1.gif)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CYR13",
                    "public_name": "Cyrill",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3015,
                "guid": "d6adf2b3-ba6b-47da-8344-3831c5f50902",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3015-cad_workshop_fuer_anfaenger",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3015-cad-workshop-fuer-anfaenger",
                "title": "CAD-Workshop f\u00fcr Anf\u00e4nger",
                "subtitle": " - Modelle f\u00fcr 3D-Druck, CNC-Fr\u00e4sen und Laser-Cutter designen",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Kurze Einf\u00fchrung in CAD mit Fusion 360 mit anschliessenden Beispielaufgaben und \u00dcbungen. Fokus liegt bei 3D-Druckbaren Designs.<br /><br />Der Workshop besteht aus vier Teilen: <br />  - (Vortrag) Kurze Einf\u00fchrung in 3D Modelierung (CAD vs. 3D Modelierung, ca 5 Minuten) und Einf\u00fchrung in Fusion 360 (ca 20 Minuten)<br />  - (Workshop) Gemeinsames Beispiel in Fusion erstellen (ca 15-20 Minuten) \u201cVon der Skizze bis zum Druckbaren Model\u201d <br />  - (Vortrag) Tipps um Dinge einfacher Druckbar zu machen (10 Minuten) <br />  - (Workshop) 5-10 Beispiel-Aufgaben zum modelieren. Jeder kann sich eine oder zwei aussuchen und f\u00fcr sich modelieren. Vortragende helfen bei Problemen, beantworten Fragen, etc. [Beispiele: Staubsauger-Werkzeug-Adapter, angepasste Haken oder Aufh\u00e4nger, (einfache) Ersatzteile, Passgenaue Einsch\u00fcbe, etc.]<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "RAP14",
                    "public_name": "Raphi",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "RIA15",
                    "public_name": "Ria",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3017,
                "guid": "96d06944-d987-47ab-87cf-8e8292e36489",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3017-what_we_have_lost",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3017-what-we-have-lost-the-japanese-5th-generation-computer-project",
                "title": "What we have lost",
                "subtitle": ": The Japanese 5th Generation Computer Project",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Was wenn die Geschichte einen anderen Verlauf genommen h\u00e4tte? Multicore Workstations bereits in den 80ern? Und warum hatte die Welt Angst, von Japan technologisch abgeh\u00e4ngt zu werden? Von der Vision, die man vor 40 Jahren hatte, warum sie gescheitert ist und was heute von ihr \u00fcbrig ist.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "PRO16",
                    "public_name": "Prokhor",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3018,
                "guid": "74cd86b8-ae98-4906-8e7e-bc6f18977a80",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3018-git",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3018-git-lets-fck-up-history-and-then-restore-it",
                "title": "Git: Let's f*ck up history, and then restore it",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Oder: How to get rid of `my_git_project_bkp (copy1-10)`<br /><br />Ein kleiner Vortrag \u00fcber fortgeschrittene Operationen im Git-Versionssystem: Wie macht man Rebasing, File Purging und Recovery via `git reflog`.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "OLI17",
                    "public_name": "Oli",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3020,
                "guid": "98cb6023-46d6-41dd-85d8-17d43dcaf8a0",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3020-modular_synth",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3020-modular-synth",
                "title": "Modular Synth",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Ein kurzer Vortrag \u00fcber modulare Synthesizer. Sofern die Ger\u00e4te vor Ort sein k\u00f6nnen, werden interessierten Personen auch gerne auch selbst rumspielen d\u00fcrfen.<br /><br />Meine Racks: <br />  - [https://www.modulargrid.net/e/racks/view/2044207](https://www.modulargrid.net/e/racks/view/2044207)<br />  - [https://www.modulargrid.net/e/racks/view/1885770](https://www.modulargrid.net/e/racks/view/1885770)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CYR13",
                    "public_name": "Cyrill",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP1": [
              {
                "id": 49199,
                "guid": "90027f42-d1c3-53e8-b18a-34564fda53f5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49199-decentralised_social_media_has_a_moderation_problem",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/NUAUJG/",
                "title": "Decentralised social media has a moderation problem",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Decentralised social media services after spending decades in obscurity, are finally seeing mainstream adoption. While they offer\r\nthe promise of a communication platform without a corporate overlord, they struggle to be a safe place for many users. In this talk, I\r\nexplore the ways that decentralised social platforms struggle with moderation and harassment in a way that many previous platforms\r\ndidn't. I will explore the ways things like Mastodon struggle to protect its users from harassment, what people are doing there now to mitigate the problem, what past platforms did to address this problem, and possible solutions currently being explored.",
                "description": "Decentralised social media services after spending decades in obscurity, are finally seeing mainstream adoption. While they offer the promise of a communication platform without a corporate overlord, they struggle to be a safe place for many users. In this talk, I explore the ways that decentralised social platforms struggle with moderation and harassment in a way that many previous platforms didn't.\r\n\r\nThis talk explores what moderation looks like on centralised social services like forums, mailing lists, and corporate websites then shows the additional challenges that come when managing a decentralised service. Particularly, how to protect users from spam and harassment.\r\nI explore how past platforms tried to address these problems, and the ways these past approaches are and are not applicable anymore.\r\n\r\nI focus on the ways things like Mastodon struggle to protect its users from harassment, though the criticism is equally applicable to any other\r\nserver implementing a similarly decentralised protocol offering similar affordances. I'll discuss what people are doing there now to deal with\r\nthese problems, focusing on both technical and social conventions that have evolved over the years.\r\n\r\nFinally, I'll give a broad overview of the possible solutions currently being discussed and explored. These solutions ranging from secondary services federating moderation decisions between instance operators to whole new protocols designed to address these concerns directly.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3327,
                    "code": "ZFVAKU",
                    "public_name": "zaxtax",
                    "biography": "Zaxtax contributes to open-source scientific computing software. He enjoys long talks on the finer points of random number generation.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49210,
                "guid": "89d4bbfd-cbcf-5d5c-a9f5-46d64729349c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49210-what_if_xss_was_a_browser_bug",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/DYW8MV/",
                "title": "What if XSS was a browser bug?",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Cross-Site Scripting (XSS) is still the most common security issue on the web - with no easy way to be prevented. The talk will provide the necessary background on XSS and where previous approaches failed. Then we will present the Sanitizer API, a new and upcoming browser API that solves this issue.",
                "description": "We\u2019ll talk about mXSS and HTML parsing as background and then also explain why the XSS Auditor didn\u2019t work (as a prime example of a browser-controlled XSS mitigation). Using examples from recent mXSS attacks against sanitizers, we are explaining the root cause of these issues and the solution: Parsing needs to be done within a context-element. Then we will explain how a built-in Sanitizer API can fill the existing gap and what it can and can not protect against, looking at more recent attacks like DOM Clobbering and script gadgets.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3336,
                    "code": "CXPRTW",
                    "public_name": "Frederik Braun",
                    "biography": "Frederik Braun works as a Staff Security Engineer for Mozilla Firefox in Berlin. He\u2019s also a member of the W3C Web Application Security Working Group where he co-authored the Subresource Integrity standard. When not at work, Frederik goes on long bike treks across Europe with his wife and two kids.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 49267,
                "guid": "1b67e29e-0523-5e96-a49a-9981ad9f19ea",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "HIP1",
                "slug": "jev22-49267-placeholder_review_closing",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/9FESXJ/",
                "title": "placeholder, Review & Closing",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "Review & Closing done  by crew",
                "description": "Review & Closing done  by crew",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3393,
                    "code": "YPRCZQ",
                    "public_name": "pandora",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 181,
                    "code": "KWLW8R",
                    "public_name": "cven",
                    "biography": "Organizers",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "HIP2": [
              {
                "id": 49222,
                "guid": "bc17cad7-3c6b-5cea-9735-b79ec525a15a",
                "logo": "/media/hip-berlin-2022/submissions/FRLYBH/Bildschirmfoto_2022-11-27_um_20.08.02_So1CDnt.png",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "HIP2",
                "slug": "jev22-49222-die_physik_der_musik",
                "url": "https://pretalx.c3voc.de/hip-berlin-2022/talk/FRLYBH/",
                "title": "die Physik der Musik",
                "subtitle": "",
                "track": "E.T.I.",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Kunstform und eine Naturwissenschaft. Schwer vereinbare Gegens\u00e4tze auf den ersten Blick, doch lohnt sich ein zweiter\u2026",
                "description": "Musik ber\u00fchrt. Musik begeistert. Musik macht traurig, fr\u00f6hlich, melancholisch und manchmal nervt sie vielleicht auch einfach. Eins ist aber klar: Musik ist Kunst. Und zwar eine, die unsere H\u00f6rgewohnheiten sehr stark durch unsere Geschichte und Kultur gepr\u00e4gt hat. Es gibt wohl kaum einen Menschen, der keine Form von Musik mag. Aber wodurch kommt das? Was ist diese Musik eigentlich? Und warum gibt es Kl\u00e4nge die uns zum weinen vor Sch\u00f6nheit und andere zum Fu\u00dfn\u00e4gel hoch rollen bringen? Ist das nur Kultur und Gesellschaft verschuldet oder steckt da noch was anderes hinter? Ich, als leidenschaftliche Musikerin und begeisterte: \u201eAber warum genau ist das jetzt so?!?\u201c Fragerin habe versucht dem einmal vom Grund an nachzugehen. Und \u00dcberraschung, wir landen bei grundlegenden Physikalischen Konzepten. Von diesen aus ergeben sich fragen, angefangen bei: Was ist eine Klangwelle?, \u00fcber: Wieso nehmen wir unterschiedliche Intervalle verschieden wahr?, oder: Wie k\u00f6nnen wir eigentlich verschiedene Instrumente unterscheiden?, bis hin zu: Wie kommt es, das Dur eher als fr\u00f6hlich und Moll ehr als traurig wahrgenommen wird und was hat das mit diesen omin\u00f6sen Obert\u00f6nen zutun? Das ganze kann in kompliziert aussehender Mathe Sprache erkl\u00e4rt werden, oder durch graphische Darstellungen, die uns zeigen, das b\u00f6se Matheformeln im Grunde etwas wundersch\u00f6nes verstecken. Ich versuche mich an zweiterem und da sich Musik nicht ohne eben diese erkl\u00e4ren l\u00e4sst werden auch die akustischen Beispiele nicht fehlen, sodass au\u00dfer dem eigenen Geh\u00f6r und ein Bisschen Forschergeist keinerlei Vorkenntnisse ben\u00f6tigt werden. Aber auch jenen, die auf den einzelnen Gebieten gut bewandert sind, werden aus der Verbindung aus beiden noch so ihren Spa\u00df ziehen k\u00f6nnen, denn was gibt es sch\u00f6neres, als Gegens\u00e4tze zu vereinen?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3346,
                    "code": "G8RTWU",
                    "public_name": "Emilia Lilu Steinhauser",
                    "biography": "Hi, ich bin Emilia Steinhauser und 18 Jahre alt, womit ich bisher weder ein Studium abgeschlossen habe, noch auf irgendeine Andere Art eine Ausbildung in dem Gebiet habe. Stattdessen habe ich \u201cnur\u201c letztes Jahr mein Abitur gemacht und im Zuge Dessen einen Vortrag vorbereiten m\u00fcssen. Die Gelegenheit hab ich genutzt und als Thema den Versuch unternommen meine sehr unterschiedlichen Hobbys zu verbinden.\r\nklassische Musik ist ein gro\u00dfer Teil meines Lebens und als Laien Bratschistin spiele ich in vielen Orchestern und Ensembles mit. Zum anderen konnte ich unteranderem durch meine Leistungskurse Mathe und Physik meine Vorliebe zu den Naturwissenschaften in und au\u00dferhalb der Schule ausleben. \r\nIn meinem Abiturvortrag: \u201edie Physik der Musik\u201c habe ich sehr viel Arbeit und Freude reingesteckt und w\u00fcrde mich daher freuen, wenn diese Arbeit zu mehr als nur einer guten Note und meinem eigenen Vergn\u00fcgen genutzt werden kann. Ich w\u00fcrde diese neue Sichtweise auf Musik gerne an andere Interessierte Menschen weitergeben.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 3801,
                "guid": "a3ecb801-4ef2-50c0-9ad0-9b6777826df6",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/GTCTSJ/CA_Logo_dUZzHhA.png",
                "date": "2022-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-3801-wohnheim_collegium_academicum",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GTCTSJ/",
                "title": "Wohnheim Collegium Academicum",
                "subtitle": " - Selbstverwaltet, \u00f6kologisch, bezahlbar",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Seit 2013 arbeiten wir als ehrenamtliche Projektgruppe daran, f\u00fcr \u00fcber 250 Menschen bezahlbaren, selbstverwalteten und \u00f6kologisch vertretbaren Wohnraum in Heidelberg zu schaffen. Wir pr\u00e4sentieren, wie Freir\u00e4ume zum Leben und Entfalten geschaffen werden k\u00f6nnen - auch auf angespannten Wohnungsm\u00e4rkten.",
                "description": "Ist es realistisch, dass eine Gruppe Auszubildender und Studierender einfach loslegt, um ein Wohnheim zu konzipieren, zu bauen und zwar selbstverwaltet und nachhaltig? Die Antwort ist ja. Mit dem <a href=\"https://collegiumacademicum.de/\">Collegium Academicum (CA)</a> wird in Heidelberg ein etwas anderes Gro\u00dfprojekt geschaffen. Als Teil des <a href=\"https://www.syndikat.org/\">Mietsh\u00e4user Syndikats</a> geh\u00f6rt das Geb\u00e4ude keinen Investor:innen, sondern den Menschen, die dort wohnen - Menschen wie du und ich.\r\nWie wir \u00f6kologische Holzbauweise mit flexiblen Wohnraumgr\u00f6\u00dfen verbinden, das Projekt planen und finanzieren, erf\u00e4hrst du in diesem Vortrag.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 107,
                    "code": "9DEB7Z",
                    "public_name": "Jojo",
                    "biography": ".",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 183,
                "guid": "0bb18303-6daa-56b6-8b83-13530ca96311",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/D9NJMY/Foto_CareWerkstatt_i6S4PZd.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-183-care_werkstatt_who_cares_werkstatt_fuer_fuersorge_praktiken_by_assoziation",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/D9NJMY/",
                "title": "Care Werkstatt // Who Cares? Werkstatt f\u00fcr F\u00fcrsorge(praktiken). by Assoziation:E",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Who cares ist Bildungsangebot und Anlaufstelle f\u00fcr Menschen, die f\u00fcr andere Menschen da sind / da sein wollen. Und dabei von der (Reproduktions-)Arbeits- und Geschlechterforschung profitieren m\u00f6chten. Kommt rum und bastelt gemeinsam an progressiven Modellen zur Bew\u00e4ltigung eurer F\u00fcrsorgearbeit!",
                "description": "Who Cares (ist) konzipiert (f\u00fcr) soziale R\u00e4ume, in denen Menschen emanzipatorische Ans\u00e4tze zur praktischen Bew\u00e4ltigung von F\u00fcrsorgearbeit entwickeln. In unserer Care-Werkstatt auf dem Freiraumforum k\u00f6nnen verschiedene Ans\u00e4tze f\u00fcr radikal z\u00e4rtliche Beziehungsweisen entwickelt und reflektiert werden. \r\n\r\nVerschiedenes Wissen aus Jahrzehnten von globaler und feministischer Forschung hilft beim Verstehen, Vorbeugen und \u00dcberwinden bekannter, nur scheinbar individueller Problematiken im Bereich der Care-Arbeit. Au\u00dferdem k\u00f6nnen verschiedene Kollektive miteinander in Austausch treten und Bezug zur gesellschaftlichen Dimension der (scheiternden) F\u00fcrsorge herstellen. \r\n\r\nWho cares m\u00f6chte angesichts versch\u00e4rfter sozialer Notlagen individuelle Handlungsf\u00e4higkeit in solidarischen, z\u00e4rtlichen Beziehungsweisen erm\u00f6glichen - und damit verbunden Perspektiven auf ein gutes, selbstbestimmtes Leben f\u00fcr alle Menschen greifbar machen. Und gemeinsam die Abh\u00e4ngigkeit von patriarchal strukturierten Familienkonzepten auf der einen und arbeitsame Vereinsamung sowie rassifizierter und chauvinistischer Externalisierung von Care auf der anderen Seite zu \u00fcberwinden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8684,
                "guid": "86dfbd8c-47d1-5c2a-bbc6-1ff2da203924",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-8684-wdzwo",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/J7YXPG/",
                "title": "WdZwo",
                "subtitle": " - Wir squatten das Outback",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "In lockerer Runde wollen wir die WdZwo aufleben lassen und mit euch in Austausch und Diskussion treten. Wir reichern die Runde an mit einer Vorstellung der Hofbesetzung in der Holledau und freuen uns \u00fcber Austausch auch allgemein zum Thema Besetzung.",
                "description": "Eine Besetzung in Bayern? Bis zum Sommer 2022 wurde ein Vierseithof in der Holledau zum Teil still besetzt. Mehr als eine Woche nach dem \u00f6ffentlich-werden erfolgte die R\u00e4umung. Was ist passiert? Geschichten, Erfahrungen und Bilder aus Wolfersdorf.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 142,
                    "code": "VDPXSV",
                    "public_name": "Aaron",
                    "biography": "Bin ein Fan selbstorganisierter Freir\u00e4ume, deshalb liebe ich dieses Forum!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 4969,
                "guid": "496911dd-030d-55dc-9692-8552ec8a676b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-4969-lass_mich_durch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/K37GRN/",
                "title": "Lass mich durch",
                "subtitle": " - Wege befreien im urbanen Raum",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Viola und Ich halten einen Vortrag, in dem wir die Zuh\u00f6renden anstiften unliebsame Z\u00e4une und andere Hindernisse in ihrer Umgebung zu \u00fcberwinden. Dabei werden wir zeigen, dass eine hohe Anzahl an Wegen die gemeinsame Lebensqualit\u00e4t steigert.",
                "description": "Unser Anliegen besteht darin eine Aufmerksamkeit f\u00fcr die vielen versperrten Wege um uns herum zu erzeugen, welche, wenn sie erst mal befreit sind, unser Leben erleichtern und bereichern k\u00f6nnen. Besitzt der Mensch eine hohe Auswahl an begehbaren Wegen, wird ihm das verlassen festgefahrener Gedankenpfade auch leichter fallen. Davon sind wir \u00fcberzeugt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 122,
                    "code": "DNHE9D",
                    "public_name": "Fran\u00e7ois",
                    "biography": "Ich mache Kunst mit Bildern, Musik und Texten. Ich habe keine Hobbies mehr.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1324,
                "guid": "132f4a45-1f42-5695-b7dd-02765afb08bd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/PPKXXZ/20221018_145703_lq_t6DK9IJ.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-1324-treibgut",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PPKXXZ/",
                "title": "treibgut",
                "subtitle": " - Die Materialquelle f\u00fcr Projekte",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "treibgut ist eine Materialinitiative, die daf\u00fcr sorgt, dass noch brauchbare Materialien die normalerweise im Container landen wieder einer Nutzung zugef\u00fchrt werden. Die Materialien stehen allen Leuten mit Ideen und Projekten zur Verf\u00fcgung.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 172,
                    "code": "HTG3LJ",
                    "public_name": "treibgut",
                    "biography": "treibgut ist eine Materialinitiative, die daf\u00fcr sorgt, dass noch brauchbare Materialien die normalerweise im Container landen wieder einer Nutzung zugef\u00fchrt werden. Die Materialien stehen allen Leuten mit Ideen und Projekten zur Verf\u00fcgung.\r\nMehr Infos:\r\nInsta: treibgut.lager.muc\r\nhttp://www.treibgut-lager.de/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7917,
                "guid": "79b17ad3-ce71-53d5-9512-d7b31343c73c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:17",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-7917-culture_is_not_dead",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SBARF9/",
                "title": "CULTURE IS NOT DEAD",
                "subtitle": " - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "\u201eCulture is not dead!\u201c ist eine kritische Kurzdoku \u00fcber den Kultursommer 2021 im G\u00e4ngeviertel / Hamburg.",
                "description": "\u201eCulture is not dead!\u201c ist eine kritische Kurzdoku \u00fcber den Kultursommer 2021 im G\u00e4ngeviertel.\r\nUm den Auswirkungen der Coronakrise auf die Kultur etwas entgegenzusetzen, f\u00f6rderte die Beh\u00f6rde f\u00fcr Kultur und Medien unter dem Motto \u201ePLAY OUT LOUD\u201c \u00fcber 100 Kulturveranstaltungen in Hamburg. Dieser sogenannte Kultursommer fand vom 15. Juli bis 16. August mit \u00fcber 1.800 Veranstaltungen statt. Auch im G\u00e4ngeviertel, einem der letzten Freir\u00e4ume inmitten von Hamburgs gentrifizierter Innenstadt, gab es eine ganze Reihe von Veranstaltungen. H\u00f6rt sich toll an! War es auch. Es gab sehr viel zu sehen, das seht ihr in der Doku. Doch wie nachhaltig ist so eine F\u00f6rderung eigentlich f\u00fcr die K\u00fcnstler*Innen? Und wie war das f\u00fcr die Kulturbetriebe, speziell das G\u00e4ngeviertel?  Was sagen die Menschen, die daran beteiligt waren? \r\n\r\nFalls ihr gerne mehr \u00fcber das G\u00e4ngeviertel wissen m\u00f6chtet, schaut doch hier vorbei:\r\nhttps://das-gaengeviertel.info/\r\n\r\nWollt ihr mehr \u00fcber das Filmkollektiv hinter dem Film wissen, dann schaut hier:\r\nhttps://shittypants.de/\r\nInsta: shittypantsproductions\r\n\r\nund auch hier:\r\nhttps://www.jonas-albrecht.de/\r\nInsta: zwischensequenzen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 145,
                    "code": "EWTBXE",
                    "public_name": "Dion",
                    "biography": "Mein Name ist Dion und ich bin Programmleitung im G\u00e4ngeviertel.\r\nKurzfilm: CULTURE IS NOT DEAD - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3800,
                "guid": "3f8000e5-befe-5ad5-8eba-d32147ba3bdf",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:25:00+01:00",
                "start": "15:25",
                "duration": "00:08",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-3800-cheers_to_10_years",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NLM9LU/",
                "title": "Cheers to 10 years!",
                "subtitle": " - 10 Jahre G\u00e4ngeviertel",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "10 Jahre G\u00e4ngeviertel - Zum zehnj\u00e4hrigen Bestehen hat sich das G\u00e4ngeviertel mal einen fantastischen Film geg\u00f6nnt. Vielen Dank an Jana, Carsten, Lion und die Crew vom Kino-Kabaret f\u00fcr diese Produktion!\r\nKomm in die G\u00e4nge! Cheers to 10 years!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 145,
                    "code": "EWTBXE",
                    "public_name": "Dion",
                    "biography": "Mein Name ist Dion und ich bin Programmleitung im G\u00e4ngeviertel.\r\nKurzfilm: CULTURE IS NOT DEAD - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4864,
                "guid": "48ff64f6-0b5f-5dcd-a921-50fd47787bbc",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/3HAWBE/Kulturator_Logo_Reinzeichnung-web_rNCO8TZ.jpg",
                "date": "2022-12-30T16:15:00+01:00",
                "start": "16:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-4864-hacking_social_entrepreneurship_jeder_mensch_ist_gemeinnuetzig_kulturator_gute_dinge_stiftung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3HAWBE/",
                "title": "Hacking social entrepreneurship // Jeder Mensch ist gemeinn\u00fctzig / Kulturator | Gute-Dinge-Stiftung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Kurz & unterhaltsam: hinter den Kulissen eines Systemhacks, 18 Monate Kampf f\u00fcr gute Dinge, gegen B\u00fcrokratie und Bleibenlassen. Wie man ohne Geld eine Stiftung gr\u00fcndet um ein offenes Dach f\u00fcr gute Ideen ohne B\u00fcrokratie zu bauen. Ehrenamtlich, seit 6 Jahren. Engagement first, B\u00fcrokratie second.",
                "description": "Johannes und Max haben 2016 den Kulturator gegr\u00fcndet, davor wurden anderthalb Jahre Briefe geschrieben. Das Ziel: eine Stiftung gr\u00fcnden \u2013 zu jedem Zweck der Welt \u2013 damit alle netten Menschen unter diesem Dach offiziell gemeinn\u00fctzig aktiv werden k\u00f6nnen.\r\n\r\nDann kann man auch mit gefl\u00fcchteten Kindern in den Zoo fahren und man kann die Tickets geschenkt bekommen. Einzige Alternative: Verein gr\u00fcnden. Das geht aber nicht allein. Also gr\u00fcnden viele Menschen potemkinsche Vereinsd\u00f6rfer, mit Schatzmeistern, die keinen Bock haben, Satzungen die keiner schreiben mag, Sitzungen die keiner abhalten will, Notare und Anwaltsbesuche, die keiner zahlen will \u2013 nur um am Ende mit Kindern in den Zoo zu fahren.\r\n\r\nDie meisten lassen das nat\u00fcrlich bleiben. \r\nAber jetzt gibt's uns \u2013 und Ihr k\u00f6nnt alle endlich einfach nett sein :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "YZM9NW",
                    "public_name": "Johannes Schricker (Kulturator)",
                    "biography": "Johannes ist die nette Zeit ehrenamtlicher Vorstand und Stifter des Kulturators (www.kulturator.de). Die andere Zeit freiberuflicher Dipl. Ing. Stratege. Heute geht's um die nette Zeit :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 497,
                "guid": "0ec497a0-547c-537c-9229-9b0ae01b7df6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-497-allesandersplatz",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BQWXKA/",
                "title": "Allesandersplatz",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "50.000 Quadratmeter Leerstand mitten in Berlin? Ein Film \u00fcber das Haus der Statistik am Alexanderplatz.",
                "description": "Urbanisierung, Beton, Stein, verschwindendes Gr\u00fcn. Am zentralsten Punkt Berlins \u2013 am Alexanderplatz \u2013 steht das Haus der Statistik, das in den letzten 12 Jahren langsam zur Ruine verk\u00fcmmerte. In einer Protestaktion besetzen K\u00fcnstler*innen das Haus, in dem in der DDR die amtlichen Statistiken gemacht wurden. Langsam erwacht das Geb\u00e4ude aus dem Dornr\u00f6schenschlaf. Stadtverwaltung, Planer*innen, Kreative und Zivilgesellschaft tun sich zusammen, um Raum f\u00fcr Kunst, Kultur und Soziales zu schaffen. ALLESANDERSPLATZ begleitet den Prozess der Transformation dieses Ortes, der durch Pionier*innennutzungen versucht, ein alternatives, gemeinwohlorientiertes Konzept von Stadt zu entwickeln.\r\nGelingt es dem Allesandersplatz ein Vorbild f\u00fcr eine nachhaltige und diverse Zukunft der Stadt zu sein? Ein Ort, an dem alles anders ist?\r\nMehr Infos: https://www.allesandersplatz.berlin/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [],
            "WoodbineDWeb": []
          }
        },
        {
          "index": 6,
          "date": "2022-12-31",
          "day_start": "2022-12-31T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-31T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "Fireshonks": [],
            "Sparti": [],
            "Bierschoine": [],
            "CCL": [],
            "xrelog22 - Stream": [],
            "Seminarraum": [],
            "Winterchaos": [],
            "HIP1": [],
            "HIP2": [],
            "Ahlam": [
              {
                "id": 1708,
                "guid": "1708dae9-7ae4-5050-9a9a-362b8e18d0cd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/YJWT8F/Oberlab_Raum_0XNRlXf.jpg",
                "date": "2022-12-31T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-1708-oberlab",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/YJWT8F/",
                "title": "Oberlab",
                "subtitle": " - Ein FabLab im Oberland",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Gemeinn\u00fctzige Nutzungsalternativen von zentral gelegenen R\u00e4umlichkeiten in Gemeinden am Beispiel der Umgestaltung eines ehem. M\u00f6belgeschaftes in Gmund am Tegernsee in einen gemeinn\u00fctzigen **Makerspace** inkl. MINT F\u00f6rderung an den umliegenden Schulen, dem so genannten [Oberlab](https://oberlab.de/).",
                "description": "Vorstellung eines ehrenamtlichen Makerspaces im Oberland inkl. Mint-F\u00f6rderung an den umliegenden Schulen unter anderem im Rahmen eines mobilen Fablabs.\r\n\r\nEine \u00dcbersicht zu dem Projekt getragen durch einen gemeinn\u00fctzigen Verein ist unter https://oberlab.de/ zu finden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 97,
                    "code": "AHMGBT",
                    "public_name": "Lukas Lischke",
                    "biography": "Kontinuierliche Weiterentwicklung mit dem Ziel des lebenslangen Lernens treiben mich an.\r\nWissen zu erlangen, zu vermitteln und auszutauschen empfinde ich als zutiefst erf\u00fcllend.\r\n\r\nIch bin Produktmanager f\u00fcr hochfrequenzbasierte inline Sensoren und Messysteme bei Work Microwave GmbH in Holzkirchen sowie langj\u00e4hriges Mitglied im gemeinn\u00fctzigen Fablab Oberland e.V. mit Sitz in Gmund.\r\n\r\nHeute w\u00fcrde ich ihnen gern etwas \u00fcber mein aktuelles Herzensthema im Ehrenamt erz\u00e4hlen!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2668,
                "guid": "26688fbf-7ea1-56a8-aa18-a19cf261a2d0",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Ahlam",
                "slug": "jev22-2668-mybrainmychoice",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/HUQADN/",
                "title": "#mybrainmychoice",
                "subtitle": " - Es ist Zeit f\u00fcr eine neue Drogenpolitik!",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "Vorstellung der Initiative #mybrainmychoice. Es sollen 13 Forderungen diskutiert werden f\u00fcr die Entkriminalisierung von Personen, die illegalisierte Drogen nehmen.",
                "description": "https://www.entkriminalisierung.info",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 187,
                    "code": "7AXFQL",
                    "public_name": "Angie",
                    "biography": "Soziale Arbeit und politischer Aktivismus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Bhavani": [
              {
                "id": 1265,
                "guid": "a1265b34-bb29-5a3f-864d-ed54292cb427",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/HDHX7S/Ffmuc_kombi_vector_5m7QlAO.jpg",
                "date": "2022-12-31T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-1265-freie_netze_muenchen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/HDHX7S/",
                "title": "Freie Netze M\u00fcnchen",
                "subtitle": " - Projektvorstellung und Routereinrichtung",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Was ist ein Freifunknetz und was macht der Verein Freie Netze M\u00fcnchen?\r\nAusf\u00fchrliche Vorstellung und anschlie\u00dfend gemeinsames Einrichten und Konfigurieren von Freifunkroutern zum Mitnehmen. Falls vorhanden, gerne eigenen Laptop mitbringen!",
                "description": "Hier lernt ihr Freifunk M\u00fcnchen kennen! Freifunk ist ein von vielen Menschen gemeinsam betriebenes Netz, bei denen jede/r etwas von ihrer/seiner Bandbreite abgeben und risikolos seinen Internetzugang anderen zur Verf\u00fcgung stellen und sich mit anderen Menschen vernetzen kann.\r\nDer dahinter stehende Verein Freie Netze M\u00fcnchen hat neben Freifunk noch andere Projekte (z.B. Richtfunk; Anbindung von Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnften, Videokonferenzplattform meet.ffmuc.net), die kurz angerissen werden.\r\nNach einer umfassenden Vorstellung und Einf\u00fchrung kann jede/r Workshoppende einen eigenen Freifunkrouter einrichten und mit nach Hause nehmen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 167,
                    "code": "QDNZMK",
                    "public_name": "Tobias McFadden",
                    "biography": "Veranstaltungstechniker; Freifunker, Jugendkulturler; AK-Vorratler; spezialliberal-anarchistisch-pragmatisch-progressiver Gemeinde(Pi)rat Gauting",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 194,
                "guid": "dc01c9d4-92f8-5c06-8a24-11cb7d61dd6c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Bhavani",
                "slug": "jev22-194-infrastructure_review",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PNVSCM/",
                "title": "Infrastructure Review",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Geschichte von vielen (wieder) blinkenden Lichtern, staubigen Stunden im Keller, dutzenden Kabeln ins Nirgendwo und Himbeerkuchenmangel. Und Lasern.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 114,
                    "code": "QJFZTP",
                    "public_name": "Eine spontane Ansammlung von Wesen",
                    "biography": "Eine spontane Ansammlung von Wesen, die so Netzwerk und Video machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Hackwerk": [],
            "WoodbineDWeb": []
          }
        }
      ]
    }
  }
}