{
  "$schema": "https://c3voc.de/schedule/schema.json",
  "schedule": {
    "generator": {
      "name": "voc/schedule/jev22",
      "version": "b83c3"
    },
    "version": "2022-12-26 18:40; Reconnect To Chaos! 2.1; Curious Community Labs Chaos Experience 0.1.3; Wintergalaktische Club Mate Party 0.5; ChilyConChaos 2022-12-26 18:40; Winterchaos 0.2; Forum f\u00fcr Freir\u00e4ume - Gib Uns Mehr! 0.37; End-of-Year event 0.1; DWeb NY Pre-kickoff + RemoteCCC @ Woodbine 0.1",
    "conference": {
      "acronym": "jev22",
      "title": "Dezentrale Jahresendveranstaltungen",
      "start": "2022-12-26",
      "end": "2022-12-31",
      "daysCount": 6,
      "timeslot_duration": "00:15",
      "time_zone_name": "Europe/Amsterdam",
      "rooms": [
        {
          "name": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
          "guid": "6f12618c-0f1c-4318-a201-099152f86ac0",
          "description": "Haupt-Raum .. Streaming-B\u00fchne mit (kleinem) Publikum",
          "capacity": 50,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "RTC-Workshop 1 (Sem1)",
          "guid": "a8878181-5c2d-4882-a4aa-2f799d256fdb",
          "description": null,
          "capacity": 25,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Haus 2",
          "guid": "146a5fe7-e0e6-41cd-b1ff-ea926a8b61cc",
          "description": "HackCenter",
          "capacity": 40,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Theaterraum (22)",
          "guid": "0ba794eb-69bb-4381-9ce6-422529fc8291",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Seminarraum 2 (24)",
          "guid": "ce023d5e-a406-4bc0-ad0b-f0ce64c7f206",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "name": "Seminarraum 3 (21)",
          "guid": "9d6724e4-a5ff-4fca-b4da-1fc28b59882a",
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Potsdam, Chaostreff"
        },
        {
          "guid": "3100bf0b-d2c9-43be-8bf4-c083b4239a78",
          "name": "Halle 4K",
          "location": "Hamburg"
        },
        {
          "name": "Rave Cave",
          "guid": null,
          "description": "Da wo der Tiefton beischl\u00e4ft. Im Hauptraum rechts hinter, dann hinter dem Escape-Room die rote T\u00fcr.",
          "capacity": 20,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Lounge",
          "guid": null,
          "description": "Die Lounge direkt im Hauptraum.",
          "capacity": 120,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Spezial Raum",
          "guid": null,
          "description": "Schaut in der Beschreibung des Workshops nach dem Ort",
          "capacity": 120,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "WICMP Seminarraum",
          "guid": "99808216-837b-11ed-85fb-6c400891b752",
          "description": "Der Seminarraum des ZAM. Im Hauptraum rechts die Rampe hoch, nach den Spinden links.",
          "capacity": 20,
          "location": "Erlangen, Bits'n'Bugs + ZAM"
        },
        {
          "name": "Winterchaos",
          "guid": "99411f15-7335-4d36-abac-3ff0419ec954",
          "description": "Talks at LuXerias and LABOR Luzerns Winterchaos 2022",
          "capacity": null,
          "location": "Luzern, CH"
        },
        {
          "name": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
          "guid": "568cabc6-82f2-11ed-82f7-cf29158272bb",
          "description": "Vortragsraum 1 - Ahlam",
          "capacity": 111,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
          "guid": "64f358c2-82f2-11ed-b6f2-370ab4c5fdf0",
          "description": "Vortragsraum 2",
          "capacity": 112,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
          "guid": "75e89700-82f2-11ed-9245-2f2ddaaba5eb",
          "description": "Workshopraum 1",
          "capacity": 82,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 2",
          "capacity": 64,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 3",
          "capacity": 82,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
          "guid": null,
          "description": "Workshopraum 4",
          "capacity": 64,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Klangkeller - H1-U.1",
          "guid": null,
          "description": "Klangkeller",
          "capacity": 72,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ruheraum - H1-2.1",
          "guid": null,
          "description": "Ruheraum",
          "capacity": 38,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum 1 (Dusche)",
          "capacity": 8,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
          "guid": null,
          "description": "Austellungsraum 2",
          "capacity": 84,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum",
          "capacity": 12,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
          "guid": null,
          "description": "Ausstellungsraum 4 (Dusche)",
          "capacity": 8,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
          "guid": null,
          "description": "Austellungsraum 5",
          "capacity": 93,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Forumszentrum - H1-0.1",
          "guid": null,
          "description": "Forumszentrum & Info-Point",
          "capacity": 15,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
          "guid": null,
          "description": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch",
          "capacity": 32,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Kantine - H2-4.7",
          "guid": null,
          "description": "Kantine",
          "capacity": 44,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "St\u00e4nde - H2-4.8",
          "guid": null,
          "description": "St\u00e4nde",
          "capacity": 36,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Timeout Raum - H2-5.1",
          "guid": null,
          "description": "Timeout Raum",
          "capacity": 54,
          "location": "M\u00fcnchen"
        },
        {
          "name": "Raum 1",
          "guid": null,
          "description": null,
          "capacity": null,
          "location": "Aalen, Hackwerk"
        }
      ],
      "days": [
        {
          "index": 1,
          "date": "2022-12-26",
          "day_start": "2022-12-26T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-26T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [],
            "Rave Cave": [],
            "Lounge": [],
            "Spezial Raum": [],
            "WICMP Seminarraum": [],
            "Winterchaos": [],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 9183,
                "guid": "918367c1-980e-539b-93ec-44da7b2b5bc8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-9183-muc_free_space_ein_mangel_im_ueberfluss",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BGQNEC/",
                "title": "MUC free SPACE? Ein Mangel im \u00dcberfluss.",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Oral-History der Freir\u00e4ume f\u00fcr Kunst und Kultur in M\u00fcnchen, mit Ausblick auf 2023\r\nWelche K\u00e4mpfe um Freie R\u00e4ume f\u00fcr Kultur gab es in den vergangenen 100 Jahren schon in unserer Stadt und warum mussten sie gef\u00fchrt werden? Wozu hat das gef\u00fchrt und was k\u00f6nnen Wir f\u00fcr die Zukunft daraus lernen?",
                "description": "Diskussion mit:\r\nDr. Simone Egger (Kulturwissenschaftler)\r\nDJ Upstart (Optimal Rec., Rote Sonne)\r\nBeate Bidjanbeg (Bezirksausschuss: Ludwigsvorstadt-Isarvorstadt)\r\nRobert Hoffmann (Zeitzeuge und Kulturarbeiter)\r\nReinhard Oefele (Zeitzeuge und Kulturarbeiter, Kunstverein Schwabing, Galerini)\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7897,
                "guid": "78ab97db-ee0e-5391-97f0-9b82debd3b05",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-7897-streaming_engelschulung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/7YXWJG/",
                "title": "Streaming-Engelschulung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Alles was ihr wissen m\u00fcsst, um einen Livestream zu betreuen.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 183,
                    "code": "UPAHZK",
                    "public_name": "terru",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5664,
                "guid": "ec566e44-cdc5-516f-86c3-2f468f939a9d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:50",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-5664-raum_fuer_die_schoene_welt",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FKJMDE/",
                "title": "Raum f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Vortrag m\u00f6chte Tobias Budesheim Vorstandmitglied von Students for Ukraine Raum geben f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt. Er pr\u00e4sentiert Hoffnungsbilder in einer Zeit in der es scheint, als ob die Welt aus den Fugen ger\u00e4t. Was sind meine Freiheitsr\u00e4ume? Wo ist die Welt noch sch\u00f6n?",
                "description": "Wer ist wirklich frei? Ein Raum ist nur so gro\u00df, wie wir ihn uns erschaffen. Das gilt auch f\u00fcr unsere Gedanken. Wir f\u00fcllen einen Raum mit Menschen, M\u00f6beln, Bildern und Erinnerungen. Das gilt auch f\u00fcr das Menschliche Gehirn. Wann aber ist der Raum den wir erschaffen bedroht? Diese Frage stellten sich schon viele Autoren, \u00d6konomen, Wissenschaftler, Politiker und sogar Menschen in der Steinzeit. Was sind unsere Abwehrhandlungen? Wie gehen wir damit um? Und wie k\u00f6nnen wir mit unsere vielen sogenannten \"Bias\" umgehen? Schaffen wir es neue R\u00e4ume zu gestalten? Oder bleiben wir in unseren alten R\u00e4ume?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 123,
                    "code": "ZPDZJX",
                    "public_name": "Tobias Budesheim",
                    "biography": "Tobias Budesheim, 23 Jahre alt, Vorstandsmitglied bei Students for Ukraine Munich e.V, Studium in Betriebswirtschaft und Unternehmensf\u00fchrung, aber auch k\u00fcnstlerisch unterwegs und hat eine musikalische Ader. Schaffen von neuen R\u00e4umen und innovative nachhaltige Gedanken sind sein Weg die Sch\u00f6nheit der Welt einzufangen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 508,
                "guid": "0f508ad6-0d8c-5497-8041-c738a29e4a70",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/C9NQFY/Titel_Gefluester_2pgPiIw.jpeg",
                "date": "2022-12-26T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-508-es_geht_durch_die_welt_ein_gefluester_zeitzeug_innen_der_revolution_und_raeterepublik_in_baiern_1918_19",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/C9NQFY/",
                "title": "\"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster - Zeitzeug*innen der Revolution und R\u00e4terepublik in Baiern 1918/19\"",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Revolutionsfilm \"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster\" und Workshop \"Konkrete Utopien\" (120 Min)",
                "description": "Siebter November 1918. Revolution\u00e4re Nacht in M\u00fcnchen. Nach einer Gro\u00dfdemo f\u00fchrt Kurt Eisner die Menschenmenge zu den Kasernen. Die kriegsm\u00fcden Soldaten laufen sofort \u00fcber. Der K\u00f6nig samt Entourage flieht. Ohne Blutvergie\u00dfen wird der Freistaat Baiern geboren. Der Film entstand 1988 und es kommen damals bereits hochbetagten ZeitzeugInnen aus dem anarchistischen, kommunistischen und sozialistischen Spektrum zu Wort. Die Errungenschaften der Revolution werden ebenso thematisiert wie ihr Scheitern. Dazu geh\u00f6ren die Verwerfungen innerhalb der Linken wie auch die Heldinnen der Frauenbewegung; zuvorderst das Lesbenpaar Anita Augspurg und Lida Gustava Heymann.\r\nF\u00fcr diejenigen, die heute f\u00fcr eine gerechte Gesellschaft k\u00e4mpfen wirft \"Es geht durch die Welt ein Gefl\u00fcster\" brisante politische Fragen auf: Welche Utopien brauchen wir heute? Was tun, wenn die Freiheit auf der Stra\u00dfe liegt? In welcher Welt wollen wir leben?\r\nD 1988/2019   74 Min. \r\nAnschlie\u00dfend an die Filmvorf\u00fchrung findet ein Workshop statt, in dem wir uns mit konkreten Utopien zu einer gerechten Welt besch\u00e4ftigen wollen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 110,
                    "code": "UV8YGG",
                    "public_name": "Uli",
                    "biography": "http://www.bezmedien.de/index.php/referenzen",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8079,
                "guid": "e8079a65-7b83-5a9d-9515-f2394583e861",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:42",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-8079-freie_raeume",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SKMT8H/",
                "title": "Freie R\u00e4ume",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Geschichte der Jugendzentrumsbewegung in Deutschland",
                "description": "Nachdem die 68er-Bewegung sich mit der sexuellen Revolution, der Studentenrevolte und den T\u00e4tern und Helfern der Nationalsozialisten besch\u00e4ftigt hat, folgte Anfang der 1970er Jahre in Westdeutschland eine Jugendbewegung, die selbstverwaltete Jugendzentren und Treffpunkte forderte, in denen sie ihre Freizeit selbstgestalten konnten, ohne durch ihre Eltern kontrolliert oder in der Stadt zum Konsum gen\u00f6tigt zu werden. Es folgten Demonstrationen, Unterschriftenaktionen und Diskussionen mit Kommunalpolitikern. So wie bei den Vorg\u00e4ngern der 68er-Bewegung fand auch ihre Initiative bald Ableger in vielen westdeutschen St\u00e4dten und Gemeinden. Die Jugendzentrumsbewegung sollte Erfolg haben und so kam es, dass die selbstverwalteten Treffpunkte selbst in kleinen d\u00f6rflichen Gemeinden kleine politisch-kulturelle Revolutionen ausl\u00f6ste. In seinem Dokumentarfilm zeichnet der Regisseur Tobias Frindt den Werdegang der Jugendbewegung nach und versucht herauszufinden, was von ihr heute noch \u00fcbrig ist.\r\nMehr Infos: https://freieraeume-film.de/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 352,
                "guid": "d03ac525-1644-505b-b66d-fc53f1fa17cb",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-352-sie_ist_kein_genre_workshop_vortrag_und_songwritingsession_fuer_flinta_musiker_innen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RW9MCG/",
                "title": "SIE IST KEIN GENRE WORKSHOP, VORTRAG UND SONGWRITINGSESSION F\u00dcR FLINTA MUSIKER*INNEN",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Vortrag und Diskussionsrunde zum Thema Geschlechtergerechtigkeit in der Musikindustrie\r\nund Songwritingsession f\u00fcr FLINTA*-Musiker*innen",
                "description": "Die Veranstaltung soll Teilnehmer*innen eine M\u00f6glichkeit geben, das Kollektiv Sie ist kein Genre kennenzulernen und auszuprobieren. Desweiteren bietet das Event einen Saferspace f\u00fcr FLINTA* Musiker*innen aus M\u00fcnchen und Umgebung sich auszutauschen, kennenzulernen, zu diskutieren und zu musizieren. Inhalt der Veranstaltung sind eine Diskussionsrunde und ein Vortrag zum Thema Geschlechtergerechtigkeit in der Musikindustrie, sowie eine Songwritingsession.\r\nWenn du Instrumentalist*in bist, w\u00e4re es toll, wenn du dein eigenes Instrument mitbringen k\u00f6nntest und uns Bescheid gibst.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 84,
                    "code": "M9T38H",
                    "public_name": "Sie ist kein Genre",
                    "biography": "Wir sind ein M\u00fcncher Kollektiv, welches sich f\u00fcr mehr Geschlechtergerechtigkeit in der Musikszene einsetzt.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [
              {
                "id": 3924,
                "guid": "392c4e84-2534-5401-8eb8-6b6fa5f93b73",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-3924-sue_your_landlord",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BFH83K/",
                "title": "Sue your Landlord",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Viele Mieter*innen k\u00f6nnten ihre Miete sofort senken. Der Mietspiegel wird zurecht kritisiert, weil er unbekannt, die Berechnung intransparent und die Durchsetzung kompliziert ist. Und die Mietervereine weisen auch nicht proaktiv darauf hin. Bei einer Umfrage des Architekt*innen-Kollektiv PONR hat me",
                "description": "Viele Mieter*innen k\u00f6nnten ihre Miete sofort senken. Der Mietspiegel wird zurecht kritisiert, weil er unbekannt, die Berechnung intransparent und die Durchsetzung kompliziert ist. Und die Mietervereine weisen auch nicht proaktiv darauf hin. Bei einer (kleinen) Umfrage des Architekt*innen-Kollektiv PONR haben fast 50% angegeben, dass sie mehr als die orts\u00fcbliche Miete zahlen. Menschen dabei zu unterst\u00fctzten, ihre Miete zu senken, k\u00f6nnte neue Zielgruppen f\u00fcr Mietaktivismus zug\u00e4nglich machen und ein Risiko f\u00fcr Immobilienkonzerne darstellen, die mit h\u00f6heren Mieten kalkulieren, als sie gesetzlich verlangen k\u00f6nnen. Der Workshop soll deswegen eine Einf\u00fchrung in die gesetzlichen Rahmenbedingungen der Mietpreisbremse geben und Ans\u00e4tze f\u00fcr Kampagnen vorstellen und diskutieren.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 106,
                    "code": "TYRPQB",
                    "public_name": "Pheli",
                    "biography": "Musikerin, Forscherin, Aktivistin. Bin aktiv darin, Eigentumsverh\u00e4ltnisse sichtbar zu machen und Rechte von Mieter*innen und Landnutzer*innen zu st\u00e4rken",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [],
            "Klangkeller - H1-U.1": [],
            "Ruheraum - H1-2.1": [
              {
                "id": 2241,
                "guid": "224ecd16-80d4-55e1-8e68-cfdaa5099801",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-2241-supporting_resilience_with_mindfulness_an_introduction_to_mindfulness_practice",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/DALED8/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - an introduction to mindfulness practice",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "How can we support activism by learning how stress impacts our systems? How can we generate spaces that are safe and nourishing? Mindfulness can be a central tool in supporting healthy resistance - this is an introduction. >> love-ethics.eu",
                "description": "Impulsvortrag: Supporting Resilience with Mindfulness - Connecting with body as a resource \r\n\r\n\r\nMany activists are highly engaged and identified with their work and often carry their worry and thoughts with them through every day life, way beyond their actual work. How can we support activism by learning how stress impacts our systems? How can we generate spaces that are safe and nourishing? \r\nMindfulness is a tool that can be used way further then as personal relaxation method but actually supports resilient movements of resistance, nourish communities with establishing habits of pausing and caring and learning to be with what is. MBSR is a method that was developed in working with pain patients and takes a close look at the phenomenon of stress as well as physiogical and emotional pain. \r\n\r\n\r\nPresentation - What is stress?\r\nHow does stress impact our physical and emotional health?\r\nHow does mindfulness impact our stress reactions.\r\nHow could I start to practice?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 4522,
                "guid": "45d2a231-7753-5139-90b5-45bc6da3f3cd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-26T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-4522-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 2897,
                "guid": "f2adf897-9274-57dd-8f21-400c9ccdbaed",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-26T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-2897-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 4070,
                "guid": "4f0705af-050d-59c1-8615-40ce30f562de",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-4070-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 3595,
                "guid": "b3c5b954-24e6-59a9-bed5-e8e65a7cc19f",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-26T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-3595-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 8600,
                "guid": "e8e6bbd0-fcf0-5f5d-b210-0904f0bac9f6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-8600-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 2265,
                "guid": "22edd65c-ed10-57d0-9125-c387a35ac12d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-2265-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6139,
                "guid": "613d9570-307f-56bb-9850-5cd9283e913c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-6139-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [
              {
                "id": 2348,
                "guid": "2348e047-f1ff-5dfa-8571-4194aa93ee41",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-2348-essenszeit_abends_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RBPNS8/",
                "title": "Essenszeit (Abends) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 4761,
                "guid": "b47e61bf-f236-5817-b78a-de8694cf9e97",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-26T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-4761-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3235,
                "guid": "a3235d08-c3a8-592d-bbeb-ffc868837114",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T13:40:00+01:00",
                "start": "13:40",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-3235-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7305,
                "guid": "7db3bd05-e2a3-571b-9c68-d5d295fc6658",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T15:20:00+01:00",
                "start": "15:20",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-7305-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7068,
                "guid": "f7068987-fe5c-5432-a943-3451f79d6780",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-7068-frei_raum_im_kontext_des_speziesismus",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3ZF8G8/",
                "title": "(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "description": "Unser Stand soll eine Ausstellungsfl\u00e4che sein, die alle einl\u00e4dt, ein Gef\u00fchl daf\u00fcr zu bekommen, wie der Raum f\u00fcr und gegen Tiere in M\u00fcnchen genutzt wird, wie eine Stadt mit speziesismusfreien R\u00e4umen aussehen kann und wie diese idealerweise etabliert werden k\u00f6nnen. Unsere Kernfragen lauten: Was ist der Status quo momentan in M\u00fcnchen? Wie verankert ist Diskriminierung? Welche Spannungsfelder gibt es? Werden diese \u00fcberhaupt wahrgenommen? Wie viel (Frei)raum haben Tiere in der Stadt? Wie viel davon beansprucht die Tierindustrie? Wie nehmen Tierrechtsaktivisti (Frei)raum ein? Wie viel Raum nimmt der Speziesismus ein? Wie viel Potenzial kann aktiviert werden, wenn die Fl\u00e4chen der Tierindustrie weggedacht und eines Tages tats\u00e4chlich abgeschafft werden?\r\n\r\n\u00dcber einen Screen zeigen wir inszenierte Kunst/Bilder/Videos zum Thema, Tierrechtsaktivisti in Aktion und wie sich die Beziehung zwischen Menschen & Tieren nach dem Ideal einer diskriminierungsfreien Gesellschaft \u00e4ndern sollte. Ebenso haben wir Flyer und Infos rund zum Thema Speziesismus, Tierrechten und Aktionen. Ein Entscheidungspfad soll dazu animieren, sich mit ihrer eigenen Beziehung zu Tieren & dem Speziesismus auseinaderzusetzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 137,
                    "code": "GXJPUL",
                    "public_name": "Meri V\u00e4yrynen",
                    "biography": "Ich bin Meri, freie Videojournalistin, Editorin und Tierrechtsaktivistin wohnhaft in M\u00fcnchen. Gemeinsam wollen wir, verschiedene Tierrechtsaktivisti aus Deutschland, an unserem Stand informieren \u00fcber Tiere, den Umgang mit ihnen, \u00fcber den Speziesismus und dabei zeigen wie wir in der Stadt M\u00fcnchen aktiv sind, wie wir allgemein den (Frei)raum in M\u00fcnchen wahrnehmen und wo alles Potential verborgen liegt. Wir sind der Ansicht: der Speziesismus geh\u00f6rt abgeschafft und damit auch die Tierausbeutung, die fl\u00e4chendeckend in M\u00fcnchen vorzufinden ist. Was passiert, wenn diese Fl\u00e4chen frei werden?",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7867,
                "guid": "78d67d67-abe9-544b-b917-536cc21df176",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-26T18:45:00+01:00",
                "start": "18:45",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-7867-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [],
            "Raum 1": []
          }
        },
        {
          "index": 2,
          "date": "2022-12-27",
          "day_start": "2022-12-27T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-27T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [
              {
                "id": 409,
                "guid": "ef0a4cff-09db-5cb4-bbeb-ecb3ca678345",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-409-opening",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/YHYRBJ/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Hello world!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "7KU3YH",
                    "public_name": "cyroxx",
                    "biography": "my little bio",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7352,
                "guid": "7c35256e-594b-5a88-9424-a93ccdcdfe11",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-7352-how_to_find_the_norwegian_prime_minister_in_an_anonymized_contact_tracing_dataset",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/3SS7L8/",
                "title": "How to find the Norwegian prime minister in an \"anonymized\" contact tracing dataset",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The first version of \u201cSmittestopp\u201d, the Norwegian Institute\r\nof Public Health\u2019s (NIPH) contact tracing application, centrally stored\r\ndata about the population\u2019s contact patterns with reference to a static\r\npersonal identifier, a decision that has been widely discussed and criti-\r\ncised. After the Norwegian Data Protection Authority had temporarily\r\nforbidden further data collection and processing in June 2020, NIPH an-\r\nnounced to discontinue the app and stated that all data related to the\r\napplication would be deleted. Nevertheless, in October 2021, researchers\r\nfrom an institution involved in the development of the app published\r\na paper called \u201cNationwide rollout reveals e\ufb00icacy of epidemic control\r\nthrough digital contact tracing\u201d. In their paper, they analysed a de-\r\nrived dataset based on the Smittestopp data that was announced to be\r\ndeleted. The authors claim that this derived dataset was anonymised and\r\ntherefore does not include any personal data. We challenge this assump-\r\ntion by explaining how different external sets of personal data can be\r\nmatched with the dataset, which potentially leads to a re-identification\r\nof persons and a disclosure of their private contacts. We conceptually\r\nshow how some of these methods can be applied on an example case\r\nusing publicly available information on Erna Solberg, Norway\u2019s former\r\nprime minister. We conclude that it appears reasonably likely that indi-\r\nviduals can be re-identified and that the dataset should not be considered\r\nanonymised.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "PAG88G",
                    "public_name": "derhagen",
                    "biography": "Spieltheorie, Algorithmen, Quantencomputing und Datenschutz. Ich forsche an allem M\u00f6glichem und arbeite als IT-Berater in einem skandinavischen Beratungsunternehmen mit Fokus auf Open Source.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8149,
                "guid": "814912f4-7d40-596e-9320-f05dd9963765",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/P8HTXA/1000-reichsmark_JGS9aMx.jpg",
                "date": "2022-12-27T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-8149-technikgebrauch_damals_tm",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/P8HTXA/",
                "title": "Technikgebrauch damals(tm)",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "Opa erz\u00e4hlt jahresendgem\u00e4\u00df vom Krieg",
                "description": "Eine live-damals(tm)-Performance. Jemand l\u00e4uft vor 100-80-50-30 Jahren durch deutsche St\u00e4dte, benutzt Verkehrsmittel, nimmt andere Dienstleistungen in Anspruch und betritt Lokalit\u00e4ten.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "8Q7ENU",
                    "public_name": "ajuvo",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [
              {
                "id": 2158,
                "guid": "cd2bc158-39c7-4f9c-bd87-0bf9d6061875",
                "date": "2022-12-27T12:30:00+01:00",
                "start": "12:30",
                "duration": "4:00",
                "room": "Halle 4K",
                "slug": "jev22-2158-malzbierbrauen",
                "title": "Malzbierbrauen",
                "subtitle": "Workshop",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "links": [],
                "persons": []
              }
            ],
            "Rave Cave": [
              {
                "id": 6931,
                "guid": "69c3158b-3b1e-53f5-802c-31258611f7e6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Rave Cave",
                "slug": "jev22-6931-drum_n_bass_dj_set",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/LFSRY9/",
                "title": "Drum'n'Bass DJ-Set",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (120 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "2 Stunden feinste Tieftonfrequenzen mit gebrochenen Beats.",
                "description": "Servus! Corny hier von nbgsubculture.\r\nIch lege eine bunte Mischung von Stilen innerhalb des D'n'b-Genres auf und m\u00f6chte gerne eure Veranstaltung beschallen.\r\nEin Beispielset gibt's hier: https://soundcloud.com/dercorn/nbgsubculture-2022-01-08",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "QCRUMA",
                    "public_name": "c0rny",
                    "biography": "Ich habe meine Aktivit\u00e4ten als DJ im ersten Corona-Lockdown zusammen mit meinen DJ-Kollegen und -kolleginen von nbgsubculture gestartet. Anfangs haben wir unsere Sets ausschlie\u00dflich \u00fcber Twitch gestreamt. Sp\u00e4ter kamen dann auch Livestreams zum RC3 dazu. Mittlerweile hatte ich auch schon diverse Auftritte vor Publikum und stets eine Menge Spa\u00df bei der Sache.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Lounge": [],
            "Spezial Raum": [
              {
                "id": 8887,
                "guid": "8b8a8793-1026-5a55-bb59-32594c491d36",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Spezial Raum",
                "slug": "jev22-8887-opening",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/73AREP/",
                "title": "Opening",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Im Hackcenter. Kurze Er\u00f6ffnung, what to hack etc.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "WICMP Seminarraum": [
              {
                "id": 9081,
                "guid": "90814dd8-5e51-5f60-9fa5-988932bf2aac",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:45:00+01:00",
                "start": "17:45",
                "duration": "00:45",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-9081-gnu_taler_mit_krypto_bezahlen_ohne_blockchain",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/8LJY9B/",
                "title": "GNU Taler -- mit Krypto bezahlen ohne Blockchain?",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Hier stelle ich euch die Funktionsweise des Bezahlsystems GNU Taler vor, und (hoffentlich) wie man es f\u00fcr eine Veranstaltung betreiben kann.\r\n\r\nSpoiler: Es ist *keine* Kryptow\u00e4hrung ;).",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "SGJPZQ",
                    "public_name": "Windfisch",
                    "biography": "Hacker aus Erlangen, der eigentlich eher in der Embedded- und Musikrichtung unterwegs ist, aber seit diesem Jahr in der Finanzbranche arbeitet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6708,
                "guid": "a67ef084-e55e-5910-98fd-db72b633e5ce",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:45:00+01:00",
                "start": "18:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-6708-werd_dein_eigener_ispv6",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/VLW3VB/",
                "title": "Werd Dein eigener ISPv6",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Erzaehlt die Schritte, die ich unternommen hab, um ein Provider-Independent IPv6  Netz mit eigenem Routing zu kriegen.",
                "description": "IPv4 Adressen sind alle. Jeder Provider liefert nur noch IPv6 zu Kund*innen, und\r\neine kleine weisse Kiste simuliert dann ein IPv4 Netz lokal. Also sollten alle jetzt\r\nIPv6@Home haben. Weils da nie Adressknappheit gibt, sollte jede/r ein Prefix\r\nhaben und da dr\u00fcber End-to-End Server betreiben k\u00f6nnen. Ist aber leider gar nicht\r\nso. Weil mich das  ge\u00e4rgert hat, hab ich angefangen, mich durch die Formalit\u00e4ten\r\nzu k\u00e4mpfen, die von der RIPE vorgeschrieben sind, wenn man ein Netz selber haben will.\r\nDabei was gelernt \u00fcber:\r\n   - Formulare\r\n   - Tunnels\r\n   - \"Sponsoring LIRs\"\r\n   - RIPE Databases\r\n   - Border Gateway Protocol\r\nErgebnis: eigenes Autonomous System, ungenattetes End-to-End Internet(6)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "KBUJLV",
                    "public_name": "bauerm",
                    "biography": "Lange Haare, Bart, macht was mit Computern",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1721,
                "guid": "a1bbd7a2-1274-530f-a651-8399166c9d6b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-1721-nix_gelernt_und_eine_einfuehrung_in_das_thema_iac",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YY8PE7/",
                "title": "Nix gelernt und eine Einf\u00fchrung in das Thema IaC",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Warum?\r\nEs ist nicht nur sehr nervig sich immer wieder durch die gleichen Dinge in einem UI zu klicken, es kostet auch relativ viel Zeit und erm\u00f6glicht Fehler wie Typos. Genau diese Probleme versuchen IaC-L\u00f6sungen in Angriff zu nehmen.\r\n\r\nWer?\r\nEinsteiger und generell interesierte Wesen.",
                "description": "Erkl\u00e4rung der Nomenklatur.\r\nWas ist eingetlich Infrastructure as Code?\r\nIn diesem Talk wird es einen kleinen \u00dcberblick geben was f\u00fcr Technologien in dem Feld existieren (unvollst\u00e4ndig).\r\nDanach gebe ich noch ein paar Beispiele mit Nixos.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 24,
                    "code": "SCCMH8",
                    "public_name": "Janik",
                    "biography": "~ a chaotic neutral snowflake \u2744\ufe0f",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "ChilyConChaos": [
              {
                "guid": "1ca0f00e-f061-4f80-b94e-59807d66b73b",
                "title": "Raspberry Pi Pico mit CircuitPy",
                "subtitle": null,
                "abstract": "Christian \"CWB\" Wenzel-Benner",
                "description": "",
                "date": "2022-12-28T04:00:00+01:00",
                "start": "04:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Other",
                "id": 1000,
                "slug": "jev22-1000-raspberry_pi_pico_mit_circuitpy"
              }
            ],
            "Winterchaos": [],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 4969,
                "guid": "496911dd-030d-55dc-9692-8552ec8a676b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-4969-lass_mich_durch_wege_befreien_im_urbanen_raum",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/K37GRN/",
                "title": "Lass mich durch - Wege befreien im urbanen Raum",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Viola und Ich halten einen Vortrag, in dem wir die Zuh\u00f6renden anstiften unliebsame Z\u00e4une und andere Hindernisse in ihrer Umgebung zu \u00fcberwinden. Dabei werden wir zeigen, dass eine hohe Anzahl an Wegen die gemeinsame Lebensqualit\u00e4t steigert.",
                "description": "Unser Anliegen besteht darin eine Aufmerksamkeit f\u00fcr die vielen versperrten Wege um uns herum zu erzeugen, welche, wenn sie erst mal befreit sind, unser Leben erleichtern und bereichern k\u00f6nnen. Besitzt der Mensch eine hohe Auswahl an begehbaren Wegen, wird ihm das verlassen festgefahrener Gedankenpfade auch leichter fallen. Davon sind wir \u00fcberzeugt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 122,
                    "code": "DNHE9D",
                    "public_name": "Fran\u00e7ois",
                    "biography": "Ich mache Kunst mit Bildern, Musik und Texten. Ich habe keine Hobbies mehr.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2085,
                "guid": "d208dfc5-5c1f-541a-b0ac-18f29ececb26",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:50",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-2085-raum_fuer_die_schoene_welt",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FKJMDE/",
                "title": "Raum f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Vortrag m\u00f6chte Tobias Budesheim Vorstandmitglied von Students for Ukraine Raum geben f\u00fcr die sch\u00f6ne Welt. Er pr\u00e4sentiert Hoffnungsbilder in einer Zeit in der es scheint, als ob die Welt aus den Fugen ger\u00e4t. Was sind meine Freiheitsr\u00e4ume? Wo ist die Welt noch sch\u00f6n?",
                "description": "Wer ist wirklich frei? Ein Raum ist nur so gro\u00df, wie wir ihn uns erschaffen. Das gilt auch f\u00fcr unsere Gedanken. Wir f\u00fcllen einen Raum mit Menschen, M\u00f6beln, Bildern und Erinnerungen. Das gilt auch f\u00fcr das Menschliche Gehirn. Wann aber ist der Raum den wir erschaffen bedroht? Diese Frage stellten sich schon viele Autoren, \u00d6konomen, Wissenschaftler, Politiker und sogar Menschen in der Steinzeit. Was sind unsere Abwehrhandlungen? Wie gehen wir damit um? Und wie k\u00f6nnen wir mit unsere vielen sogenannten \"Bias\" umgehen? Schaffen wir es neue R\u00e4ume zu gestalten? Oder bleiben wir in unseren alten R\u00e4ume?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 123,
                    "code": "ZPDZJX",
                    "public_name": "Tobias Budesheim",
                    "biography": "Tobias Budesheim, 23 Jahre alt, Vorstandsmitglied bei Students for Ukraine Munich e.V, Studium in Betriebswirtschaft und Unternehmensf\u00fchrung, aber auch k\u00fcnstlerisch unterwegs und hat eine musikalische Ader. Schaffen von neuen R\u00e4umen und innovative nachhaltige Gedanken sind sein Weg die Sch\u00f6nheit der Welt einzufangen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 759,
                "guid": "075fb9be-d1c5-5458-9062-bca338f100b8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-759-k_kulturarbeit_progressive_desillusionierung_und_professionelle_amateure_von_michael_hirsch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NEEAG3/",
                "title": "K \u2013 Kulturarbeit. Progressive Desillusionierung und professionelle Amateure, von Michael Hirsch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Michael Hirsch: \u201eK \u2013 Kulturarbeit\u201c (Verlag.: Textem). Arbeit an der Kunst, Berufung statt Beruf?",
                "description": "Hirsch pl\u00e4diert f\u00fcr das Anerkennen pluraler Arbeitsidentit\u00e4ten und ein Loslassen des Traums von der Festanstellung. Ein Abgesang auf die K\u00fcnstler:in als Genie und eine Verteidigung der konkreten Utopie des `wahren` Lebens.\r\nBuchpr\u00e4sentation, Vortrag und Diskussion von Dr. Michael Hirsch, Privatdozent f\u00fcr Politische Theorie und Ideengeschichte an der Uni Siegen und freier Autor, mit anschl. Diskussion \r\nhttps://www.michael-hirsch-archiv.de/\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 6202,
                "guid": "62027428-e983-516c-bfa7-ab2f1b138e95",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-6202-gebaerdensprache_und_freiraum_deafolution",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/T9KVRQ/",
                "title": "Geb\u00e4rdensprache und Freiraum - Deafolution!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Geb\u00e4rdensprache ist die Sprache der tauben Menschen. Auch die tauben Menschen brauchen ihren Freiraum. Wie sieht die Perspektive einer solidarischen Aktivismus in Bezug zur Geb\u00e4rdensprache aus mit dem Ziel der Gestaltung einer freir\u00e4umlichbezogenen Geb\u00e4rdensprachraum?",
                "description": "Als eine sprachliche Minderheitsgruppe ist es f\u00fcr die Taubengemeinschaft immer schwierig, sich zu vernetzen als auch mitzuwirken im Rahmen der Aktivismus innerhalb der gro\u00dfen H\u00f6rendengemeinschaft als eine Mehrheit. Die Visualit\u00e4t als eine Sprache wird immer wieder ignoriert von der H\u00f6rendenwelt. Desweiteren haben taube Menschen aufgrund der sprachlichen Barriere kaum Zugang an Ressourcen. Etc.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 191,
                    "code": "V3YXGR",
                    "public_name": "Matthias Ranner",
                    "biography": "Geb\u00e4rdensprachbotschafter, Wildnisp\u00e4dagoge/Sozialp\u00e4dagoge, geb\u00e4rdensprachlicher Freif\u00fchler, Commonsaktivist, and allways curious =)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3592,
                "guid": "3c5b9ac2-199b-5a83-90b5-bbbe3bd21c9a",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/8FYURU/KUI_Newsletter_Main_Juli_8N4nAkr.jpg",
                "date": "2022-12-27T14:05:00+01:00",
                "start": "14:05",
                "duration": "00:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-3592-kunst_im_umbau_workshops_talks",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8FYURU/",
                "title": "Kunst im Umbau - Workshops & Talks",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Vortrag und Diskussion \u00fcber das Projekt:\r\nAuf dem Areal des Kreativquartiers in M\u00fcnchen fand am 08. und 09. Juli 2022 eine Veranstaltung statt, bei der k\u00fcnstlerische Positionen zum Thema \u201eKunst im Umbau\u201c in Form von Workshops erarbeitet, pr\u00e4sentiert und diskutiert wurden.",
                "description": "Das M\u00fcnchner Kreativquartier ist ein Stadtentwicklungsareal, das sich in einem rasanten Wandlungsprozess befindet. Auf dem Areal zwischen Dachauer- und Schwere-Reiter-Stra\u00dfe ist ein neues Stadtquartier in Planung, das in Zukunft Wohnen und Arbeiten mit Kunst und Kultur verkn\u00fcpfen will. Ist das \u00fcberhaupt trotz unterschiedlicher Interessen und Bed\u00fcrfnisse m\u00f6glich? Und was passiert mit den gewachsenen Strukturen, die sich momentan auf dem Areal befinden?\r\n\r\nDiese Ausgangslage und der Ort waren Inspirationsquelle und Experimentierfeld f\u00fcr die Workshops. Anhand von verschiedenen k\u00fcnstlerischen Herangehensweisen wurde erforscht, inwieweit zeitgen\u00f6ssische Kunstpraktiken \u2013 tempor\u00e4r, performativ, interaktiv und vielleicht auch dauerhaft \u2013 \r\nin Umbauprozesse eingreifen k\u00f6nnen.\r\n\r\nWelche M\u00f6glichkeiten ergeben sich aus dem Moment des Dazwischen? \r\nWie wichtig ist der k\u00fcnstlerische Blick auf den Wandlungsprozess?\r\nWie k\u00f6nnen vorhandene gewachsene Strukturen in die Stadtentwicklung integriert werden?\r\nWomit k\u00f6nnten die g\u00e4ngigen Formate wie \u201eZwischennutzung\u201c und \u201eKunst am Bau\u201c erweitert werden?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 189,
                    "code": "RACSGX",
                    "public_name": "Ursula Gaisbauer",
                    "biography": "Ursula Gaisbauer (*1986) lebt und arbeitet derzeit in M\u00fcnchen und Wien. Sie studierte Landschaftsdesign und ortsbezogene Kunst an der Universit\u00e4t f\u00fcr angewandte Kunst Wien. Ihre meist tempor\u00e4ren Arbeiten liegen im Spannungsfeld von Kunst und Architektur und setzen sich konzeptuell mit dem Ort und dessen Kontext auseinander. So entstehen sehr unterschiedliche Arbeiten von Interventionen im \u00f6ffentlichen Raum, Film und Performances bis hin zu raumgreifenden Installationen, die Kunst in den Umbauprozess integrieren.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6634,
                "guid": "f6634d3c-8085-54e2-8ace-e2d5f8601a7d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T16:30:00+01:00",
                "start": "16:30",
                "duration": "00:20",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-6634-design_clubcult_dance",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GNJZZT/",
                "title": "Design Clubcult - Dance!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "en",
                "abstract": "{Design Clubcult - Dance!} A short experimental documentary about the revolutionary potential of dance and clubculture.",
                "description": "{Design Clubcult - Dance!} This documentation explores the revolutionary potential of dance,-and club culture by start researching in the capital of Georgia, Tbilisi. This is not a description of the club scene there, rather it is seeking an environment where clubbing is once again located in a culture of socio political resistance. Showing that the revolutionary potential of club culture lies in the art form of dance, which in this context can unfold its power to form communities and thereby enable public action.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 166,
                    "code": "RMJD9W",
                    "public_name": "Emma Mann",
                    "biography": "Emma Mann born 1999 in Berlin grew up in Munich where she studies since 2022 at the Academy of Fine Arts in the class of Pamela Rosenkranz.\r\nShe worked several times as an assistant for the munich based choreographer Ceren Oran,  \r\nand lived and worked temporarily in Tbilisi (2019), Leipzig (2020), Hildesheim(2021/22) and Marseille (2022).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1313,
                "guid": "b13d136b-b324-5937-ad11-b215d855ced5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-1313-geschlossene_gesellschaft",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/YHABBG/",
                "title": "Geschlossene Gesellschaft",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "en",
                "abstract": "Der Film begleitet verschiedene M\u00fcnchner Clubs durch die Pandemie.",
                "description": "\u201eIch war mir felsenfest sicher, jeder wird immer feiern, essen und trinken.\u201c Doch die Pandemie zerst\u00f6rte diese jahrhundertealte Gewissheit, denn die Clubs waren die ersten, die geschlossen haben und die letzten, die wieder \u00f6ffnen durften. GESCHLOSSENE GESELLSCHAFT startet im Jahr 2 des Ausnahmezustands im Moment der gr\u00f6\u00dften Unsicherheit, als man in Bayern um 21 Uhr die Wohnung eigentlich nicht mehr verlassen durfte. Vier ganz unterschiedliche Clubs in M\u00fcnchen werden durch die Pandemie begleitet: Backstage, Harry Klein, Milla und P1. Sie alle eint das kreative Auflehnen gegen die mentale und finanzielle Insolvenz. Ein Film \u00fcber die Transformation des Nachtlebens und die ekstatische Wiederauferstehung eines generations\u00fcbergreifenden Sehnsuchtsorts. Ludwig Sporrer\r\nMehr Infos: https://www.dokfest-muenchen.de/films/geschlossene-gesellschaft",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 527,
                "guid": "0af52b79-6d8e-5c39-948c-8f9e790be38b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-527-aktionstraining",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KQ3GP8/",
                "title": "Aktionstraining",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir werden einige Beispiele zur Konfrontation mit Polizei, Beh\u00f6rden und politischen Gegnern besprechen und kurze praktische \u00dcbungen dazu geben. Zudem gibt es Vorbereitete Fragen und Szenarien, die wir durchsprechen werden, um uns auf Aktionen verschiedenster Art vorzubereiten.",
                "description": "Kleines sowohl theoretisches, als auch praktisches Training zu politischen Aktionen mit kleinem rechtlichen Inhalt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 140,
                    "code": "BKX7AN",
                    "public_name": "Jonas",
                    "biography": "Ich bin seit mehreren Jahren aktiv in der Klimagerechtigkeitsbewegung und beteilige mich an Antifaaktionen. Derzeit konzentriere ich mich auf die st\u00e4rkung einer migrantischen Organisierung.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "QKWW8T",
                    "public_name": "Emmi",
                    "biography": "Ich freu mich auf den Workshop!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [
              {
                "id": 5144,
                "guid": "f51b449c-fea0-576b-bac8-f28c69868532",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-5144-solidarische_landwirtschaft_hofuebergabe",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ANKFYM/",
                "title": "Solidarische Landwirtschaft & Hof\u00fcbergabe",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Auch wenn Solidarische Landwirtschaft die kapitalistische Tauschlogik \u00fcberwindet, muss sie sich mit Landeigentum rumschlagen - sp\u00e4testens wenn der Landwirt in Ruhestand gehen und seine Fl\u00e4chen verkaufen m\u00f6chte.",
                "description": "Auch wenn Solidarische Landwirtschaft die kapitalistische Tauschlogik \u00fcberwindet, muss sie sich mit Landeigentum rumschlagen - sp\u00e4testens wenn der Landwirt in Ruhestand gehen und seine Fl\u00e4chen verkaufen m\u00f6chte. Eine SoLaWi aus M\u00fcnchen muss jetzt herausfinden, wie der neue Fl\u00e4chentr\u00e4ger gestaltet sein soll (Stiftun Edith Maryon, Ackersyndikat, Kulturland eG? und was eigentlich eine solidarische Altersrente bei einer Hof\u00fcbergabe ist. Dieser Workshop startet mit generellen Fragen: Was ist Eigentum, warum ist Landeigentum so intransparent? Wie wird es legitimiert? Wie erm\u00f6glichen wir andere Formen der kollektiven G\u00fcterverwaltung und welches rechtliche Wissen braucht es daf\u00fcr?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 106,
                    "code": "TYRPQB",
                    "public_name": "Pheli",
                    "biography": "Musikerin, Forscherin, Aktivistin. Bin aktiv darin, Eigentumsverh\u00e4ltnisse sichtbar zu machen und Rechte von Mieter*innen und Landnutzer*innen zu st\u00e4rken",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3182,
                "guid": "3c1e82ad-29e2-5d9a-a5dd-5b8b48360fc1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-3182-der_elefant_im_verkehrs_raum",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XCE7FP/",
                "title": "Der Elefant im Verkehrs-Raum",
                "subtitle": ": Warum wir \u00fcber Autos reden m\u00fcssen",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Kein Verkehrsmittel schluckt so viel Fl\u00e4che wie das Auto. Trotzdem ist Autoreduktion ein Tabuthema. Noch. Lasst uns dar\u00fcber sprechen, wie eine Stadt aussieht, in der Autos h\u00f6chstens als Statisten auftreten! Und lasst uns gemeinsam \u00fcberlegen, was wir daf\u00fcr tun k\u00f6nnen.",
                "description": "Das Auto ist der \u201eElefant im Verkehrs-Raum\u201c. Es wird zwar schon viel \u00fcber \u201cAlternativen\u201d geredet, aber noch viel zu wenig \u00fcber das Problem \u201cAuto\u201d selbst. Wir wollen den Elefanten benennen, weil er die Ursache daf\u00fcr ist, dass die beschlossene Mobilit\u00e4tswende auf sich warten l\u00e4sst.\r\nDaf\u00fcr drehen wir mit euch eine imagin\u00e4re Runde durch M\u00fcnchen. Wir schauen uns an, wie das Auto den \u00f6ffentlichen Raum dominiert und welche Folgen das f\u00fcr die Stadtgesellschaft hat. Dabei sehen wir \u00fcber den Verkehrs-Tellerrand hinaus und fragen uns, was das f\u00fcr die Menschen bedeutet, die in M\u00fcnchen wohnen und mobil sein wollen. Wer kann \u00f6ffentlichen (Verkehrs-)Raum nutzen? Wer verursacht welche Kosten mit seiner*ihrer Mobilit\u00e4t? Wer muss sie tragen?\r\nDanach bauen wir die Stadt neu. Wie viel Raum wird frei, wenn Autoverkehr nur eine Nebenrolle f\u00fcr notwendige Wege spielt? Was k\u00f6nnen wir mit dem immensen Fl\u00e4chengewinn anstellen? Wie k\u00f6nnen wir die Fl\u00e4che besser nutzen? Wie k\u00f6nnen wir anders mobil sein? Und was hat es f\u00fcr Vorteile?\r\nZum Schluss sammeln wir die M\u00f6glichkeiten, wie wir uns politisch und medial in M\u00fcnchen f\u00fcr eine aktive Reduktion des Autoverkehrs einsetzen k\u00f6nnen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 103,
                    "code": "7J7NB3",
                    "public_name": "Katharina Mayer",
                    "biography": "Katharina Mayer, Liebhaberin dieser Erde, freudige Radfahrerin, Studierende der Nachhaltigkeit, aktiv im Kreisjugendring, der Alpenvereinsjugend und dem Radentscheid (weil es das Richtige ist und die Leute einfach toll sind!), Vernetzerin. Frag mich, wenn du mehr zur Mobilit\u00e4tswende und einem gesunden Umgang mit dem eigenen Aktivismus wissen willst. Erz\u00e4hl mir, was dich begeistert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [
              {
                "id": 7246,
                "guid": "cdca7b2c-463d-502d-8c8d-ee913ce6cedb",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/XKASRW/A480E1AE-0A92-4485-B41E-8D908E2ACEE4_RswgAEF.jpeg",
                "date": "2022-12-27T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-7246-anti_rassismus_critical_whiteness",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XKASRW/",
                "title": "Anti-Rassismus & Critical Whiteness",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Workshop erlernt ihr eine Grund-Sensibilisierung \u00fcber die Themen Anti-Rassismus, Diskriminierung und Kritisches Wei\u00dfsein.",
                "description": "Dieser intersektionale Workshop vermittelt Basiswissen von der Geschichte des Rassismus \u00fcber anti-rassistisches Empowerment bis zum Neo-Kolonialismus der heutigen Zeit. Dabei werden sowohl nicht-wei\u00dfe Perspektiven also auch Kritisches Wei\u00dfsein thematisiert. Es wird gen\u00fcgend Raum f\u00fcr Fragen und Reflexion geben.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 44,
                    "code": "GZ83HC",
                    "public_name": "Waseem",
                    "biography": "Die Palette seiner Angebote ist breit. Ob in Workshops und Fortbildungen mit dem Schwerpunkt \u201eaktiv gegen Rassismus und Radikalisierung\u201c, als \u201eRespekt Coach\u201c, in der Refugio Kunstwerkstatt, beim muslimischen K\u00fcnstlerkollektiv \u201ei,Slam\u201c oder an diversen Schulen und Jugendeinrichtungen sowie im Bellevue Di Monaco unterst\u00fctzt er in \u201eRap & Poetry\u201c Workshops Jugendliche an ihrer k\u00fcnstlerischen Entfaltung bis hin zu \u00f6ffentlichen Auftritten.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [],
            "Klangkeller - H1-U.1": [
              {
                "id": 7822,
                "guid": "78227529-e5dd-5541-90f7-5408e2d0e69f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-7822-tontechnik_basic_workshop_schaufel_besen_und_zombie_sessions_takeover",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PHFQV9/",
                "title": "Tontechnik Basic Workshop - Schaufel & Besen und Zombie Sessions Takeover",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Tontechnik Basic Workshop! Mehr Infos folgen.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 155,
                    "code": "7MJLYM",
                    "public_name": "Schaufel & Besen und Zombie Sessions",
                    "biography": "Schaufel & Besen Records verbreitet Aufnahmen und Ver\u00f6ffentlichungen, begleitet Konzerte und Events und fegt den Hochglanz von der Stadt der Reichen und Sch\u00f6nen.\r\n\r\nSchaufel & Besen ist eine echte M\u00fcnchner Geschichte, geschrieben im Oberf\u00f6hringer B\u00fcrgerpark.\r\n\r\nHier, am Nordrand der Stadt, fanden die Indie-Veteranen Zerberstian und Other ihre Basis, genau wie sp\u00e4ter Zerberstians Tochter Sophie mit ihren Freunden Vincent und Charly, die neben diversen Bands auch die Konzertreihe Zombie Sessions entwickelten.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5413,
                "guid": "5413a45e-6875-5817-9230-fe49a2cf2f95",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T20:30:00+01:00",
                "start": "20:30",
                "duration": "03:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-5413-schaufel_besen_und_zombie_sessions_takeover",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UPP7XB/",
                "title": "Schaufel & Besen und Zombie Sessions Takeover",
                "subtitle": ": LIVE",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "de",
                "abstract": "Es spielen: El B\u00fab\u00fa, G.rag / zelig implosion deluxxe, Uschi und Fr\u00fchst\u00fcck im Bett!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 155,
                    "code": "7MJLYM",
                    "public_name": "Schaufel & Besen und Zombie Sessions",
                    "biography": "Schaufel & Besen Records verbreitet Aufnahmen und Ver\u00f6ffentlichungen, begleitet Konzerte und Events und fegt den Hochglanz von der Stadt der Reichen und Sch\u00f6nen.\r\n\r\nSchaufel & Besen ist eine echte M\u00fcnchner Geschichte, geschrieben im Oberf\u00f6hringer B\u00fcrgerpark.\r\n\r\nHier, am Nordrand der Stadt, fanden die Indie-Veteranen Zerberstian und Other ihre Basis, genau wie sp\u00e4ter Zerberstians Tochter Sophie mit ihren Freunden Vincent und Charly, die neben diversen Bands auch die Konzertreihe Zombie Sessions entwickelten.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ruheraum - H1-2.1": [
              {
                "id": 5134,
                "guid": "5134caa0-0da8-591a-a888-ace317874729",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RKTCWZ/LOVE_ETHICS-2_BmNO6QR.jpg",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-5134-supporting_resilience_with_mindfulness_eine_einfuehrung_in_achtsamkeitspraxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RKTCWZ/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - eine Einf\u00fchrung in Achtsamkeitspraxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "26.12.: (K\u00f6rper-)achtsamkeit als Ressource - Keynote  \r\n27.12.: Meditation mit Sinneswahrnehmungen \r\n28.12.: Emotionen als Gegenstand der Meditation nutzen \r\n29.12.: Begegnung mit Gedanken\r\n30.12.: Einf\u00fchrung in (Selbst-)Mitgef\u00fchl",
                "description": "Resillienter Widerstand? Wir lernen Methoden aus MBSR (mindfulness based stress reduction) und MSC (mindful self compassion) kennen.  Die Methode und Haltung von Achtsamkeitspraxis werden vorgestellt - mit viel Raum zum \u00dcben. In jeder Sitzung gibt es Gelegenheit, Fragen zu stellen.\r\nDie Sitzungen bauen aufeinander auf, k\u00f6nnen aber auch einzeln besucht werden.\r\n\r\nBringe dir gerne eine Yogamatte und Sitzkissen mit, wenn du auf dem Boden sitzen m\u00f6chtest.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6706,
                "guid": "6a70dd63-386f-5cb4-9f07-71ee93efbe94",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RKTCWZ/LOVE_ETHICS-2_BmNO6QR.jpg",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-6706-supporting_resilience_with_mindfulness_eine_einfuehrung_in_achtsamkeitspraxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RKTCWZ/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - eine Einf\u00fchrung in Achtsamkeitspraxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "26.12.: (K\u00f6rper-)achtsamkeit als Ressource - Keynote  \r\n27.12.: Meditation mit Sinneswahrnehmungen \r\n28.12.: Emotionen als Gegenstand der Meditation nutzen \r\n29.12.: Begegnung mit Gedanken\r\n30.12.: Einf\u00fchrung in (Selbst-)Mitgef\u00fchl",
                "description": "Resillienter Widerstand? Wir lernen Methoden aus MBSR (mindfulness based stress reduction) und MSC (mindful self compassion) kennen.  Die Methode und Haltung von Achtsamkeitspraxis werden vorgestellt - mit viel Raum zum \u00dcben. In jeder Sitzung gibt es Gelegenheit, Fragen zu stellen.\r\nDie Sitzungen bauen aufeinander auf, k\u00f6nnen aber auch einzeln besucht werden.\r\n\r\nBringe dir gerne eine Yogamatte und Sitzkissen mit, wenn du auf dem Boden sitzen m\u00f6chtest.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 107,
                "guid": "01c0704a-c326-5634-9789-5ed0b38e8200",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-107-die_kunst_des_verschwindens",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SWNNWF/",
                "title": "Die Kunst des Verschwindens",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "de",
                "abstract": "Sakral improvisierte Eintonmusik im stabilen instabilen Echoraum.",
                "description": "Entschleunigte Meditationsmusik im Kontext stabiler Instabilit\u00e4ten.\r\nSelbstreferenzielle autopoetische musikalische Prozesse und Klangraumimprovisationen.\r\nTiefenentspannung pur!\r\nNur f\u00fcr schwache Nerven.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 74,
                    "code": "A9P97E",
                    "public_name": "hwmueller",
                    "biography": "Musiker",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4766,
                "guid": "4f766cdd-0db2-51c2-9479-9ba551617527",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T16:30:00+01:00",
                "start": "16:30",
                "duration": "00:30",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-4766-die_kunst_des_verschwindens",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SWNNWF/",
                "title": "Die Kunst des Verschwindens",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "de",
                "abstract": "Sakral improvisierte Eintonmusik im stabilen instabilen Echoraum.",
                "description": "Entschleunigte Meditationsmusik im Kontext stabiler Instabilit\u00e4ten.\r\nSelbstreferenzielle autopoetische musikalische Prozesse und Klangraumimprovisationen.\r\nTiefenentspannung pur!\r\nNur f\u00fcr schwache Nerven.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 74,
                    "code": "A9P97E",
                    "public_name": "hwmueller",
                    "biography": "Musiker",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 6058,
                "guid": "6a0dd58c-b89a-50a8-88ef-2e633055a9df",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-6058-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 8378,
                "guid": "b8afc378-e8d0-5ed1-8db5-2df09c35ff49",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-8378-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 5338,
                "guid": "5afaf3d3-829f-5d31-b632-830dd40888a1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-5338-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 6575,
                "guid": "6dadba57-f554-531b-9dd6-25f20c1dd7da",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-6575-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 7579,
                "guid": "ed757a91-cc0a-5159-a1f6-b07d96fb6f19",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-7579-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 130,
                "guid": "d0130d63-d461-5813-9a8a-0996b9438b0f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-130-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1241,
                "guid": "b124de12-fb0c-5835-99b2-2ef71ba6dd18",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-1241-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [
              {
                "id": 5655,
                "guid": "5655ac27-0e1a-5bb2-97f6-807f3812c57e",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/ZXBN7K/CjIWg5WWkAAQ9Ly_WzTFTym.jpg",
                "date": "2022-12-27T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-5655-essenszeit_mittag_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXBN7K/",
                "title": "Essenszeit (Mittag) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 945,
                "guid": "e09bcdaa-d4bb-5a44-a633-a66b04c2b15b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-945-essenszeit_abends_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RBPNS8/",
                "title": "Essenszeit (Abends) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 8632,
                "guid": "c8632de1-9961-5498-b0c2-ab73f1e7f7d5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8632-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9074,
                "guid": "90741505-0947-518e-a69b-0f4095337dea",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-9074-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 93,
                "guid": "00d9ee36-bf16-5872-a3ab-9ed79d9c2a9b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T13:45:00+01:00",
                "start": "13:45",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-93-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8813,
                "guid": "e88d1b3d-9f4a-5901-96df-12848adc6d86",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-27T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8813-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 116,
                "guid": "01ddea1d-6c6f-5ed2-8972-d458e36aad92",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T17:20:00+01:00",
                "start": "17:20",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-116-frei_raum_im_kontext_des_speziesismus",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3ZF8G8/",
                "title": "(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "description": "Unser Stand soll eine Ausstellungsfl\u00e4che sein, die alle einl\u00e4dt, ein Gef\u00fchl daf\u00fcr zu bekommen, wie der Raum f\u00fcr und gegen Tiere in M\u00fcnchen genutzt wird, wie eine Stadt mit speziesismusfreien R\u00e4umen aussehen kann und wie diese idealerweise etabliert werden k\u00f6nnen. Unsere Kernfragen lauten: Was ist der Status quo momentan in M\u00fcnchen? Wie verankert ist Diskriminierung? Welche Spannungsfelder gibt es? Werden diese \u00fcberhaupt wahrgenommen? Wie viel (Frei)raum haben Tiere in der Stadt? Wie viel davon beansprucht die Tierindustrie? Wie nehmen Tierrechtsaktivisti (Frei)raum ein? Wie viel Raum nimmt der Speziesismus ein? Wie viel Potenzial kann aktiviert werden, wenn die Fl\u00e4chen der Tierindustrie weggedacht und eines Tages tats\u00e4chlich abgeschafft werden?\r\n\r\n\u00dcber einen Screen zeigen wir inszenierte Kunst/Bilder/Videos zum Thema, Tierrechtsaktivisti in Aktion und wie sich die Beziehung zwischen Menschen & Tieren nach dem Ideal einer diskriminierungsfreien Gesellschaft \u00e4ndern sollte. Ebenso haben wir Flyer und Infos rund zum Thema Speziesismus, Tierrechten und Aktionen. Ein Entscheidungspfad soll dazu animieren, sich mit ihrer eigenen Beziehung zu Tieren & dem Speziesismus auseinaderzusetzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 137,
                    "code": "GXJPUL",
                    "public_name": "Meri V\u00e4yrynen",
                    "biography": "Ich bin Meri, freie Videojournalistin, Editorin und Tierrechtsaktivistin wohnhaft in M\u00fcnchen. Gemeinsam wollen wir, verschiedene Tierrechtsaktivisti aus Deutschland, an unserem Stand informieren \u00fcber Tiere, den Umgang mit ihnen, \u00fcber den Speziesismus und dabei zeigen wie wir in der Stadt M\u00fcnchen aktiv sind, wie wir allgemein den (Frei)raum in M\u00fcnchen wahrnehmen und wo alles Potential verborgen liegt. Wir sind der Ansicht: der Speziesismus geh\u00f6rt abgeschafft und damit auch die Tierausbeutung, die fl\u00e4chendeckend in M\u00fcnchen vorzufinden ist. Was passiert, wenn diese Fl\u00e4chen frei werden?",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [
              {
                "id": 5613,
                "guid": "56130248-207d-5cf5-a399-5e577c0f4537",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Timeout Raum - H2-5.1",
                "slug": "jev22-5613-die_nadel_im_fleischhaufen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GPP3KL/",
                "title": "Die Nadel im Fleischhaufen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "\"Die Nadel im Fleischhaufen\" ist eine Performance des Tattoo K\u00fcnstlers Jim Backe wo er die Grenzen der K\u00f6rperkunst an einem Versuchsobjekt erforscht.",
                "description": "Backe wird in dieser Performance ein Tattoo stechen welches in Kombination mit Lyrischen Beitr\u00e4gen ein Interdisziplin\u00e4res Gesamtkunstwerk schafft. Ob an einem oder zwei auf einander folgenden tagen h\u00e4ngt von der Orga ab.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 117,
                    "code": "QZCERP",
                    "public_name": "JIM BACKE",
                    "biography": "I want u to get Tattoo",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Raum 1": []
          }
        },
        {
          "index": 3,
          "date": "2022-12-28",
          "day_start": "2022-12-28T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-28T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [
              {
                "id": 631,
                "guid": "0d6314a9-9049-59b4-b6e3-3d909086b378",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/MCVSWU/Logo_blue_BNLLwsP.png",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-631-machen_wir_die_elektronik_durch_hardware_as_a_service_kreislauffaehiger",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/MCVSWU/",
                "title": "Machen wir die Elektronik durch \"Hardware as a service\" kreislauff\u00e4higer",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Elektronikindustrie verursacht eine gro\u00dfe Menge negativer externer Effekte, von den Minen bis zum Ende der Lebensdauer der Produkte. Viele Studien haben gezeigt, dass die meisten dieser Auswirkungen w\u00e4hrend der Entstehung und dem Ende des Produkts auftreten. Daher besteht die erste Priorit\u00e4t darin, die Zahl der hergestellten und verkauften elektronischen Ger\u00e4te zu verringern. Dies ist jedoch f\u00fcr Unternehmen, die ausschlie\u00dflich auf den Verkauf dieser Ger\u00e4te angewiesen sind, nicht realisierbar. Daher ist ein anderes Gesch\u00e4ftsmodell erforderlich: Product as as Service (PaaS). Wir werden untersuchen, unter welchen Bedingungen diese neue Art des Wirtschaftens wirklich nachhaltig sein kann (Spoiler: indem sie zirkul\u00e4r ist!) und ob die Elektronik nicht auch zu einem Gemeingut werden k\u00f6nnte.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 19,
                    "code": "FVXUPD",
                    "public_name": "Lina Dingler",
                    "biography": "F\u00fcr Commown - der Kooperative f\u00fcr nachhaltige Elektronik - mache ich die Presse - und \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr die DACH-Region. Auch nebenberuflich ist mein Interesse im Umweltschutz erkennbar. Derzeit lasse ich mich nebenberuflich als Campaignerin mit Schwerpunkt auf Klimaaktivismus ausbilden. Die Zirkularit\u00e4t der Elektronikindustrie ist eine gro\u00dfe Herausforderung, lasst sie uns gemeinsam angehen!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7505,
                "guid": "75057471-bd37-59f6-90b1-b4542d721684",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-7505-ipv6_einfach_nutzen",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/UWUJ8U/",
                "title": "IPv6 einfach nutzen",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine einfache Vorstellung von  IPv6",
                "description": "IPv6 am Beispiel gezeigt.  \r\n\r\nMit Erlaeuterungen von Begriffen, d.h. einfache Grundlagen zum Adressaufbau in IPv6 werden vorgestellt. \r\nDazu Referenzen und Literaturhinweise.\r\n\r\nVorgestellt wird eine praktische Anwendung des IPv6 Internets, um eine Verbindung zu entfernten Maschinen aufzunehmen. \r\nDas geschieht nur per IPv6 aber ohne (zus\u00e4tzliche) Software, ohne VPN und (fast) ohne Hilfsmittel.\r\n\r\nZur Einstimmung empfehle ich den Podcast \"Anna-Lena Baecker RFCE014: IPv6\" mit Clemens Schrimpe https://requestforcomments.de/archives/412\r\n\r\nZum Mitlesen wird der Vortrag hier abrufbar sein: \r\nhttps://schweinekraftland.de/Home_Network_access_IPv6/Home_Network_IPv6_v2_HTML/IPv6-verbinden_und_ergaenzende_Erlaeuterungen.html",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "ETHYLD",
                    "public_name": "mutant",
                    "biography": "Mein Lieblingschaos ist der Chaospott Essen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3857,
                "guid": "3857781d-01fe-5eb6-85e4-23c38dcb1205",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/UGPT9B/DALLE_2022-12-03_14.48.18_-_a_radiologist_holding_an_xray_image_p1P4tvI.png",
                "date": "2022-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-3857-wir_koennen_dich_durchschauen_bildgebung_in_der_medizin",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/UGPT9B/",
                "title": "Wir k\u00f6nnen dich durchschauen - Bildgebung in der Medizin",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Dunkle R\u00e4ume, teure Bildschirme, spannende Technik - willkommen in der Radiologie! Erfahrt welche g\u00e4ngigen M\u00f6glichkeiten es gibt, Bilder vom Inneren des K\u00f6rpers zu machen, wie die Verfahren funktionieren und wof\u00fcr sie geeignet sind.",
                "description": "In diesem Vortrag werden die Grundlagen der medizinischen Bildgebung vorgestellt und gezeigt, was die verschiedenen Verfahren wie Ultraschall, R\u00f6ntgen, CT und MRT beinhalten und wie sie funktionieren. Wir gehen auf Anwendungsbereiche und Risiken ein und sehen, was sich hinter den h\u00e4ufig verwendeten Abk\u00fcrzungen verbirgt. Der Vortrag richtet sich an interessierte Laien und verzichtet auf m\u00f6glicherweise verst\u00f6rende Fotos. Seid dabei, um mehr \u00fcber die spannende Welt der medizinischen Bildgebung zu erfahren!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "ZMUG7R",
                    "public_name": "qbit",
                    "biography": "Ich bin qbit (oder Felix) und lerne gerade Medizin in Hamburg. Vorher habe ich in Potsdam Software Engineering studiert. Neben Notfallmedizin interessiert mich die medizinische Informatik und Digitalisierungsprozesse in Praxen und Krankenh\u00e4usern.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7282,
                "guid": "a72ea826-ff65-5267-b8ad-f916698ab19a",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/EXAGFT/6CC33200-3954-4A59-8D6A-F167CB0F3866_R5lGEkK.png",
                "date": "2022-12-28T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-7282-antiverschwurbeltes_axiom",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/EXAGFT/",
                "title": "antiverschwurbeltes axiom",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Echsenmenschen pr\u00e4sentieren ihre Aktionen und teilen Ihre Skills. Taucht mit uns in die faszinierende Welt der Schwurbel.\r\n\r\nFR\u00dcHERE BOTSCHAFTEN DER REPTILOIDEn AN DIE MENSCHHEIT\r\n\r\n\u23e9 zur kritischen einf\u00fchrungswoche tu-berlin 2020:   https://youtu.be/dpPrUPpm5pI?t=1018\r\n\r\n\u23e9 rcc im //aboutblank berlin: https://media.ccc.de/v/rc3-11498-schwurbeldemos_der_neuen_rechten_und_gegenprotest\r\n\r\n\u23e9 rc3 in der c-base berlin:  https://kolektiva.media/w/okL7ACMAVt52hHn2Q1nMf7",
                "description": "Videobeitr\u00e4ge: \r\nlustige Reaktionen der Schwurbel auf Gegenprotest, \u201ePest of 2022\u201c, Marschmusik gendern, How-to-mit-Schwurbel-reden, Echsen-Resilienz, \r\nLive:\r\nHymne der Echsenmenschen, Sitcom, Kochen mit Atti, Talk u.a. mit Omas gegen Rechts, Q&A\r\n\r\nhttps://antiverschwurbelte-aktion.de/\r\n\r\nprogramm folgt...",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CB3YVA",
                    "public_name": "Schnappi",
                    "biography": "echsenmenschen geben sich nur ungern zu erkennen. das aggresive auftreten der erwachten, die unsere verschw\u00f6rung aufdecken, zwingt uns allerdings mit offenen karten zu spielen. das ist auch garnicht so schlecht, denn das ganze weltbeherrschen von einigen echsenmenschen ist ziemlich \u00f6de geworden und haut ehrlich gesagt auch gar nicht hin... wir haben uns mit den menschen irgendwie angefreundet und denken, dass es zeit ist, mit der geheimnis-kr\u00e4merei und den ganzen ECHSzessen aufzuh\u00f6ren.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5374,
                "guid": "5a374648-e0bf-53ff-84f6-998fdeefce9b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T22:30:00+01:00",
                "start": "22:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-5374-cursedin",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/KMUA7T/",
                "title": "cursedin",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "wahrscheinlich liquid DnB. tanzbar, darf aber auch zu code verarbeitet werden",
                "description": "https://soundcloud.com/cursedin",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 10,
                    "code": "HYUTSA",
                    "public_name": "Kerstin",
                    "biography": "Kommunikationsdesignerin, die sich f\u00fcr functional programming, Computernetze, Open Source Maintainership und DnB interessiert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [
              {
                "id": 719,
                "guid": "aa07f194-7443-5b6d-a4f8-c4fe520879c4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "RTC-Workshop 1 (Sem1)",
                "slug": "jev22-719-sketchnotes_workshop",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/77ZGHR/",
                "title": "Sketchnotes Workshop",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Pr\u00e4senzworkshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Oft habt ihr sie schon auf Konferenzen oder bei Vortragsnotizen gesehen- Sketchnotes ist eine Art, mit kleinen, einfachen Zeichnungen Mitschriften visuell zu gestalten.\r\nDu m\u00f6chtest das auch lernen? Dann komm beim Workshop vorbei!\r\n\r\nMithilfe vieler praktischer \u00dcbungen werden wir lernen, dass jeder Sketchnotes anfertigen kann und es wird auch viel Spa\u00df machen!",
                "description": "Mithilfe vieler praktischer \u00dcbungen werden wir lernen, dass jeder Sketchnotes anfertigen kann und es wird auch viel Spa\u00df machen!\r\n\r\nBitte bringt Papier, einen schwarzen Stift (z.B. einen d\u00fcnnen Filzstift) und einen feinen grauen Stift f\u00fcr Schattierungen mit wenn ihr einen habt (z.B. Faber-Castell 167432 - Tuschestift Pitt artist pen brush, Strichst\u00e4rke B, Farbe 232, kaltgrau III)\r\nIm begrenzten Umfang werde ich auch passende Stifte und etwas Papier mitbringen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "KTKF9F",
                    "public_name": "Gini",
                    "biography": "Hi ich bin gini",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2770,
                "guid": "2a7705ac-9e45-586f-9e28-0dca4d39a8b8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "RTC-Workshop 1 (Sem1)",
                "slug": "jev22-2770-entscheidung_im_kollektiv",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/LWTC3C/",
                "title": "Entscheidung im Kollektiv",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Pr\u00e4senzworkshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir besch\u00e4ftigen uns mit unterschiedlichen Wegen, wie Gruppen zu gemeinsam getragenen, konstruktiven Entscheidungen kommen.",
                "description": "Gruppen, Teams, Kollektive treffen best\u00e4ndig Entscheidungen, die relevant f\u00fcr die gemeinsame Arbeit und f\u00fcr das eigene Selbstverst\u00e4ndnis sind. Es gibt in jeder Gruppe dementsprechend Erfahrungen und eine gelebte Praxis. \r\n\r\nIm Workshop stelle ich unterschiedliche Modi der Entscheidungsfindung vor und wir besch\u00e4ftigen uns mit deren Vor- und Nachteilen f\u00fcr deren Einsatz im Gruppen-/Teamalltag.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 24,
                    "code": "PSRTEV",
                    "public_name": "Sebastian Schultz",
                    "biography": "Ich bin selbst\u00e4ndig im Bereich systemische Team- und Organisationsentwicklung und Coaching.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [
              {
                "id": 6037,
                "guid": "60c37cca-de6c-510c-89f5-4c7bf3c0ab75",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "Halle 4K",
                "slug": "jev22-6037-martyra_peng_und_die_zukunft_der_sexarbeit",
                "title": "Martyra Peng und die Zukunft der Sexarbeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Sexualisierte Gewalt/erzwungene Sexarbeit. Meine Thesen \u00fcber toxische Gesch\u00e4ftsmodelle im Plattformkapitalismus beruhen auf langj\u00e4hriger Forschung in sozialen Netzwerken \u00fcber die technischen Voraussetzungen von Patriarchaler Machtaus\u00fcbung am Beispiel sexueller Ausbeutung. Dazu erschien von mir das Buch Sexwork 3.0 Stichworte: Internet \u00d6konomie Gesellschaft",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1000,
                    "public_name": "Martyra Peng"
                  }
                ],
                "links": []
              },
              {
                "id": 309,
                "guid": "0b3095e5-9da6-5d36-9f41-f57e4aa265f5",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "Halle 4K",
                "slug": "jev22-309-mikroskopieren_und_kochen",
                "title": "Mikroskopieren und Kochen",
                "subtitle": "Workshop",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [],
                "links": []
              },
              {
                "id": 6311,
                "guid": "63115c2b-d2d8-502c-90d8-132dfe7a3ee0",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "Halle 4K",
                "slug": "jev22-6311-die_wunderbare_welt_der_flaschengaerten",
                "title": "Die wunderbare Welt der Flascheng\u00e4rten",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1001,
                    "public_name": "Felix Schimmeyer"
                  }
                ],
                "links": []
              },
              {
                "id": 9195,
                "guid": "919dcf50-7477-5f1a-b363-cd880113d3fc",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "Halle 4K",
                "slug": "jev22-9195-building_your_personal_dna_synthesizer",
                "title": "Building your personal DNA-Synthesizer",
                "subtitle": "",
                "track": "Curious Community Labs",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "",
                "do_not_record": false,
                "recording_license": "",
                "url": "https://curious.bio/2022/11/remote-chaos-experience/",
                "logo": "",
                "attachments": [],
                "persons": [
                  {
                    "id": 1002,
                    "public_name": "Bernhard Tittelbach"
                  }
                ],
                "links": []
              }
            ],
            "Rave Cave": [
              {
                "id": 7169,
                "guid": "71d695b0-de75-579e-9863-117b1290a204",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T22:00:00+01:00",
                "start": "22:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Rave Cave",
                "slug": "jev22-7169-acid_techno_liveset",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/XHEJ98/",
                "title": "Acid Techno Liveset",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (60 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "MC Streyt dr\u00fcckt live auf Synthesizer, auf dass k\u00f6stlich Acid aus den Lautsprechern tr\u00e4ufeln m\u00f6ge!",
                "description": "Impro-Liveset Richtung Acid Techno bzw Acid House idR um die 130bpm rum, ab und an gern auch mal etwas flotter. Synthies: Roland TB-3 und TR-8S sowie Behringer Neutron.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 19,
                    "code": "CCQNUH",
                    "public_name": "streyt",
                    "biography": "MC Streyt dr\u00fcckt seit 2017 auf Synthesizern rum. Am liebsten, wenn z\u00fcnftiger Acid ert\u00f6nt und Raver um ihn rum springen. Mitglied der Ravercrews \"The Attic Collective\" und \"G\u00fcnther's Green Grind\".",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9260,
                "guid": "bf92f606-ffde-5a49-b235-66bd729be9a6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T23:20:00+01:00",
                "start": "23:20",
                "duration": "03:00",
                "room": "Rave Cave",
                "slug": "jev22-9260-160bpm_schranz_to_chill_and_study_to",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/3HWMBC/",
                "title": ">160bpm-schranz to chill and study to",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (180 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "hard trance and fast techno",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 18,
                    "code": "WSPL8P",
                    "public_name": "Freddy Faulig",
                    "biography": "[]",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Lounge": [
              {
                "id": 2315,
                "guid": "231b5e14-dbc1-5121-a6f5-818313506e5d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Lounge",
                "slug": "jev22-2315-lnxu_downtempo_chillout_dj_set",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/8XH9SW/",
                "title": "lnxu Downtempo Chillout DJ Set",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (120 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "Downtempo/Ambient/Dub Techno Chillout Set.",
                "description": "Entspanntes Downtempo/Ambient/Dub Techno Chillout Set.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "MLNTAR",
                    "public_name": "lnxu",
                    "biography": "https://soundcloud.com/void-4\r\nhttps://www.twitch.tv/nbgsubculture",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Spezial Raum": [],
            "WICMP Seminarraum": [
              {
                "id": 4958,
                "guid": "a49e5c85-1ad9-5e2f-9427-627eb6a77ca3",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/PFNABK/ZAM_Logo_tight_4LD9Lbg.png",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-4958-das_zam_im_wandel_der_zeit",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/PFNABK/",
                "title": "Das ZAM im Wandel der Zeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wo sind wir hier eigentlich? Was ist das f\u00fcr ein Ort? Was war und was kommt hier? Viele Fragen und einige Antworten, zum ZAM, dem Zentrum f\u00fcr Austausch und Machen.",
                "description": "Wir m\u00f6chten euch diesen neuen Ort in der Erlanger Kulturlandschaft erkl\u00e4ren und zeigen. Geplant ist eine kurze Vorstellung und eine ausgiebige F\u00fchrung durchs Haus. Damit verbunden eine Reise durch die Zeit von ~1690 bis ins Jahr 2032.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "SYJ7LM",
                    "public_name": "Julian \"codemonk\"",
                    "biography": "Auf Bergen, in H\u00f6hlen und in der Luft unterwegs. Manchmal auch in Hack- und Makespaces.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9908,
                "guid": "9daf9aed-fe08-54c8-a1a5-2ebaaf6e1a50",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-9908-wie_funktioniert_eigentlich_filmentwicklung",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YMB9ZK/",
                "title": "Wie funktioniert eigentlich Filmentwicklung?",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Vor 196 Jahren erfand Joseph Ni\u00e9pce die Heliographie, die weltweit erste fotographische Technik.\r\n    War ein Portrait von sich anfertigen zu lassen bis zu diesem Zeitpunkt Statussymbol einer kleinen, wohlhabenden, adeligen Schicht, so wurde es in den Folgejahren nach und nach f\u00fcr die gesamte Bev\u00f6lkerung erschwinglich.\r\n    Seitdem hat sich viel getan: die Anfangs noch recht unhandlichen chemischen Prozesse wurden perfektioniert und Anfang der 2000er Jahre dann von der Digitalfotografie verdr\u00e4ngt.\r\n    Dedizierte Fotoapparate spielen inzwischen kaum noch eine Rolle und sind weitgehend von Mobiltelefonen verdr\u00e4ngt worden.\r\n    Die meisten Menschen wachsen heutzutage auf, ohne jemals mit der urspr\u00fcnglichen fotografischen Technik in Ber\u00fchrung zu kommen.\r\n    Das ist schade, stellt sie doch eine gro\u00dfartige kulturelle Errungenschaft dar.\r\n    In diesem Vortrag m\u00f6chte ich dem Publikum nahebringen, was sich hinter analoger Fotografie verbirgt und was in physikalischer und chemischer Hinsicht beim Entstehen eines Schwarz-Weiss-Fotos abl\u00e4uft.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 26,
                    "code": "JDHLEG",
                    "public_name": "Beowulf",
                    "biography": "-",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6207,
                "guid": "6a20a7c8-1c7a-5d01-8de8-cd233b06a34c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:15:00+01:00",
                "start": "17:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-6207-schokolade_essen",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/9MW8CJ/",
                "title": "Schokolade essen",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Schokolade essen? Das kann doch jeder!\r\nRichtig. Bei diesem Workshop sind alle Teilnehmenden bereits Experten oder zumindest Fortgeschrittene. \r\nDennoch gibt es hier ganz viel zu erfahren. In knapp einer Stunde essen wir ein St\u00fcck Schokolade und es wird nicht langweilig. Bitte lasse dich darauf ein.",
                "description": "Ein Workshop der besonderen Art.\r\nHinweis:\r\nBei einem Teil des Workshops ist das Liegen besonders empfehlenswert. Bitte bring dir dazu was mit, damit es f\u00fcr dich warm und bequem funktionieren kann. Alternativ klappt es im Sitzen ebenfalls wunderbar.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 21,
                    "code": "79EN8S",
                    "public_name": "Roman St\u00f6hr",
                    "biography": "Ich lebe f\u00fcr die Momente in denen Spontanit\u00e4t, Leichtigkeit und Lebendigkeit aufeinander treffen und m\u00f6chte diese mit euch teilen. \r\nWenn dann noch Zeit ist, arbeite ich an meiner Informatik-Promotion - das vielleicht um endlich diesen einen XKCD-Comic zu verstehen!!1!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "ChilyConChaos": [
              {
                "guid": "fa4243fa-206d-4de8-9704-ddfa829ff51b",
                "title": "Schafkopf lernen",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Other",
                "id": 4243,
                "slug": "jev22-4243-schafkopf_lernen"
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 2814,
                "guid": "7a0fc001-e587-47e1-b378-b6ec7e666337",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2814-internal_penetration_testing_basics",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2814-internal-network-penetration-testing-basics",
                "title": "Internal Penetration Testing Basics",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Dieser Talk zeigt einige Basics zu internal Network Penetration Testing. Es wird gezeigt, wie typische Active Directory Umgebungen auf ihre Sicherheit hin analysiert werden k\u00f6nnen. Eine Mischung aus Theorie und Live Demos erkl\u00e4rt den Weg von einem Low Privileged User zum Domain Admin.",
                "description": "Dieser Talk zeigt einige Basics zu internal Network Penetration Testing in typischen Active Directory Umgebungen von Firmen. Es wird gezeigt, wie Active Directory Umgebungen auf ihre Sicherheit hin analysiert, und wie die dabei identifizierten Schwachstellen ausgen\u00fctzt werden k\u00f6nnen.<br /><br />Eine Mischung aus Theorie und Live Demos erkl\u00e4rt den Weg wie es m\u00f6glich ist, seine Privilegien im Netzwerk zu erh\u00f6hen um schlussendlich die ganze Domain unter Kontrolle zu bringen.<br /><br />Dabei werden unter anderem folgende Themen vorgestellt:<br /><br />* Einf\u00fchrung ins Active Directory<br />* Analyse von Active Directory Umgebungen<br />* Local Privilege Escalation auf Windows Systemen<br />* Credential Dumping<br />* Lateral Movement in Windows Umgebungen<br /><br />Dies ist ein Beginners Talk f\u00fcr Personen, welche an typischen Schwachstellen in Active Directory Umgebungen interessiert sind. Grundlegend technisches Verst\u00e4ndnis von Netzwerken, Active Directory oder Windows ist sicher n\u00fctzlich, aber es ist kein tiefes Know-How bzgl. Netzwerk- und Systemsicherheit n\u00f6tig.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 0,
                    "code": "M\u00c4N0",
                    "public_name": "M\u00e4nu",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2815,
                "guid": "817c5786-774b-4f36-a5e6-0f33b815d042",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2815-eine_einfuehrung_in_post_quantum_kryptographie",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2815-eine-einfuehrung-in-post-quantum-kryptographie",
                "title": "Eine Einf\u00fchrung in Post-Quantum Kryptographie",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "M\u00f6glicherweise schon bald werden Quantencomputer unsere Welt ver\u00e4ndern. Insbesondere auf die Cryptography ist ein grosser Einfluss zu erwarten. Wir werfen einen Blick auf die aktuelle Forschungssituation und wagen eine Zukunftsprognose.",
                "description": "M\u00f6glicherweise schon bald werden Quantencomputer unsere Welt ver\u00e4ndern. Insbesondere auf die Cryptography ist ein grosser Einfluss zu erwarten. Wir werfen einen Blick auf die aktuelle Forschungssituation und wagen eine Zukunftsprognose. Anschliessend betrachten wir, wie wir uns heute schon auf Post-Quantum \u00c4ra vorbereiten k\u00f6nnen und gehen auf Themen wie Cryptographic Agility ein.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 1,
                    "code": "Z\u00d6P1",
                    "public_name": "Z\u00f6pfe",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2817,
                "guid": "ca1422da-d66a-4aff-844e-79d6857fad3b",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2817-automating_and_managing_an_iot_fleet_using_git",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2817-how-to-manage-an-iot-fleet-with-oss",
                "title": "Automating and Managing an IoT Fleet Using Git",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "During this presentation, the listener will learn how software dinosaurs (meant positively) like Debian can be combined with modern tools like Ansible, git and Mender by applying best practices like GitOps and infrastructure as code. The outcome will be a highly scalable, robust and traceable embedded fleet setup that is easy to operate with a reduced number of tools at a global scale using a modest server infrastructure. During the presentation a concrete example of managing an individual IoT device will be shown. The IoT device will furthermore receive an automatically built OS image that gets dispatched over the air. Hardware-in-the-loop testing guarantees the quality of the OS image. Finally a sample IoT fleet of seven devices (5 Raspberry Pis, 1 Compulab IoT gateway, 1 Variscite SOM on a development board) will be managed using a git repository instead of a typical IoT fleet management tool. The presentation done by Matthias L\u00fcscher shall encourage the audience to discover tools and best practices from other domains and apply them successfully to embedded projects.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "MAT2",
                    "public_name": "Matthias",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2818,
                "guid": "27881104-a658-4bf2-87bf-6e291740863d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2818-open_source_luftqualitaets_monitoring_fuer_zuhause",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2818-opensource-luftqualitaets-monitoring-fuer-zuhause",
                "title": "Open Source Luftqualit\u00e4ts-Monitoring f\u00fcr Zuhause",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Hast du dich jemals gewundert, wie sich die Temperatur und Luftqualit\u00e4t in deinem Zuhause \u00fcber den Tag hinweg ver\u00e4ndert? In diesem Vortrag m\u00f6chte euch zeigen, wie ich mit sehr g\u00fcnstiger Hardware und open source Software ein eigenes System zur Raumluftqualit\u00e4ts\u00fcberwachung gebaut habe.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 3,
                    "code": "SEB3",
                    "public_name": "Sebastian",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2820,
                "guid": "20246891-b312-4256-a144-3732a2a3cdca",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2820-how_we_founded_a_citizen_television_station",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2820-how-we-founded-a-citizen-television-station",
                "title": "How We Founded a Citizen Television Station",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "When the pandemic started back then in 2020 we wanted to start something new and inspiring for ourself and mostly for the audience in our town. We had no idea how techie and timeconsuming it would be to produce a television show which lasts around 20 minute. So we jumped into this adventure.",
                "description": "Was braucht es eigentlich wirklich um auf YouTube einen Clip zu stellen? Ein Konto, ein Clip und das wars. Okay, so weit so gut. Aber wer schaut denn diesen Clip an? Habe ich ob der schieren Menge an Videos \u00fcberhaupt noch etwas wichtiges beizutragen? Ist die Webcam scharf genug und brauche ich nicht erst noch das teure Mikrofon, damit man mich satt und gut h\u00f6rt? Wer hat sich diese und weitere Fragen nicht auch schon gestellt und ist dann zum Schluss gekommen, lieber doch kein YouTube Video zu produzieren? Mit RheinfeldenLive haben wir zur Zeit von Covid19 und Containement-Massnahmen einen guten Grund gefunden live zu gehen \u2013 mit oder ohne KnowHow! Das lokale Fernsehen von Rheinfelden f\u00fcr Rheinfelden ist geboren. Heute sind wir mit modernem Equipement ausger\u00fcstet. Unsere Engagements reichen von Kleinkunstauftritten \u00fcber musikalische Darbietungen bis hin zu Firmenpr\u00e4sentationen und Kongressanl\u00e4ssen.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "CLA4",
                    "public_name": "Claus",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "STE5",
                    "public_name": "Stephan",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 8672,
                "guid": "867208f4-ebf6-5158-89c1-bd9f623f50f2",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-8672-kritische_maennlichkeit",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ABL78Q/",
                "title": "Kritische M\u00e4nnlichkeit",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wie beeinflussen patriarchale Vorstellungen von M\u00e4nnlichkeit unser Zusammenleben, und wie k\u00f6nnen wir im Austausch zwischen allen Geschlechtern neue Praktiken entwickeln?",
                "description": "Wann wird von wem \"M\u00e4nnlichkeit\" erwartet? Was bedeutet das \u00fcberhaupt? Wie wirkt sich das auf unser Miteinander aus, und welche Probleme kann das bereiten? Mit welchen zwischenmenschlichen Praktiken k\u00f6nnen wir diesen entgegenwirken, und wie k\u00f6nnen wir uns diese aneignen?\r\n\r\nZiel des Workshops ist es, sich diesen Fragen durch zug\u00e4ngliche und strukturierte Diskussion und praktische \u00dcbungen zu \u00f6ffnen, und gemeinsam konkrete Handlungsoptionen zu entwickeln.\r\n\r\nDer Workshop ist explizit f\u00fcr alle Menschen unabh\u00e4ngig von ihrer Geschlechtsidentit\u00e4t angelegt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 38,
                    "code": "XP7KZZ",
                    "public_name": "Martin Barner",
                    "biography": "Martin ist Coautor des Buches \"Tools for Men-with-Feminist-Ambitions\" (sabotage L.A. publishing). Er setzt sich in engem Austausch mit anderen damit auseinander, wie \"kritische M\u00e4nnlichkeit\" in konrekten zwischenmenschlichen Praktiken umgesetzt werden kann.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3618,
                "guid": "361efb88-3d99-536c-b963-27fad3254da9",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QWK3FX/Kolloquium_WiSe_22-23_sO1lEND.jpg",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-3618-utopia_dystopia_lost_futures_interdisziplinaeres_forschungskolloquium_by_assoziation",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QWK3FX/",
                "title": "Utopia, Dystopia & Lost Futures - Interdisziplin\u00e4res Forschungskolloquium. by Assoziation:E",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Modi von konkreter Utopie aufdecken & mit der Dystopie umgehen lernen & zur emanzipatorischen Strategie beitragen. Das ist der Anspruch des Kolloquiums der Assoziation:E e.V., das im Dezember auf dem Forum f\u00fcr Freiraum mit einem Beitrag aus der Polizeiforschung stattfinden wird.",
                "description": "\u201eWas der B\u00fcrger als normal ansieht\u201c: Kriminalisierung der Armut & Kommunalisierung der Sicherheit\r\n\r\nAlkoholverbote, Bettelverbote, polizeiliche Kontrollen und kommunale Sicherheitsdienste: Im Kontext der Kommodifizierung urbaner R\u00e4ume halten neue, niedrigschwellige Sicherheitspolitiken Einzug, um die unliebsame Klientel \u2013 von Jugendlichen bis hin zu den Konsumenten illegaler Bet\u00e4ubungsmittel \u2013 aus bestimmten Bereichen der St\u00e4dte fernzuhalten. Wie diese in der Stadt M\u00fcnchen und auch andernorts aussehen, und welche Konsequenzen daraus f\u00fcr die jeweils Betroffenen erwachsen, soll im Rahmen des Vortrags diskutiert werden.\r\n\r\nDie Forschungsplattform der Assoziation:E e.V. bringt Menschen aus verschiedenen Disziplinen und Hochschulen zusammen. Wir f\u00f6rdern selbstorganisierte (Nachwuchs-)Wissenschaftler*innen, die unabh\u00e4ngig vom bzw. \u00fcber den akademischen Betrieb hinaus emanzipatorische Strategien und Praxen erforschen, entwickeln und erproben wollen.\r\n\r\nWir bringen verschiedene Aspekte der unterschiedlichen Disziplinen und Forschungsfelder miteinander in Konstellation - in der Hoffnung, so einen wissenschaftlichen Kontext f\u00fcr emanzipatorische Praxis zu schaffen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9386,
                "guid": "e938a62f-2fbf-5a99-b2fd-9cda1478da7b",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QWK3FX/Kolloquium_WiSe_22-23_sO1lEND.jpg",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-9386-utopia_dystopia_lost_futures_interdisziplinaeres_forschungskolloquium_by_assoziation",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QWK3FX/",
                "title": "Utopia, Dystopia & Lost Futures - Interdisziplin\u00e4res Forschungskolloquium. by Assoziation:E",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Modi von konkreter Utopie aufdecken & mit der Dystopie umgehen lernen & zur emanzipatorischen Strategie beitragen. Das ist der Anspruch des Kolloquiums der Assoziation:E e.V., das im Dezember auf dem Forum f\u00fcr Freiraum mit einem Beitrag aus der Polizeiforschung stattfinden wird.",
                "description": "\u201eWas der B\u00fcrger als normal ansieht\u201c: Kriminalisierung der Armut & Kommunalisierung der Sicherheit\r\n\r\nAlkoholverbote, Bettelverbote, polizeiliche Kontrollen und kommunale Sicherheitsdienste: Im Kontext der Kommodifizierung urbaner R\u00e4ume halten neue, niedrigschwellige Sicherheitspolitiken Einzug, um die unliebsame Klientel \u2013 von Jugendlichen bis hin zu den Konsumenten illegaler Bet\u00e4ubungsmittel \u2013 aus bestimmten Bereichen der St\u00e4dte fernzuhalten. Wie diese in der Stadt M\u00fcnchen und auch andernorts aussehen, und welche Konsequenzen daraus f\u00fcr die jeweils Betroffenen erwachsen, soll im Rahmen des Vortrags diskutiert werden.\r\n\r\nDie Forschungsplattform der Assoziation:E e.V. bringt Menschen aus verschiedenen Disziplinen und Hochschulen zusammen. Wir f\u00f6rdern selbstorganisierte (Nachwuchs-)Wissenschaftler*innen, die unabh\u00e4ngig vom bzw. \u00fcber den akademischen Betrieb hinaus emanzipatorische Strategien und Praxen erforschen, entwickeln und erproben wollen.\r\n\r\nWir bringen verschiedene Aspekte der unterschiedlichen Disziplinen und Forschungsfelder miteinander in Konstellation - in der Hoffnung, so einen wissenschaftlichen Kontext f\u00fcr emanzipatorische Praxis zu schaffen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3812,
                "guid": "3d8b12dd-02d1-57ac-8fc1-46693e923846",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-3812-kunst_und_kommerz_ein_problematisches_verhaeltnis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FGZCAY/",
                "title": "Kunst und Kommerz, ein problematisches Verh\u00e4ltnis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Welche Freiheiten (auch materielle) braucht man, um Kunst Erschaffen zu k\u00f6nnen UND Welche 'neuen' Freiheiten entstehen mit der Erschaffung von \u201cKulturg\u00fctern\u201d in alten/neuen R\u00e4umen?\r\nEin Philosophisch-praktisches Gespr\u00e4ch \u00fcber ein bekannterma\u00dfen schwieriges Problem.",
                "description": "Pravu Mazumdar (Philosoph) \r\nRosanna Marie Pondorf (Rosa Stern Space/K\u00fcnstlerin)\r\n\r\nModeration: Peter Arun Pfaff",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 139,
                    "code": "UMSJZX",
                    "public_name": "Peter Arun Pfaff",
                    "biography": "Peter Arun Pfaff,\r\nIn Detroit (Mich. USA) geb., arbeitet als DJ, VJ, Moderator, Dokumentar Filmer, Musiker, Dramaturg, Regisseur und Aktivist. Er studierte Philosophie, Geschichte und  u.A. Psychoanalyse.\r\n-Von 1999 bis 2001 Booker der l-o-k in M\u00fcnchen. \r\n- An den Kammerspielen: \u201eFassbinder at the Hotel\u201d, 2009 Dramaturg in \u201eRettet die V\u00f6gel\u201c.  2016 Regie von \u201cGolden Sargassum\u201d. \r\n-2011 Mitgr\u00fcnder der Integrier-BAR, 2014 von G\u00f6the Protokoll, sowie 2016 von Mono-Kultur M\u00fcnchen.\r\n-2018 organisierte er m.A. das Synthesizer Festival Knobs&Wires.\r\n-2020 W\u00e4hrend Covid die Talk-show Lockdown Learning.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 2161,
                "guid": "21ec6115-cd0d-567d-b480-b5a829c1ad45",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-2161-12_haeuser_13_jahre_selbstverwaltetes_soziokulturelles_leben_im_gaengeviertel",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXWEAN/",
                "title": "12 H\u00e4user, 13 Jahre selbstverwaltetes soziokulturelles Leben im G\u00e4ngeviertel",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Ausgehend der \u201akulturellen Inbesitznahme\u2018 des historischen Quartiers in der Hamburger Innenstadt hat sich ein intensives (sozio-)kulturelles Leben entwickelt, das von vielen Menschen getragen wird und seit 13,5 Jahren kulturelles Programm bietet. Was ist das G\u00e4ngeviertel und wie funktioniert es?",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 96,
                    "code": "3UJN7J",
                    "public_name": "Ray",
                    "biography": "Aktivist und Stadtplaner.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 958,
                "guid": "09f58cbb-4be7-5a04-8006-f4a2ec335112",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-958-alles_ist_1_ausser_der_0",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/EBJMGM/",
                "title": "Alles ist 1. Au\u00dfer der 0.",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Geschichte des legend\u00e4ren Chaos Computer Club (CCC) und seiner Gr\u00fcnderseele Wau Holland (Dr. Wau).",
                "description": "Vom Computer-Nerd zum Datenk\u00fcnstler, vom Einsiedler zum Medienstar, vom subversiven Hacker zum Verfechter der Demokratie: Der energiegeladene Dokumentarfilm zeigt mit cleveren Montagen, wie die gro\u00dfen Fragen der Gegenwart das Leben und Wirken Wau Hollands auch schon damals durchzogen.\r\nMehr Infos: https://allesisteins.film/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4783,
                "guid": "478320e4-3feb-5594-8b47-3950f0edf5af",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/EJRDFX/seebruecke_muenchen_logo_21_LpiNEFz.jpg",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-4783-bruecken_statt_mauern_grenzenlose_solidaritaet",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/EJRDFX/",
                "title": "Br\u00fccken statt Mauern - grenzenlose Solidarit\u00e4t",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Film und Gespr\u00e4ch \u00fcber die europ\u00e4ischen Au\u00dfengrenzen und was wir dem entgegensetzen k\u00f6nnen",
                "description": "Wir zeigen einen Kurzfilm polnischer Aktivist*innen zur Situation an der Grenze Polen/Belarus. Davon ausgehend k\u00f6nnen wir z.B. gemeinsam \u00fcber folgende Themen sprechen:\r\n-sichere und legale Fluchtwege\r\n-Perspektiven globaler Solidarit\u00e4t\r\n-solidarische Stadt",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 144,
                    "code": "HDLC3T",
                    "public_name": "Seebr\u00fccke M\u00fcnchen",
                    "biography": "Die Seebr\u00fccke M\u00fcnchen ist eine Lokalgruppe der zivilgesellschaftlichen Bewegung der Seebr\u00fccke und setzt sich f\u00fcr sichere und legale Fluchtweg, sicheres Ankommen und Bleibeperspektiven ein.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 755,
                "guid": "e0d7fd5b-5fd5-59f4-a508-e21c3c99251e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:31",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-755-kampf_um_die_a49",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/AZLCBQ/",
                "title": "Kampf um die A49",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Autobahn frisst sich durch die Landschaft. Der Wald - besetzt von Aktivisten. Polizisten m\u00fcssen den Weg frei machen f\u00fcr die Maschinen. Anwohner freuen sich auf freie Fahrt. Politiker setzen Entscheidungen um - gegen ihr Gewissen. Wie der Bau einer Autobahn die Gesellschaft spaltet.",
                "description": "Die Autobahn A 49 wird neu gebaut. Und das mitten in der Klimakrise. Die Trasse f\u00fchrt durch jahrhundertealte W\u00e4lder, vorbei an verschlafenen D\u00f6rfern. \u00dcber 600 Aktivisten haben in Dannenrod in Mittelhessen 7 \"Barrios\" mit bis zu 100 Baumh\u00e4usern in schwindelerregender H\u00f6he gebaut. Die R\u00e4umung durch Spezialeinsatzkr\u00e4fte der Polizei steht unmittelbar bevor.\u00a0\r\nIn Planung ist die A 49 schon seit \u00fcber 50 Jahren. Klagen, Kammmolche und schlicht fehlendes Geld des Bundes verhinderten \u00fcber Jahrzehnte den Weiterbau der bei Kassel begonnenen Autobahn. Besonders entschiedene Gegner des Autobahn-Neubaus waren die GR\u00dcNEN in Hessen. Sozusagen die DNA ihres Daseins war der Protest dagegen. Und nun muss ausgerechnet der gr\u00fcne Verkehrsminister, n\u00e4mlich Tarek Al-Wazir, diesen Autobahnbau mit seiner schwarz-gr\u00fcnen Landesregierung politisch durchsetzen. \r\nKlaus Stern und Frank Pfeiffer begleiten Bef\u00fcrworter der Autobahn, langj\u00e4hrige entschiedene Gegner und Besetzer, adlige Waldbesitzer, Polizisten und Minister w\u00e4hrend des Rodungs- und Bauprozesses.\u00a0\r\nWie der Kampf um den Bau einer Autobahn die Gesellschaft spaltet.\r\nMehr Infos: https://www.die-autobahn-derfilm.de/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 4805,
                "guid": "dd4cf805-82f4-55cb-a30a-af025ba160a2",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/XKASRW/A480E1AE-0A92-4485-B41E-8D908E2ACEE4_RswgAEF.jpeg",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-4805-anti_rassismus_critical_whiteness",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XKASRW/",
                "title": "Anti-Rassismus & Critical Whiteness",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Workshop erlernt ihr eine Grund-Sensibilisierung \u00fcber die Themen Anti-Rassismus, Diskriminierung und Kritisches Wei\u00dfsein.",
                "description": "Dieser intersektionale Workshop vermittelt Basiswissen von der Geschichte des Rassismus \u00fcber anti-rassistisches Empowerment bis zum Neo-Kolonialismus der heutigen Zeit. Dabei werden sowohl nicht-wei\u00dfe Perspektiven also auch Kritisches Wei\u00dfsein thematisiert. Es wird gen\u00fcgend Raum f\u00fcr Fragen und Reflexion geben.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 44,
                    "code": "GZ83HC",
                    "public_name": "Waseem",
                    "biography": "Die Palette seiner Angebote ist breit. Ob in Workshops und Fortbildungen mit dem Schwerpunkt \u201eaktiv gegen Rassismus und Radikalisierung\u201c, als \u201eRespekt Coach\u201c, in der Refugio Kunstwerkstatt, beim muslimischen K\u00fcnstlerkollektiv \u201ei,Slam\u201c oder an diversen Schulen und Jugendeinrichtungen sowie im Bellevue Di Monaco unterst\u00fctzt er in \u201eRap & Poetry\u201c Workshops Jugendliche an ihrer k\u00fcnstlerischen Entfaltung bis hin zu \u00f6ffentlichen Auftritten.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5429,
                "guid": "542e94d3-b986-5a69-be85-2db0770710ef",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-5429-sie_ist_kein_genre_workshop_vortrag_und_songwritingsession_fuer_flinta_musiker_innen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RW9MCG/",
                "title": "SIE IST KEIN GENRE WORKSHOP, VORTRAG UND SONGWRITINGSESSION F\u00dcR FLINTA MUSIKER*INNEN",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Vortrag und Diskussionsrunde zum Thema Geschlechtergerechtigkeit in der Musikindustrie\r\nund Songwritingsession f\u00fcr FLINTA*-Musiker*innen",
                "description": "Die Veranstaltung soll Teilnehmer*innen eine M\u00f6glichkeit geben, das Kollektiv Sie ist kein Genre kennenzulernen und auszuprobieren. Desweiteren bietet das Event einen Saferspace f\u00fcr FLINTA* Musiker*innen aus M\u00fcnchen und Umgebung sich auszutauschen, kennenzulernen, zu diskutieren und zu musizieren. Inhalt der Veranstaltung sind eine Diskussionsrunde und ein Vortrag zum Thema Geschlechtergerechtigkeit in der Musikindustrie, sowie eine Songwritingsession.\r\nWenn du Instrumentalist*in bist, w\u00e4re es toll, wenn du dein eigenes Instrument mitbringen k\u00f6nntest und uns Bescheid gibst.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 84,
                    "code": "M9T38H",
                    "public_name": "Sie ist kein Genre",
                    "biography": "Wir sind ein M\u00fcncher Kollektiv, welches sich f\u00fcr mehr Geschlechtergerechtigkeit in der Musikszene einsetzt.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [
              {
                "id": 8601,
                "guid": "b860bce1-5212-5627-b343-14c54314b856",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-8601-organizing_moderation_kommunikation",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QQ8YLD/",
                "title": "Organizing, Moderation & Kommunikation",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "In unserem Workshop geht\u00b4s um die Themen Transformative Organizing, Moderation und Kommunikation.",
                "description": "In dem Workshop betrachten wir den theoretischen Ansatz aber auch praktische Methoden des \"Transformative Organizing\". Zudem tauschen wir uns in diesem Zusammenhang mit euch \u00fcber das Thema machtsensible \"Entscheidungsprozesse\" in Gruppen aus und besprechen, wie man gute Treffen organisiert und moderiert.\r\n\r\n\r\nRonia (DieAktion! Jugendbeteiligung M\u00fcnchen)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "CX8GFA",
                    "public_name": "Ronia (Die Aktion)",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9388,
                "guid": "9388dd6a-2935-5ac6-a1c9-6ecef7b38c05",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-9388-kiezarbeit_und_awareness_bei_dw_co_enteignen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PATFZY/",
                "title": "Kiezarbeit und Awareness bei DW&Co Enteignen",
                "subtitle": ": Eindr\u00fccke aus Berlin",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "DeutscheWohnen&Co Enteignen ist eine Kampagne zur Vergesellschaftung von Wohnraum in Berlin. Max engagiert sich im Kiezteam Kreuzberg und in der Ansprechgruppe sexualisierte Gewalt, und berichtet im offenen Austausch von seinen Erfahrungen.",
                "description": "Auf der Website schreibt DW&Co Enteignen: \r\n\r\n\"Unsere Initiative \u201eDeutsche Wohnen & Co enteignen\u201c wird von engagierten Einzelpersonen sowie Menschen aus Mieter:inneninitiativen, stadtpolitischen Gruppen und Parteien getragen. Wir haben ganz unterschiedliche Hintergr\u00fcnde. Wir wohnen an den gr\u00fcnen R\u00e4ndern der Stadt oder im Herzen Kreuzbergs, in Hochhaussiedlungen und Gr\u00fcnderzeitquartieren, sind gerade erst hierhergezogen oder leben schon immer hier. Viele von uns engagieren sich schon lange Jahre f\u00fcr eine lebenswerte und bezahlbare Stadt f\u00fcr alle, andere haben gerade erst damit angefangen.\r\n\r\nUns eint, dass wir uns die steigenden Mieten und den Ausverkauf Berlins auf den globalen Finanzm\u00e4rkten nicht l\u00e4nger gefallen lassen. Der Wunsch nach einer echten Ver\u00e4nderung auf dem Wohnungsmarkt hat uns zusammengef\u00fchrt. Wir wollen den explodierenden Mieten etwas entgegensetzen, damit auch Durchschnitts- und Geringverdiener:innen wieder eine Wohnung finden k\u00f6nnen.\"",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 149,
                    "code": "WY7HD3",
                    "public_name": "Max",
                    "biography": "Hallo, ich bin Max, 27 und komme urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen. Seit einem Jahr wohne ich in Berlin und bin  seit April bei der Kampagne Deutsche Wohnen & Co Enteignen im Kiezteam Kreuzberg aktiv. Neben dem Aktivismus auf Kiez-Ebene bin ich seit ihrer Entstehung Teil der Ansprechgruppe f\u00fcr sexualisierte Gewalt auf kampagnenweiter Ebene.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [
              {
                "id": 9351,
                "guid": "93e518fb-000b-5c0e-8325-27f0435ef007",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:30:00+01:00",
                "start": "10:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-9351-mehr_inklusion_im_nachtleben",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/LTTQ9U/",
                "title": "Mehr Inklusion im Nachtleben",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Diskussionsrunde \u00fcber M\u00f6glichkeiten f\u00fcr mehr Inklusion von Menschen mit Behinderungen, Erkrankungen und neurodiversen Menschen im Veranstaltungskontext.",
                "description": "Um mehr Inklusion von Menschen mit Behinderungen, Erkrankungen und neurodiversen Menschen im Rahmen von Veranstaltungen und im Nachtleben zu schaffen, bedarf es eines aktiven Austausches von Erfahrungen und Ideen um kollektiv f\u00fcr mehr M\u00f6glichkeiten zu sorgen. Die Diskussion soll dazu anregen, Hindernisse im Veranstaltungskontext wahrzunehmen und zu vermindern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 175,
                    "code": "3BH7WQ",
                    "public_name": "Palina Lanskaja",
                    "biography": "Ich bin Palina, 33, eine nichtbin\u00e4re Transperson und Musiker*in aus Hamburg (keine Pronomen oder dey/deren/denen). Ich bin im hamburger Kollektiv Command Queer im G\u00e4ngeviertel aktiv und veranstalte mit dem Kollektiv zusammen Bar Abende, Clubn\u00e4chte, Konzerte und Kundgebungen. Ich selbst bin schwerbehindert und versuche eine inklusivere Perspektive in unsere Arbeit einflie\u00dfen zu lassen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9600,
                "guid": "9b60f057-befa-5f57-bbe1-911698395629",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "07:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-9600-awareness_workshop_fuer_kollektive_und_interessierte",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/YUKFNB/",
                "title": "Awareness Workshop f\u00fcr Kollektive und Interessierte",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Um ein kompetentes Awareness Team f\u00fcr die Kollektiv-Szene aufbauen zu k\u00f6nnen, m\u00f6chten wir f\u00fcr alle Interessent*innen eine Fortbildung anbieten um sich mit der Thematik \u201eAwareness und typische medizinische Notf\u00e4lle auf Raves\u201c auseinanderzusetzen und sich so eine Handlungskompetenz anzueignen.",
                "description": "Dieser Workshop ist f\u00fcr alle Interessierte, die sich mit Thematik \"Awareness\" im Nachtleben der Techno-Szene besch\u00e4ftigen m\u00f6chten. Kollektivis e.V. m\u00f6chte zudem den Kollektiven, ihren Mitgliedern und allen Neugierigen ein kostenlosen Workshop anbieten, mit der M\u00f6glichkeit beim Awareness Team des Vereins t\u00e4tig zu sein. \r\n\r\nPolitische Awareness Arbeit (3,5 h)\r\nPolitische Awareness Arbeit umfasst vor allem Diskriminierungspr\u00e4ventionsarbeit, gewaltfreie Kommunikation und Grundlagen im Umgang mit Betroffenen von jeder Form von Gewalt, sei es Sexismus, Rasissmus \u00f6.\u00e4. \r\n\r\nDrogeninterventionsarbeit (2 h)\r\nDrogeninterventionsarbeit gibt einen \u00dcberblick \u00fcber Substanzen, und welche Ma\u00dfnahmen bei welcher Substanz angemessen sind. Ein wesentlicher Bestandteil ist dabei die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung mit Bed\u00fcrftigen. \r\n\r\nErste Hilfe im Eventkontext (1,5 h)\r\nDer abgek\u00fcrzte Erste-Hilfe Kurs gibt grundlegende Auskunft welche F\u00e4lle explizit nicht vom Awareness Team behandelt werden k\u00f6nnen und welche Ma\u00dfnahmen das Awareness Team als Ersthelfer bis zum Eintreffen der Rettungskr\u00e4fte durchf\u00fchren kann.\r\nDie Teilnahme am Workshop ist leider nur auf 30 Personen beschr\u00e4nkt. Anmeldung unter http://kollektivis.de/awa/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 108,
                    "code": "CG9K7Y",
                    "public_name": "Abdullah Khan",
                    "biography": "politisch aktiv f\u00fcr die musikalische Subkultur im Raum M\u00fcnchen. Zudem aktives Mitglied im Kollektiv Bushbash und Vorstandsvorsitzender des gemeinn\u00fctzigen Verein Kollektivis e.V.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [
              {
                "id": 4349,
                "guid": "ca43e4f9-c37d-5a7d-84aa-f55cd5d7be34",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-4349-das_barrio_olga_benario_vorstellung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/EVHNA7/",
                "title": "Das Barrio Olga Benario - Vorstellung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Das Barrio Olga Benario ist ein selbstorganisierter, spendenfinanzierter linker Raum f\u00fcr politische und soziale Veranstaltungen. Seit vier Jahren ist es die Heimat von mittlerweile sechs offenen Treffen und inzwischen eines der Zentren politischer Arbeit in M\u00fcnchen. Wir stellen uns vor!",
                "description": "Das Barrio Olga Benario ist ein selbstorganisierter, spendenfinanzierter linker Raum f\u00fcr politische und soziale Veranstaltungen. Seit vier Jahren ist es die Heimat von mittlerweile sechs offenen Treffen. Inzwischen hat es sich als eines der Zentren politischer Arbeit in M\u00fcnchen etabliert. \r\n\r\nNicht nur die Plena von mittlerweile sechs offenen Treffen (Antifa Stammtisch, Offenes Frauentreffen, Offenes Antikapitalistisches Klimatreffen, Zukunft Erk\u00e4mpfen, Ni Una Menos, In Aktion gegen Krieg und Militarisierung) finden dort statt: Der w\u00f6chentliche Barabend wird erg\u00e4nzt durch Filmvorf\u00fchrungen, Vortr\u00e4ge, Familiencafe und sogar Kunstausstellungen. Seit diesem Jahr mietet das Kollektiv einen zweiten Raum an, weil der Platz einfach nicht mehr ausreichte f\u00fcr die zahllosen AG-Treffen.\r\n\r\nWie ist der Raum entstanden? Wie wird er organisiert und wer ist dort aktiv? Wie sehen die Pl\u00e4ne f\u00fcr die Zukunft aus und wie kann man sich einbringen?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 88,
                    "code": "NBS8JW",
                    "public_name": "Barrio Olga Benario",
                    "biography": "Das Barrio Olga Benario ist ein linker, selbstverwalteter, spendenfinanzierter Raum in Giesing. In seinen vier Jahren Bestehen hat es sich als Heimat von mittlerweile sechs offenen Treffen zu einem der Zentren linker Politik in M\u00fcnchen entwickelt.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2,
                "guid": "a000229b-63fd-5ce9-9417-a9ad43d97011",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:30",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-2-freiwilligenkoordination_im_kulturmanagement_der_sub_und_soziokultur",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/9P3DCV/",
                "title": "Freiwilligenkoordination im Kulturmanagement der Sub- und Soziokultur",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Workshop verspricht keinen Masterplan f\u00fcr Freiwilligen Koordination, sondern gibt viel mehr Impulse, welche in eurem Projekt eingesetzt werden k\u00f6nnen. In 150 Minuten behandeln wir die Fragen\r\n\r\n- Wie erreiche ich Ehrenamtliche f\u00fcr mein Projekt\r\n\r\n- Wir halte ich Ehrenamtliche in meinem Projekt",
                "description": "Dieser Workshop verspricht keinen Masterplan f\u00fcr Freiwilligen Koordination, sondern gibt viel mehr Impulse, welche in eurem Projekt eingesetzt werden k\u00f6nnen. In 2,5 Stunden behandeln wir die Fragen:\r\n\r\n- Wie erreiche ich Ehrenamtliche f\u00fcr mein Projekt?\r\n\r\n- Wir halte ich Ehrenamtliche in meinem Projekt?\r\n\r\nWir tauschen uns aus \u00fcber eure Erfahrungen und versuchen uns dem Thema anhand dessen uns dem Thema anzun\u00e4hern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 101,
                    "code": "7MZ3J3",
                    "public_name": "Joseph R\u00fcffert | Ella Trixi Th\u00e4t",
                    "biography": "Ich bin Joseph R\u00fcffert und die Poltittunte Ella Trixi Th\u00e4t Gitta St\u00e4hbe, H\u00fcterin der H\u00fcterin des goldenen St\u00f6ckels\u2122 aus Hamburg, Teil des Tuntenkollektivs \"Schaar der Sch\u00e4bigen\" und in (queerer) Sub- und Soziokultur beruflich, ehrenamtlich, forschend und lebend t\u00e4tig.\r\n\r\nAls kulturschaffende Polittunte mit Bachelor in Elektrotechnik, einem laufenden Masterstudium im Kultur- und Medienmanagement, Arbeit in der Freiwilligen Koordination im G\u00e4ngeviertel e.V. und der Schaffung von Sub- und soziokulturellen Kommunikationsr\u00e4umen f\u00fcr queere Menschen \u00fcberschneiden sich diverse Disziplinen und Facetten",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9611,
                "guid": "96d1b1ff-e2fd-54b8-90c5-b4536f069fe7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "04:00",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-9611-raum_einnehmen_im_patriarchat",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CRWYJS/",
                "title": "Raum einnehmen im Patriarchat?",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wer nimmt im Patriarchat wo, welchen und wieviel Raum ein und was w\u00e4re, wenn es anders w\u00e4re?",
                "description": "Freir\u00e4ume k\u00f6nnen mehr sein als nur freie R\u00e4ume. Im Zuge des Freiraumforums stellen wir uns die Frage, wer wo im Patriarchat wieviel Raum einnimmt und wer nicht. Wie kann ich Raum einnehmen? Genau das wollen wir ausprobieren, in einem Safer Space die voerherrschenden Raumverh\u00e4ltnisse aktiv auf den Kopf drehen, mit ihnen experimentieren und uns dar\u00fcber austauschen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 176,
                    "code": "NMXB8C",
                    "public_name": "NoPatriarchy",
                    "biography": "NoPatrirachy ist eine feministische Gruppe aus M\u00fcnchen mit intersektionalem Anspruch. Wir sind \u00fcberzeugt, dass Gleichbehandlung im feministischen Sinne nur unter Ber\u00fccksichtigung der \u00dcberschneidung und Gleichzeitigkeit jeglicher Form von Diskriminierung erreicht werden kann und wollen durch unterschiedlichste Aktionsformen unseren Part dazu beitragen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Klangkeller - H1-U.1": [
              {
                "id": 4718,
                "guid": "efa47185-d189-561b-ad83-b990c650daf7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "04:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-4718-echokammer_takeover",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/LL377K/",
                "title": "Echokammer Takeover",
                "subtitle": ": LIVE",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "de",
                "abstract": "The Munich Underground Label takes over the forum with wild sounds, from experimental electronics to surf rock to rebetiko to noise. More infos soon.",
                "description": "\"Die Lore\" & \"The Grexits\" ab 19 Uhr Live im Keller\r\nDanach DJing mit Emilie Gendron und Albert P\u00f6schl",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 153,
                    "code": "EBQBP7",
                    "public_name": "Echokammer",
                    "biography": "M\u00fcnchner Musik Label",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ruheraum - H1-2.1": [
              {
                "id": 6347,
                "guid": "63e4cf72-b654-5deb-9f3d-53734b73c4ee",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RKTCWZ/LOVE_ETHICS-2_BmNO6QR.jpg",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-6347-supporting_resilience_with_mindfulness_eine_einfuehrung_in_achtsamkeitspraxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RKTCWZ/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - eine Einf\u00fchrung in Achtsamkeitspraxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "26.12.: (K\u00f6rper-)achtsamkeit als Ressource - Keynote  \r\n27.12.: Meditation mit Sinneswahrnehmungen \r\n28.12.: Emotionen als Gegenstand der Meditation nutzen \r\n29.12.: Begegnung mit Gedanken\r\n30.12.: Einf\u00fchrung in (Selbst-)Mitgef\u00fchl",
                "description": "Resillienter Widerstand? Wir lernen Methoden aus MBSR (mindfulness based stress reduction) und MSC (mindful self compassion) kennen.  Die Methode und Haltung von Achtsamkeitspraxis werden vorgestellt - mit viel Raum zum \u00dcben. In jeder Sitzung gibt es Gelegenheit, Fragen zu stellen.\r\nDie Sitzungen bauen aufeinander auf, k\u00f6nnen aber auch einzeln besucht werden.\r\n\r\nBringe dir gerne eine Yogamatte und Sitzkissen mit, wenn du auf dem Boden sitzen m\u00f6chtest.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 5929,
                "guid": "a59295db-415e-590c-903e-3d00b1038154",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-5929-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 1871,
                "guid": "18d71832-4208-5a2c-b1a0-55b9763052e0",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-1871-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 7269,
                "guid": "72d6977a-130f-5872-b2ea-2dec51292b16",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-7269-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 1508,
                "guid": "c1cfbd50-81af-5646-a651-138b41ad748c",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-1508-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 8968,
                "guid": "89f689b0-8514-58a0-a091-440c6d5190ce",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-8968-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 6460,
                "guid": "64bcd608-55f4-56f6-bbee-df1411983fd4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-6460-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5871,
                "guid": "5d8be714-c222-55e6-84f7-598588592a8f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-5871-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6364,
                "guid": "c6364e5a-5727-509a-8d11-0013ce310f31",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/TWXBFT/41268482_1864100867013172_7602185722732216320_n_5BSPoFD.jpg",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-6364-siebdruck",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/TWXBFT/",
                "title": "Siebdruck",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Live Siebdruck // Bring your own shirt! // DIY // Skillshare // G\u00e4ngeUtopie",
                "description": "Siebdruck ist eine leichte Technik und macht so gut wie jede*r*m Spa\u00df \u2014 wir bringen eine Auswahl an Motiven aus dem Hamburger G\u00e4ngeviertel-Projekt mit und drucken, was ihr wollt in Community!\r\n\r\nAlso kommt rum, bring your own shirt und freut euch auf ne bunte Zeit!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 186,
                    "code": "9JYWXH",
                    "public_name": "r r r",
                    "biography": "Teil des G\u00e4ngeviertels.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [
              {
                "id": 668,
                "guid": "d06c6e83-3e73-54d9-8742-a36f84b8eacf",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/ZXBN7K/CjIWg5WWkAAQ9Ly_WzTFTym.jpg",
                "date": "2022-12-28T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-668-essenszeit_mittag_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXBN7K/",
                "title": "Essenszeit (Mittag) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1099,
                "guid": "e1099d4e-4ec0-5145-9d9e-bd405dab6a1a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-1099-essenszeit_abends_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RBPNS8/",
                "title": "Essenszeit (Abends) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4339,
                "guid": "fec433ac-918a-55d5-b672-b06e67051803",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/GMDB8G/bingo-win_1_aS3ku3o.jpg",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-4339-tunten_bingo",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GMDB8G/",
                "title": "Tunten Bingo",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Ella Trixi Th\u00e4t Gitta St\u00e4hbe H\u00fcterin der H\u00fctertin des Goldenen St\u00f6ckels\u2122 ist eine Hamburger Polittunte und spielt mit euch eine sch\u00e4big sch\u00f6ne Runde Bingo. Es gibt Tolle und weniger Tolle Preise. Racers, Start your engine and may the best bingo queen win.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 101,
                    "code": "7MZ3J3",
                    "public_name": "Joseph R\u00fcffert | Ella Trixi Th\u00e4t",
                    "biography": "Ich bin Joseph R\u00fcffert und die Poltittunte Ella Trixi Th\u00e4t Gitta St\u00e4hbe, H\u00fcterin der H\u00fcterin des goldenen St\u00f6ckels\u2122 aus Hamburg, Teil des Tuntenkollektivs \"Schaar der Sch\u00e4bigen\" und in (queerer) Sub- und Soziokultur beruflich, ehrenamtlich, forschend und lebend t\u00e4tig.\r\n\r\nAls kulturschaffende Polittunte mit Bachelor in Elektrotechnik, einem laufenden Masterstudium im Kultur- und Medienmanagement, Arbeit in der Freiwilligen Koordination im G\u00e4ngeviertel e.V. und der Schaffung von Sub- und soziokulturellen Kommunikationsr\u00e4umen f\u00fcr queere Menschen \u00fcberschneiden sich diverse Disziplinen und Facetten",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 4966,
                "guid": "49ecb668-cc83-5920-ab25-eb5f3196c0dc",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-4966-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1809,
                "guid": "180bc915-bedb-5f94-91b6-86bb368d9386",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-1809-frei_raum_im_kontext_des_speziesismus",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3ZF8G8/",
                "title": "(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "description": "Unser Stand soll eine Ausstellungsfl\u00e4che sein, die alle einl\u00e4dt, ein Gef\u00fchl daf\u00fcr zu bekommen, wie der Raum f\u00fcr und gegen Tiere in M\u00fcnchen genutzt wird, wie eine Stadt mit speziesismusfreien R\u00e4umen aussehen kann und wie diese idealerweise etabliert werden k\u00f6nnen. Unsere Kernfragen lauten: Was ist der Status quo momentan in M\u00fcnchen? Wie verankert ist Diskriminierung? Welche Spannungsfelder gibt es? Werden diese \u00fcberhaupt wahrgenommen? Wie viel (Frei)raum haben Tiere in der Stadt? Wie viel davon beansprucht die Tierindustrie? Wie nehmen Tierrechtsaktivisti (Frei)raum ein? Wie viel Raum nimmt der Speziesismus ein? Wie viel Potenzial kann aktiviert werden, wenn die Fl\u00e4chen der Tierindustrie weggedacht und eines Tages tats\u00e4chlich abgeschafft werden?\r\n\r\n\u00dcber einen Screen zeigen wir inszenierte Kunst/Bilder/Videos zum Thema, Tierrechtsaktivisti in Aktion und wie sich die Beziehung zwischen Menschen & Tieren nach dem Ideal einer diskriminierungsfreien Gesellschaft \u00e4ndern sollte. Ebenso haben wir Flyer und Infos rund zum Thema Speziesismus, Tierrechten und Aktionen. Ein Entscheidungspfad soll dazu animieren, sich mit ihrer eigenen Beziehung zu Tieren & dem Speziesismus auseinaderzusetzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 137,
                    "code": "GXJPUL",
                    "public_name": "Meri V\u00e4yrynen",
                    "biography": "Ich bin Meri, freie Videojournalistin, Editorin und Tierrechtsaktivistin wohnhaft in M\u00fcnchen. Gemeinsam wollen wir, verschiedene Tierrechtsaktivisti aus Deutschland, an unserem Stand informieren \u00fcber Tiere, den Umgang mit ihnen, \u00fcber den Speziesismus und dabei zeigen wie wir in der Stadt M\u00fcnchen aktiv sind, wie wir allgemein den (Frei)raum in M\u00fcnchen wahrnehmen und wo alles Potential verborgen liegt. Wir sind der Ansicht: der Speziesismus geh\u00f6rt abgeschafft und damit auch die Tierausbeutung, die fl\u00e4chendeckend in M\u00fcnchen vorzufinden ist. Was passiert, wenn diese Fl\u00e4chen frei werden?",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 469,
                "guid": "0cf469a4-16c5-5a8f-9509-20a18fa6d91e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-469-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8525,
                "guid": "8525932d-cbf0-51d1-9ee5-7e0dc4cafc6e",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8525-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5457,
                "guid": "e5457d5c-70bb-5077-a877-febb3d98ab0e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-28T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-5457-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [
              {
                "id": 6622,
                "guid": "662b2ed8-7b45-547b-96fb-38d27c949725",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/PYKMQB/Screenshot_2022-12-22_at_23.07.26_a9lSzKc.jpg",
                "date": "2022-12-28T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Timeout Raum - H2-5.1",
                "slug": "jev22-6622-lithotron_ein_transdisziplinaeres_klang_workshop_group_performance",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PYKMQB/",
                "title": "Lithotron - ein transdisziplin\u00e4res Klang-Workshop + Group-Performance",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Percussions, Synthesizer, Human-sized Drumpad, Tanz und Komposition. Ein transdisziplin\u00e4res Musik Workshop mit Kunst und Technik.\r\nTeil des Echokammer Takeovers.",
                "description": "Wir bauen Steinplatten zu einem Lithophon zusammen und spielen darauf. Wir samplen damit Loops und legen sie unter mitgebrachte Teppiche.\r\nDarunter befinden sich Schalter in Form von Trittmatten. Diese bedienen wir wie Tasten eines Keyboards, mit dem ganzen K\u00f6rpergewicht.\r\nManu bringt eine Orgel und Vinyls mit. Diese k\u00f6nnen wir ebenfalls samplen und auf die Matten routen. Bringt mit was euch einf\u00e4llt, kommt alles unter den Teppich.\r\nWir werden die Loops und Sounds mit unseren K\u00f6rpern spielen und gemeinsam Musik tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 154,
                    "code": "QXSFUN",
                    "public_name": "Zoro Babel und Manuela Rzytki",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Raum 1": []
          }
        },
        {
          "index": 4,
          "date": "2022-12-29",
          "day_start": "2022-12-29T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-29T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [
              {
                "id": 8920,
                "guid": "ad8d9204-0bca-55b0-8733-956fd2127b77",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-8920-owasp_raider",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/Y8NZ38/",
                "title": "OWASP Raider",
                "subtitle": ": a novel framework for manipulating HTTP processes of persistent sessions",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Raider was created to fill a gap in current tooling for pentesting the authentication process. It abstracts the client-server information exchange as a finite state machine. Each step comprises one request with inputs, one response with outputs, arbitrary actions to do on the response, and conditional links to other stages. Thus, a graph-like structure is created. This architecture works not only for authentication purposes but can be used for any HTTP process that needs to keep track of states.",
                "description": "A few years ago, the author had the task of helping developers to build OAuth directly from RFCs, supporting them with security topics and questions. In the beginning, the project ran into some challenges. Early on, we faced the fact that authentication is a stateful process, while HTTP is a stateless protocol.\r\n\r\nBurpSuite and ZAProxy were incepted when the web did not have states, so they inherited a stateless architecture. REST APIs became popular some years after those tools were created. They have workarounds like Burpsuite macros and ZAP Zest scripts to pass information between requests, but we found that functionality lacking and too complex to implement.\r\n\r\nSo the author wrote custom python scripts to pentest this. It worked fine, but doing this makes the scripts usable only on this system. Therefore, the author decided to create a tool that fills that gap.\r\n\r\nRaider's configuration is inspired by Emacs. Hylang is used, which is LISP on top of Python. LISP is used because of its \"Code is Data, Data is Code\" property. It would also allow generating configuration automatically easily in the future. Flexibility is in its DNA, meaning it can be infinitely extended with actual code. Since all configuration is stored in cleartext, reproducing, sharing or modifying attacks becomes easy.\r\n\r\nLinks to the project:\r\n - Website: https://raiderauth.com/\r\n - Source: https://github.com/OWASP/raider\r\n - Documentation: https://docs.raiderauth.com/en/latest/\r\n - Twitter: @raiderauth\r\n - Mastodon: @raiderauth@infosec.exchange",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 26,
                    "code": "E8A9RU",
                    "public_name": "Daniel Neagaru",
                    "biography": "Daniel Neagaru is a 30-year-old penetration tester with 5+ years working in the security industry and 5 more in IT, mainly as a system administrator. He dropped out of university to pursue his passion for security, which wasn't taught back then in many places. He created Raider 2 years ago, which later became part of the OWASP family.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5773,
                "guid": "c57735c0-2376-5115-9616-d29c6abc1e69",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:30:00+01:00",
                "start": "13:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-5773-trust_in_digital_communication",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/K7J8PF/",
                "title": "Trust in digital communication",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "This is a presentation trying to explain what trust is - at the concept level as well as some key implementation details - and why it is important - especially in digital communication.",
                "description": "The talk will mainly focus on trust - why it is needed and how it is established when all there is to talk to are machines. It will - where appropriate present examples from history to make current technology relatable. The talk concentrates mainly on Public Key Cryptography with short mentions of other technologies but without blockchain. It can be seen as providing foundational information for people not working on a daily basis with this stuff and for all those that sometimes wonder \"What does that little padlock near my browsers address line tell me?\"",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 25,
                    "code": "DD7SFS",
                    "public_name": "Juergen Key",
                    "biography": "https://github.com/elbosso",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6627,
                "guid": "6627cded-2d56-58d5-a152-491fbb8ce447",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/GD8EVV/mastodonhintergrundbreit-e6533fc4_CeenZwL.png",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-6627-geschichten_aus_dem_leben_einer_mastodon_moderatorin",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/GD8EVV/",
                "title": "Geschichten aus dem Leben einer Mastodon-Moderatorin",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die beiden Twitter-Fluchtwellen dieses Jahr haben das Fediverse, vor allem Mastodon, ganz sch\u00f6n aufgewirbelt. Wie war das eigentlich so f\u00fcr die Menschen, die die Server in dem dezentralen Netzwerk betreiben?",
                "description": "In diesem Vortrag m\u00f6chte ich einen kurzen Einblick in die Arbeit als Moderatorin auf der Instanz dresden.network geben, davon berichten, wie der Austausch zwischen den verschiedenen Teams der Server im Fediverse l\u00e4uft und nat\u00fcrlich auch dar\u00fcber sprechen, was sich aktuell ver\u00e4ndert.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "JXYBBU",
                    "public_name": "\u00dcck\u00fcck",
                    "biography": "Hallo ihr da drau\u00dfen!\r\n\r\nIch bin \u00dcck\u00fcck bzw. Stehanie Henkel und in der Piratenpartei aktiv, Moderatorin bei dresden.network und Podcasterin.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4704,
                "guid": "e4704ea5-8683-563c-8fec-4ec3b1f36cd3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-4704-die_mikroarchitektur_moderner_prozessoren",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/FEWKFR/",
                "title": "Die Mikroarchitektur moderner Prozessoren",
                "subtitle": ": ein Crashkurs",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Moderne Prozessoren f\u00fchren Programme mit beeindruckender Geschwindigkeit aus.  Aber wie tun sie das eigentlich?  Wir steigen im Rahmen dieses Vortrages vom Level der Hochsprache runter zum Assembler und schauen uns mal an, was ein Prozessorkern eigentlich genau tut, wenn er Maschinenbefehle ausf\u00fchrt.  Wir werden dabei lernen, wie Hardwaredesigner \u00fcber die Jahrzehnte der CPU beigebracht haben, pro Takt meist mehrere Befehle auszuf\u00fchren und dabei Schwierigkeiten wie langsamen Speicher und unvorhersehbare Spr\u00fcngen umschifft.  Mitnehmen kann der Zuh\u00f6rer dazu praktische Hinweise, wie man den eigenen Code verbessern kann, sodass er schneller ausgef\u00fchrt wird.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "DMGMGX",
                    "public_name": "Robert Clausecker",
                    "biography": "Ich erforsche die Implementierung kombinatorischer Algorithmen mit SIMD-Techniken, heuristische Suche, und das SAT-Problem am Zuse-Institut zu Berlin.  Au\u00dferhalb dessen besch\u00e4ftige ich mich mit historischer Rechentechnik und der Programmierung dieser.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3191,
                "guid": "31916d57-f27c-5fa7-9b8f-760311966f4a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:15:00+01:00",
                "start": "18:15",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-3191-misconceptions_about_energy_assessment",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/FEK7VC/",
                "title": "Misconceptions about Energy Assessment",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "en",
                "abstract": "The energy consumption of computer systems are of increasing interest. But it is easy to shoot yourself in the foot while measuring your software. In this talk you will learn about different ways of assessing your software's energy demand, basic mistakes in measurements and how to avoid them.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "NCEZ93",
                    "public_name": "tzwenn",
                    "biography": "Sven is a Ph.D. student at the Operating Systems and Middleware Group at the HPI Potsdam. His interest is energy-aware computing and operating system support for accelerators.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 780,
                "guid": "07804012-cb4e-563a-949d-1a4ab50f92e1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:45:00+01:00",
                "start": "19:45",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-780-vitamin_d_versus_sonnenbrand",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/NVKBLS/",
                "title": "Vitamin D versus Sonnenbrand",
                "subtitle": ": Wissenschaftlich fundierter Umgang mit der Sonne",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der n\u00e4chste Sommer kommt bestimmt! In diesem \"Live-Hack\"-Talk geht es darum: Wie optimiere ich mein Verhalten in der Sonne f\u00fcr den maximalen Vitamin D-Aufbau und die Vermeidung von Sonnenbrand?",
                "description": "Die Sonne (ja, sie ist nach dem dunklen Winter wieder da) tut uns gut. Sie w\u00e4rmt uns, wir sehen ihr Licht und ihre UV-Strahlung sorgt f\u00fcr Vitamin D-Aufbau - und leider auch Sonnenbrand und damit auch erh\u00f6htes Hautkrebs-Risiko. Im Talk geht es um ein wissenschaftlich fundiertes Projekt, das hilft, den Aufenthalt in der Sonne zu optimieren. Ziel: Vitamin D-Aufbau maximieren und die Risiken minimieren.  Kern ist die Umsetzung der von 20 bundesdeutschen Institutionen getragenen \"konsentierten Empfehlung zu UV-Strahlung und Vitamin D\". Nebenbei werden zahlreiche weitere Aspekte zum Thema UV diskutiert, \u00e0 la \"Nachcremen\", \"UV und Untergrund\", \"UV in der Stadt\" und \"sollte ich zur Vermeidung von Sonnenbrand schnorcheln\".",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 28,
                    "code": "LRDUYA",
                    "public_name": "Julian Meyer-Arnek",
                    "biography": "Wissenschaftler am DLR Oberpfaffenhofen im Bereich Informationstechnologie; langj\u00e4hrig im Bereich Atmosph\u00e4renforschung t\u00e4tig; Mitgr\u00fcnder der ajuma GmbH, die den UV-Bodyguard entwickelt und vermarktet. Papa einer Tochter.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1707,
                "guid": "a170c7b7-65e5-5ab6-8155-abc8e4f9da48",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:45:00+01:00",
                "start": "20:45",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-1707-exploring_social_media_reactions_to_conflicts_in_2022",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/EUUNSQ/",
                "title": "Exploring social media reactions to conflicts in 2022",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "The aim of this talk is to explore public usage of social media and reactions to different hostilities in 2022 utilizing topic modeling and social network analysis.",
                "description": "2022 brought conflicts worldwide. The ongoing war in Ukraine, the Tigray war, the ongoing Yemeni civil war, the recent unrest and protests in Iran are just a few of them. These conflicts are different in their nature, but they are also marked by one common denominator - the employment of social media.\r\n\r\nIn this talk we will use topic modeling and social network analysis to explore public usage of social media and reactions to different hostilities. The first approach is a machine learning technique and is used to cluster, discover latent topics, and thus better understand text data. The second one is a toolset to extract nodes and edges from the specific data, in order to analyze and visualize a social network to highlight relationships.\r\n\r\nSocial media reactions are captured in tweets about the war in Ukraine, the Tigray war, the Yemeni civil war and the Iranian protests. The tweets will be scrapped for all the major dates of the conflicts' timelines, where a topic analysis will be performed afterwards. Social network analysis will be performed with an emphasis on a subset of relevant government, institutions, media and activist twitter accounts.\r\n\r\nThis talk also aims to be a brief guide on how to perform twitter scraping, basic topic modeling, as well as creating and visualizing social networks using python on your own.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "KJDUCY",
                    "public_name": "bi3n3",
                    "biography": "developer",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1140,
                "guid": "11a4f04b-4db8-5578-8f17-66fdb4ae8f98",
                "logo": "/media/rtc22/submissions/GURA8Y/CK3233post_yrIBim5.jpg",
                "date": "2022-12-29T22:30:00+01:00",
                "start": "22:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-1140-citizen_kino",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/GURA8Y/",
                "title": "CiTiZEN KiNO",
                "subtitle": ": ( #95 ) Organisms vs. Automatons",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Performance",
                "language": "de",
                "abstract": "CiTiZEN KiNO is a series of live events using curated films + media bits to collectively navigate our challenging times. An interventionist cinema environment, a situationist art and a hacking of the screens. Participation + discussion encouraged !",
                "description": "C-KiNO #95 will be an updated version of our episode presented at Bits Und Baume at TU Berlin in Oktober 2022.  For Chaos in Potsdam we would like to provide a brief report back on our experiences at BnB conferences ( both 2018 and 22 ) along with our ongoing work related to the controversial \"Anthropocene\" and \"Technosphere\" framings of our ecological and social crises. We share our \"XLterrestrials\" ( i.e. alien, sci-fi and indigenous-inclusive ) analysis and critical perspectives. And we encourage questions, discussion and debate.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 29,
                    "code": "TBTNQG",
                    "public_name": "Paolo Podrescu",
                    "biography": "We are the XLterrestrials. We have come to decolonize planet earth ( again ) !",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [],
            "Rave Cave": [
              {
                "id": 1973,
                "guid": "fe1b973f-6e41-542e-8230-a1a07f030ca9",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Rave Cave",
                "slug": "jev22-1973-chaotic_symphony_an_audiovisual_space_trip",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YLMSJG/",
                "title": "chaotic symphony - an audiovisual space trip",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (120 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "tanzende cartoons, projection mapping, live gerenderte 3D-Welten - es wird auf jeden Fall bunt",
                "description": "Wir spielen leicht modifizierte Musik von Township Rebellion und generieren live dazu passende visuals.\r\n\r\nDie Details h\u00e4ngen von der location ab, die wir noch gar nicht kennen. Es wird f\u00fcr uns also genau so \u00fcberraschend wie f\u00fcr euch!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "STXG7L",
                    "public_name": "Alexander Alber",
                    "biography": "Alexander macht in seiner Freizeit gerne interaktive Lichtkunst",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2260,
                "guid": "22ccc6a0-df76-5f78-ae71-9a87f04218e2",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T22:20:00+01:00",
                "start": "22:20",
                "duration": "02:00",
                "room": "Rave Cave",
                "slug": "jev22-2260-neokay_dj_set",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/8AVEVP/",
                "title": "neokay DJ Set",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Musik (120 min)",
                "language": "de",
                "abstract": "Rollende B\u00e4sse und sph\u00e4rische Synthesizer - Psytrance wie er leibt und lebt. Handverlesene und vorsichtig ausgew\u00e4hlte Tracks von Progressive bis FullOn",
                "description": "Max aka neokay legt seit einigen Jahren verschiedene Stilrichtungen der elektronischen Musik auf. Sein Deb\u00fct au\u00dferhalb kleiner Privatparties feierte er bei einer anderen Hackerveranstaltung - dem Chaos Communication Camp 2019. Techno von melodisch bis h\u00e4rter, Deep Dubstep sowie Chillout geh\u00f6ren zu seinem Repertoire, am meisten f\u00fchlt er sich allerdings im Psytrance zuhause. Genau das durfte er letztes Jahr auch im Rahmen des RC3 Lounge Streams den Teilnehmer:Innen des bekannten CCC Events pr\u00e4sentieren. Und genau damit wird er euch auch auf der diesj\u00e4hrigen WICMP versorgen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "TA8MGV",
                    "public_name": "neokay",
                    "biography": "Blink blink macht die LED",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Lounge": [],
            "Spezial Raum": [
              {
                "id": 2838,
                "guid": "2f8389b5-cfd3-5814-be00-765a76965301",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "02:30",
                "room": "Spezial Raum",
                "slug": "jev22-2838-selbst_ist_das_merch",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/KS7NPN/",
                "title": "Selbst ist das Merch!",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Siebdruck-Workshop mit dem Logo der WICMP",
                "description": "Du hast noch kein passendes Outfit f\u00fcr die Wintergalaktische Club Mate Party? Kein Problem! Komm einfach zum Siebdruck-Workshop und bedrucke deine Kleidung selbst. Als Motiv steht das Logo des Events zur Verf\u00fcgung, das die wunderbare Jo desgignt hat.\r\n\r\nWas musst du mitbringen?\r\nWeil mit wei\u00dfer Farbe gedruck wird, solltest du ein dunkles Textil mitbringen. Das kann ein T-Shirt oder ein Hoody sein (keine gef\u00fctterten Hoodys). Auch Jutebeutel oder Kissenbez\u00fcge k\u00f6nnen bedruckt werden. Was immer du aussuchst: Wichtig ist ein m\u00f6glichst hoher Baumwollanteil.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 25,
                    "code": "NPPYRU",
                    "public_name": "Anke",
                    "biography": "Anke ist aktives Mitglied der Binary Kitchen in Regensburg, wo sie auch die dortige Siebdruck-Werkstatt betreut.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "WICMP Seminarraum": [
              {
                "id": 5092,
                "guid": "50923b4d-ca00-5303-94be-b014fb3af89d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-5092-intro_to_time_organisation_concepts_and_useful_tricks",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/B3WBJM/",
                "title": "intro to time- & organisation-concepts and useful tricks",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "GTD, ZTD, Bulletjournal, KANBAN, SCRUM and other buzzwords are new to you?\r\nWant to get organized and get an efficient overview of all your TODOs?\r\nOr already using some concepts and want to go deeper and learn (hopefully) some new tricks?\r\nThen join this talk.",
                "description": "First half will be an overview of task-and organisation systems, and the underlying concept how to use it. It is not a hands-on handholding session, but rather explaining the concept, so that you can check and integrate the systems that fit best to your mind & workflows.\r\n\r\nSecond half will then be a collection of some nice tricks and tools (PKM, Inbox-zero, Logseq, Obsidian, Emacs (org-mode),..) \r\n\r\nThird is the most important: FAQ-round for your concerns and issues regarding time- and organisation-systems.\r\nBest way to learn and teach is by communicating, so lets talk!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 28,
                    "code": "RBRX7K",
                    "public_name": "MaW",
                    "biography": "Hi, I am MaW, and broadly interested in a lot of topics, with always new ideas and never enough time to realize them.\r\n\r\nThinking about organization systems since around 15 years and always trying to find and optimize existing solutions before developing new ones.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2775,
                "guid": "2f7757c0-259b-5899-90c4-0690be7a4b35",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/7R9URV/photo_2022-11-30_12.42.22_yYY0TVB.jpeg",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-2775-surviving_as_a_nerd",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/7R9URV/",
                "title": "Surviving as a NERD",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Relationship Survival Guide f\u00fcr Nerds",
                "description": "Talking Points:\r\nWas wir mit Nerd meinen\r\nEgoismus vs. Authentisches Selbst\r\nDas Ziel\r\nHack dein (sozial) Leben\r\nHack deine Beziehungen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "HVX9XK",
                    "public_name": "Akira DeLaine",
                    "biography": "CisMale, Poly, SozP\u00e4d",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "YCT79Z",
                    "public_name": "SycretSoul",
                    "biography": "I'm a Color Nerd and a woman living in polyamorous relationship.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 982,
                "guid": "be09a825-3f68-5362-b03f-bdae90ce5588",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:15:00+01:00",
                "start": "15:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-982-schlangenprogrammiernacht",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/TWELKD/",
                "title": "Schlangenprogrammiernacht",
                "subtitle": " \u2013 Ein Blick hinter die Kulissen",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir werden einen Blick auf die Technik hinter der _Schlangenprogrammiernacht_ werfen (ein f\u00fcr die GPN18/19 gebautes Programmierspiel). Es geht um Docker, Interprozesskommunikation und wie verschiedene Programmiersprachen eingebunden werden.",
                "description": "Vielleicht habt ihr schonmal bei der Schlangenprogrammiernacht mitgespielt und euch gefragt: Was passiert eigentlich mit meinem Code, wenn ich diesen Run-Button klicke? Hier erfahrt ihr das!\r\n\r\nKonkret wird es darum gehen\u2026\r\n\r\n- wie der Gameserver mit den Bot-Prozessen kommuniziert,\r\n- wie die Unterst\u00fctzung mehrerer Programmiersprachen umgesetzt ist und\r\n- wie verhindert wird, dass die User mit ihrem Code das Hostsystem \u00fcbernehmen.\r\n\r\nSolltet ihr noch nie gespielt haben, habt ihr hier auf der WICMP unter [schlangen.bytewerk.org](https://schlangen.bytewerk.org) die Gelegenheit dazu! Kenntnis des Spiels aus Benutzersicht wird vorausgesetzt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 20,
                    "code": "PDAFL8",
                    "public_name": "Thomas \u201ecfr34k\u201c",
                    "biography": "Normalerweise sind meine Projekte eher hardwarenah (Mikrocontroller-Firmware und Elektronik), aber manchmal entstehen doch auch reine Softwareprojekte, die man herzeigen kann, wie zum Beispiel die [Schlangenprogrammiernacht](https://schlangen.bytewerk.org).",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7656,
                "guid": "d765694d-8e4c-5eb2-aa64-8815a6693661",
                "logo": "/media/wicmp1/submissions/YLYW79/Schafkopf_4l0HCSP.jpg",
                "date": "2022-12-29T16:15:00+01:00",
                "start": "16:15",
                "duration": "02:00",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-7656-schafkopf_fuer_anfaenger",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/YLYW79/",
                "title": "Schafkopf f\u00fcr Anf\u00e4nger",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Mal was Analoges - Schafkopfen f\u00fcr Anf\u00e4nger:\r\nSchafkopf gilt als das traditionelle Kartenspiel in Bayern und Franken",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "BRCTHC",
                    "public_name": "MikeTsenatek",
                    "biography": "Nerd aus F\u00fcrth der auf dem Land aufgewachsen ist inkl. regelm\u00e4\u00dfiger Schafkopfrunden im Wirtshaus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "ChilyConChaos": [
              {
                "guid": "1834e88b-0bd7-441e-a5b1-2baaa8db6601",
                "title": "IT-Sicherheit ist kein Waschmittel",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "0:30",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Talk",
                "id": 1834,
                "slug": "jev22-1834-it_sicherheit_ist_kein_waschmittel"
              },
              {
                "guid": "085c83b8-0c0a-44a8-8b9c-f9c480efd1b1",
                "title": "Was ist FragDenStaat.de? \t",
                "subtitle": null,
                "abstract": "Anna, mit Q&A",
                "description": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "0:30",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Other",
                "id": 8583,
                "slug": "jev22-8583-was_ist_fragdenstaat_de"
              },
              {
                "guid": "964fb295-5e5c-4bce-beeb-4f52d1e058b0",
                "title": "Amateurfunk mit Kurzwelle, Satellit und Packetradio",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "7:00",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Workshop",
                "id": 9642,
                "slug": "jev22-9642-amateurfunk_mit_kurzwelle_satellit_und_packetradio"
              },
              {
                "guid": "b4f4b341-d776-48bf-8a83-d2356968daef",
                "title": "WTF eG. Geschichte, M\u00f6glichkeiten, Grundlagen",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "0:30",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Talk",
                "id": 4434,
                "slug": "jev22-4434-wtf_eg_geschichte_moeglichkeiten_grundlagen"
              },
              {
                "guid": "f509eb97-0aa6-4fb7-bfec-887de9899eaf",
                "title": "Warum fliegt ein Flugzeug",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "0:30",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "auch auf dem R\u00fccken)? (Vortrag",
                "id": 5099,
                "slug": "jev22-5099-warum_fliegt_ein_flugzeug"
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 2914,
                "guid": "3bf66ab7-1209-4f67-acd4-0fc919dba150",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2914-random_intro_to_vsphere",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2914-random-intro-to-vsphere",
                "title": "Random Intro to vSphere",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Introduction to VMware\u2019s ESXi and vCenter Basics, brief coverage of storage, network topics and availability, including a quick demonstration of replication and fault tolerance.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "JOS6",
                    "public_name": "Josh",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2915,
                "guid": "54120711-57e2-41ab-94a6-71125030d476",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2915-nitratauswaschung_aus_der_landwirtschaft_ins_grundwasser",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2915-nitratauswaschung-aus-der-landwirtschaft-ins-grundwasser",
                "title": "Nitratauswaschung aus der Landwirtschaft ins Grundwasser",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Verlust von Stickstoff (N) aus Agrar\u00f6kosystemen ist eines der gr\u00f6\u00dften ungel\u00f6sten Umweltprobleme unserer Zeit.",
                "description": "Der Verlust von Stickstoff (N) aus Agrar\u00f6kosystemen ist eines der gr\u00f6\u00dften ungel\u00f6sten<br />Umweltprobleme unserer Zeit. Einerseits ist Stickstoff ein kritischer ertragsbeschr\u00e4nkender N\u00e4hrstoff,<br />und daher ist die N-Versorgung in der Landwirtschaft in Form von D\u00fcnger entscheidend f\u00fcr die<br />Gew\u00e4hrleistung der Ern\u00e4hrungssicherheit. Andererseits geht ein Teil dieses Stickstoffd\u00fcngers verloren,<br />z. B. durch Auswaschung in Form von mobilem Nitrat durch den Boden in den Grundwasserleiter.<br />Aufgrund dieser Verunreinigung werden heute in vielen Regionen die Trinkwassergrenzwerte f\u00fcr<br />Nitrat \u00fcberschritten.<br /><br />In dieser Studie untersuchten wir die N-Transport- und Kreislaufprozesse w\u00e4hrend drei Anbauperioden<br />(2017-21) auf 11 Feldern im G\u00e4u im Schweizer Mittelland. Die Fruchtfolgen umfassten Silomais,<br />Wintergetreide und Raps. Die Ziele waren, verschiedene Monitoringmethoden f\u00fcr die<br />Nitratauswaschung zu vergleichen und die Haupteinflussfaktoren f\u00fcr die Nitratauswaschung aus der<br />Wurzelzone zu bestimmen.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "HAN7",
                    "public_name": "Hannah",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2917,
                "guid": "a99625f5-6693-4e63-a07d-213f72e343cd",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2917-ausweiszwang",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2917-ausweiszwang",
                "title": "Ausweiszwang",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "In der Herbstsession wurde ein gr\u00f6sstenteils unbeachtetes, aber brandgef\u00e4hrliches Gesetz verabschiedet: Das Jugendschutzgesetz.<br />In diesem ist eine Altersverifikation f\u00fcr Gaming- und Videoplattformen vorgeschrieben. Vor der ersten Nutzung. Unabh\u00e4ngig vom Content (also auch f\u00fcr u18/u12 Material). Dies bedeutet de facto ein Ausweiszwang auf diesen Plattformen.<br />Und als n\u00e4chstes auf SocialMedia? Auf Nachrichtenseiten? F\u00fcr jeden Klick im Internet?<br />Das Gesetz muss verhindert werden. Das Referendum l\u00e4uft nur noch ein paar Tage. <br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "PAS8",
                    "public_name": "Pascal",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "JOR9",
                    "public_name": "Jorgo",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2918,
                "guid": "32e05682-5e39-420b-8252-1b8ff98a77e8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2918-thank_you_for_your_data_oder_weshalb_uns_das_thema_data_analytics_interessieren_sollte",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2918-thank-you-for-your-data",
                "title": "\u00abThank you for your data\u00bb oder weshalb uns das Thema Data Analytics interessieren sollte",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Welche Daten lassen sich eigentlich von unseren Ger\u00e4ten abgreifen, wenn wir digitale R\u00e4ume betreten? Der interaktive Apparat \u00abiC-U\u00bb geht dieser Frage spielerisch nach, indem er Informationen seiner User sammelt und als individuelle Datenbl\u00e4tter ausdruckt. Der mechanisch-digitale Hybrid ist f\u00fcr die Designbiennale Z\u00fcrich 2021 entstanden und hat an bisher drei Standorten mehrere tausend Besuchende erreicht.<br />Studio absurda zeigt den Entstehungsprozess von \u00abiC-U\u00bb auf und gibt von Konzeption bis Softwareprogrammierung Einblicke, wie experimentelles Design dr\u00e4ngende Gesellschaftsfragen an ein breites Publikum bringen kann.<br /><br />  - [Zum Projekt auf der Webseite der Designbiennale Z\u00fcrich](https://www.designbiennalezurich.ch/datenbank-projekte-2021/absurda)<br />  - [Studio absurda*](https://absurda.ch/)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 10,
                    "code": "BAS10",
                    "public_name": "Basil",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 11,
                    "code": "NAD11",
                    "public_name": "Nadja",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "SEA12",
                    "public_name": "Sean",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2920,
                "guid": "73973273-b52b-4637-aeb2-c20c86efb1a9",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2920-der_frosch_im_wasserglas",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2920-der-frosch-im-wasserglas",
                "title": "Der Frosch im Wasserglas",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Der &quot;Frosch im Wasserglas&quot; beschreibt, wie er im warmen Wasser sitzt und nicht bemerkt, wie die Temperatur langsam erh\u00f6ht wird, bis er bei lebendigem Leibe gekocht wird.<br />Genau so werden bei einer Vielzahl von (geplanten) Gesetzen und Verordnungen die Daumenschrauben langsam aber stetig angezogen und die \u00dcberwachung ausgebaut, Strafen versch\u00e4rft, Datensammlungen vergr\u00f6ssert. Es ist schwierig, die \u00dcbersicht zu behalten. Wir bringen euch auf den neuesten Stand der Grundrechtseingriffe (wie z.B. E-ID, B\u00dcPF, V\u00dcPF, NDG, PMT, GwV-FINMA, Mobility Pricing, Flugpassagierdatengesetz, Jugendschutzgesetz) <br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "PAS8",
                    "public_name": "Pascal",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2921,
                "guid": "9ad0a444-4e4b-4107-a18e-24ee9cca1327",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T21:00:00+01:00",
                "start": "21:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-2921-real_citizens_of_rheinfelden_living_in_an_ai_painted_model_of_jakob_strassers_hometown",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/2921-real-citizens-living-in-an-ai-painted-model-of-rheinfelden",
                "title": "Real citizens of Rheinfelden living in an AI painted model of Jakob Strassers hometown",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "How I used several techniques to invent a working time machine. In 2018, I was asked by the local tourism office to create a VR installation for their 125th anniversary celebration. A Drone footage, photogrammetry 3D processing, repro photography and AI spectacle.",
                "description": "Frisch aus dem Studium entlassen habe ich meine k\u00fcnstlerischen Skills f\u00fcr VR-Installationen in dieses Projekt einfliessen lassen. Die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der lokalen Tourismusvereinigung wollte f\u00fcr das 125 j\u00e4hrige bestehen etwas besonderes haben. Mir schwebte vor, dass ich die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger von Rheinfelden von Beginn an bei der Entstehung dabei haben wollte. In meinem Fotostudio scannte ich die Konterfeis unserer Cervelat-Prominenz um sp\u00e4ter ihre Avatare in der Garderobe der Belle epoque als Statisten auftreten zu lassen. Mit einem Fullbody 3D Scanner, der Leihgabe von Theaterkost\u00fcmen und ein paar Freiwilligen scannten wir einen Nachmittag lang um die Wette. Mit einem Drohnenflug durch die Altstadt von Rheinfelden zeichne ich mir das Ausgangsmaterial auf um sp\u00e4ter mit der Technik der Photogrammetrie ein begehbares 3D Model zu erstellen. 2018 war KI und Deepart gerade am Aufkommen. Ich installierte mir dazu extra auf einer externen und bootable disk eine Linuxversion um diese vielsagende Technik auszuloten. Mein zehnj\u00e4hriges Engagement als Berufsfotograf im Verein des verstorbenen Kunstmalers Jakob Strasser und rund 5000 reprografierter Bilder seines Nachlasses sollten herhalten um die KI darauf zu trainieren, wie Stadt von heute wohl ausgesehen h\u00e4tte, wenn sie Jakob Strasser gemalt h\u00e4tte.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "CLA4",
                    "public_name": "Claus",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 3706,
                "guid": "37fc0602-d596-56a7-bdce-72253b7b5164",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/DULKXA/bp_2018_626x340_FF4tgZ2.png",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-3706-slapp",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/DULKXA/",
                "title": "SLAPP",
                "subtitle": ": Rechtsmissbrauch zulasten der kritischen \u00d6ffentlichkeit - und was dagegen getan werden kann.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Immer mehr Unternehmen, staatliche Akteure und reiche Einzelpersonen nutzen rechtliche Mittel, um Kritiker*innen zum Schweigen zu bringen. Blueprint for Free Speech und RA Dr. Jasper Prigge stellen das Ph\u00e4nomen der \u201cStrategic Lawsuits Against Public Participation\u201d und m\u00f6gliche Gegenma\u00dfnahmen vor.",
                "description": "Die Kurzform SLAPP kommt aus den USA: \u00dcberm\u00e4chtige Player, die Journalisti oder Aktivisti mit juristischen \u201cOhrfeigen\u201d zum schweigen bringen wollen. Nicht immer sind die Forderungen juristisch unbegr\u00fcndet, aber in jedem Fall haben sie einen einsch\u00fcchternden Effekt. Weil SLAPPs ein strategisches Mittel in der Auseinandersetzung um f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit wesentliche Themen sind, handelt es sich nicht zuletzt um Ohrfeigen f\u00fcr die Demokratie.\r\n\r\nSLAPPs sind darauf gerichtet, \u00f6ffentliche Partizipation zu schw\u00e4chen, indem sie Kritiker:innen einsch\u00fcchtern und zum Schweigen zu bringen. Der beste Schutz gegen juristische Angriffe ist, bereits im Vorfeld die Angriffsfl\u00e4che so klein wie m\u00f6glich zu halten. Kommt es dann doch zur Abmahnung oder gar zur Anzeige, gilt es, besonnen und schnell zu handeln. \r\n\r\nBlueprint for Free Speech ist eine international agierende non-profit organization, die anti-SLAPP Trainings in Deutschland organisiert. Beim Vortrag auf dem Freiraumforum wird der Blueprint-Trainer RA Dr. Jasper Prigge (https://www.prigge-recht.de) in die Thematik einf\u00fchren, inkl. Q&A.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 163,
                    "code": "9TX7P3",
                    "public_name": "Blueprint For Free Speech",
                    "biography": "Blueprint for Free Speech is a non-profit charity that works internationally to promote the right to freedom of expression without undue interference or intrusion. Our research and advocacy strive to defend Article 19 of the Universal Declaration of Human Rights, which asserts the right to freedom of opinion and expression for all people.\r\n\r\nhttps://www.blueprintforfreespeech.net",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 198,
                    "code": "CTUZ7V",
                    "public_name": "Arbeitskreis kritischer Jurist*innen",
                    "biography": "Der Arbeitskreis kritischer Jurist*innen (AKJ) ist eine Initiative aus Studierenden und Referendar*innen, die sich mit gesellschaftspolitisch relevanten juristischen Themen auseinandersetzt, versucht diese zu reflektieren und Verbesserungen im System anzustreben. Neben dem Bundesarbeitskreis (BAKJ), gibt es Arbeitskreise in mehreren St\u00e4dten Deutschlands. Der Vortrag und das anschlie\u00dfende Q&A mit Dr. Jasper Prigge zu anti-SLAPPs wird repr\u00e4sentativ vom AKJ M\u00fcnchen moderiert.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2719,
                "guid": "2719955d-e199-5da2-bd31-94135490a16e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-2719-ressourcen_finanzen_foerderung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JNBBC3/",
                "title": "Ressourcen, Finanzen, F\u00f6rderung",
                "subtitle": ": Von Staatsopern und Subkulturen, der Kulturstaat im 21 Jrh.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "en",
                "abstract": "Kulturpolitik ist immer auch die Frage der Ressourcenverteilung. Doch wie sieht das in der post-pandemischen Gesellschaft wie wir sie wollen aus? Gespr\u00e4ch \u00fcber eine konkrete Utopie zwischen Verbundsarbeit, Finanzierung und Verteilungsfragen in Kunst und Kultur.",
                "description": "Ein Gespr\u00e4ch zwischen: \r\n\r\n\u2022\tSanne Kurz, MdL  Kulturpolitische Sprecherin der Gr\u00fcnen im LT, Abgeordnete f\u00fcr M\u00fcnchen Ost. BR Rundfunkr\u00e4tin\u2028\r\n\u2022     Christian Schnurer, BBK Bayern , seit 2018 Vorstand Berufsverband Bildender K\u00fcnstler Bayern e.V.\u2028\r\n\u2022\tDr. Simone Egger, Kulturwissenschaftlerin mit Schwerpunkt Stadtforschung, Universit\u00e4t Klagenfurt; sowie Kuratorin des Rodeo Festivals 2020",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2550,
                "guid": "b25509b8-b579-5e8e-94f7-ae1c8cd3cc75",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-2550-solidarisch_essen_ackern_imkern_und_wohnen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FLSX9C/",
                "title": "Solidarisch essen, ackern, imkern und wohnen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "Im Dokumentarfilm \"Connected\" werden vier solidarische Projekte in M\u00fcnchen vorgestellt. Mit anschlie\u00dfender Diskussion.",
                "description": "Anhand des Dokumentarfilms \"Connected\" wollen wir euch die solidarische Landwirtschaft Donihof, das Mietsh\u00e4user Syndikatsprojekt Ligsalz8, den Stattpark Olga und die solidarische Imkerei Schwarmstimmung vorstellen und im Anschluss mit euch \u00fcber die Situation solidarischer Projekte in M\u00fcnchen diskutieren.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "VF8WZU",
                    "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
                    "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4443,
                "guid": "4f44d39f-3189-59d2-87ce-3cd41ec43123",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QVPQKG/G128_H3EDpmJ.png",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-4443-das_mietshaeuser_syndikat_und_das_neubauprojekt_goerzer128",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QVPQKG/",
                "title": "Das Mietsh\u00e4user Syndikat und das Neubauprojekt G\u00f6rzer128",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Die G\u00f6rzer128 wird gebaut - 14 Jahre nach der Ligsalz8, M\u00fcnchens zweites Projekt im Verbund mit dem Mietsh\u00e4user Syndikat.",
                "description": "Unser Neubauprojekt G\u00f6rzer128 wird ab dem kommenden Jahr sowohl bezahlbaren Wohnraum, als auch einen unkommerziellen Veranstaltungs- und Begegnungsort schaffen. Im Fr\u00fchling 2021 haben wir den Zuschlag f\u00fcr ein Grundst\u00fcck in der G\u00f6rzerstra\u00dfe 128 in Ramersdorf-Perlach von der Stadt M\u00fcnchen erhalten. Nun wurde der Bauantrag eingereicht und 2023 wird gebaut. In unserem Projekt setzen wir auf Selbstverwaltung, Schwarmintelligenz und Skillsharing. Wir sind Teil des Mietsh\u00e4user Syndikats, das mittlerweile aus ca. 180 selbstverwalteten Hausprojekten besteht, dessen Funktionsweise wir euch gerne vorstellen und euch motivieren wollen. Denn: Schlie\u00dft euch zusammen, nehmt euch Platz und schafft Freir\u00e4ume. Es werden weitere Grundst\u00fccke von der Stadt, auch f\u00fcr weitere Syndikatsprojekte ausgeschrieben werden. \r\n\r\nWenn Ihr weitere Fragen zum Aufwand, der Organisation oder auch einfach zum Mietsh\u00e4user Syndikat habt kommt vorbei und redet mit uns. Wir sind vor Ort mit einem Infotisch, haben Flyer, Infomaterial und teilen gerne unser Wissen. Ihr k\u00f6nnt euch auch jederzeit online unter www.goerzer128.de \u00fcber unseren aktuellen Stand informieren und euch auf unserem Newsletter eintragen. Meldet euch.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "VF8WZU",
                    "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
                    "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 2242,
                "guid": "22424983-c48f-5273-b283-3f9425d617b1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-2242-gebaerdensprache_und_freiraum_deafolution",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/T9KVRQ/",
                "title": "Geb\u00e4rdensprache und Freiraum - Deafolution!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Geb\u00e4rdensprache ist die Sprache der tauben Menschen. Auch die tauben Menschen brauchen ihren Freiraum. Wie sieht die Perspektive einer solidarischen Aktivismus in Bezug zur Geb\u00e4rdensprache aus mit dem Ziel der Gestaltung einer freir\u00e4umlichbezogenen Geb\u00e4rdensprachraum?",
                "description": "Als eine sprachliche Minderheitsgruppe ist es f\u00fcr die Taubengemeinschaft immer schwierig, sich zu vernetzen als auch mitzuwirken im Rahmen der Aktivismus innerhalb der gro\u00dfen H\u00f6rendengemeinschaft als eine Mehrheit. Die Visualit\u00e4t als eine Sprache wird immer wieder ignoriert von der H\u00f6rendenwelt. Desweiteren haben taube Menschen aufgrund der sprachlichen Barriere kaum Zugang an Ressourcen. Etc.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 191,
                    "code": "V3YXGR",
                    "public_name": "Matthias Ranner",
                    "biography": "Geb\u00e4rdensprachbotschafter, Wildnisp\u00e4dagoge/Sozialp\u00e4dagoge, geb\u00e4rdensprachlicher Freif\u00fchler, Commonsaktivist, and allways curious =)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4985,
                "guid": "4fb985fc-b2a9-5fa7-b8c8-6925415a6cde",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/NYPZTG/antiauthorith%C3%A4re_4FTJdh3.png",
                "date": "2022-12-29T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-4985-antiautoritaere_gedanken_zum_generationskonflikt_und_den_daraus_resultierenden_eigentums_und_machtverhaeltnissen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NYPZTG/",
                "title": "Antiautorit\u00e4re Gedanken zum Generationskonflikt und den daraus resultierenden Eigentums- und Machtverh\u00e4ltnissen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein kurzer Exkurs, warum W\u00e4hlen gehen f\u00fcr j\u00fcngere Generationen in Zukunft immer wichtiger wird und Konzepte wie Deutsche Wohnen & Co enteignen wahrscheinlich nicht weit genug gehen.",
                "description": "Ein theoretischer Vortrag mit einer uterhaltsamen Pr\u00e4sentation \u00fcber die Zukunft von Deutschland. Basierend auf den \u00dcberlegungen von Stefan Schulz, Autor von 'die Alten Republik' wird unter Ber\u00fccksichtigung der aktuellen Zahlen und W\u00e4hlerverhalten, insbesondere dem der sogenannten Boomer-Generation, wird W\u00e4hlen trotz einer antiautorit\u00e4ren Grundhaltung zur B\u00fcrgerpflicht. Aus der relativ d\u00fcsteren Prognose leitet sich die weiterf\u00fchrende \u00dcberlegung ab, dass Ideen, wie 'Deutsche Wohnen & Co enteignen!' nicht durchdacht genug sind. Wohnbesitz wird in Zukunft wieder mehr Machtmittel sein, vergleiche dazu Oliver Webers \u00dcberlegungen bei Jung und Naiv. Da der Wohnraum auch \u00fcberwiegend in Besitz der Boomer ist, laufen beide Themen parallel. Im Vortrag geht es weniger um einen L\u00f6sungsvorschlag als viel mehr darum eine Idee weiter zu tragen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 173,
                    "code": "PYTB9N",
                    "public_name": "Lorenz Wittmann",
                    "biography": "1981 in M\u00fcnchen geboren, seit Ende der Neunziger in verschiedenen Bereichen der M\u00fcnchner Sub-/Jugendkultur aktiv, ob Organisation von illegalen Partys, Street Art, Jugendmagazinen, Musik oder einfach nur hinter der Bar, gelernter Grafiker, Creative Director und seit 2021 Student Management der sozialen Innovationen an der HM.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8094,
                "guid": "fd80f9bc-4e06-5c0f-a133-73602c90e9f1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:30:00+01:00",
                "start": "17:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-8094-das_unbehagen_als_links_wahrgenommen_zu_werden",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JQZW3B/",
                "title": "Das Unbehagen, als \"links\" wahrgenommen zu werden",
                "subtitle": ": Brauchen wir mehr oder weniger davon? AssoziationEn und offenes Gespr\u00e4ch zu einer polarisierenden Frage.",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "Wann wollen wir uns (nicht) als links bezeichnen? Was verbinden wir mit diesem (und verwandten) Begriffen? Welche Rolle spielen Ressentiment und Scham dabei? Und welche strategischen Implikationen hat diese Frage? Dazu wollen wir in einem kooperativen Rahmen assoziieren und Perspektiven austauschen.",
                "description": "Assoziation:E:n ist ein Format, das Menschen mit kritisch-emanzipatorischen Ansinnen eine gemeinsame Plattform bietet: Perspektiven auszutauschen, gemeinsame Standpunkte auszuarbeiten und diesen Standpunkten auch Taten folgen zu lassen. Wir suchen Antworten auf die Frage, wie ein Raum emanzipatorischen Dialogs in unserer Zeit aussehen kann. Welche Themen werden wie diskutiert, welche Rolle spielt dabei pers\u00f6nlicher und/oder fachlicher Hintergrund oder die Selbstverortung in kollektiven Strukturen?\r\n\r\nAssoziation:E:n sucht im Gespr\u00e4ch nach Fragen ohne vorgegebene Antworten. Der Fokus liegt auf einer gemeinsamen Suche im Dialog, assoziativ statt kompetitiv. Teilnehmer*innen werden in Input-Beitr\u00e4gen zu Beginn der Sessions einige Hintergrundinformationen und m\u00f6gliche Fragestellungen zu einem Thema angeboten. Es findet kein dogmatisches Belehren statt. Gemeinsam werden Grenzen (anhand) von empirischer Forschung und subjektivem Empfinden ausgelotet. So wollen wir dem nachsp\u00fcren, was den Weg zu einer befreiten Gesellschaft versperrt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 170,
                    "code": "FSN8DS",
                    "public_name": "Kathi",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 8189,
                "guid": "8189bffc-37bb-57e6-a02b-30a2faf6786e",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/NPMUNT/IMG_9812_Vdo5phY.jpg",
                "date": "2022-12-29T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-8189-how_to_hosting",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NPMUNT/",
                "title": "How to Hosting",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "Offenen Gespr\u00e4chsrunde zur Organisation von Gastrobereichen, Hygiene, Getr\u00e4nkebestellung und Preiskalkulation f\u00fcr selbstorganisierte Projekte und Strukturen.",
                "description": "Vom Tellerw\u00e4scher zum Million\u00e4r, na ja, fast. Eher vom Runner und Sp\u00fcler \u00fcber die T\u00fcr zum Chef vom Dienst und zur\u00fcck an die Bar. Ungef\u00e4hr so k\u00f6nnte man meine \"Karriere\" in der Gastro in M\u00fcnchen beschreiben. In \u00fcber 15 Jahren bekommt man einiges mit, was es hei\u00dft, ein professioneller Gastgeber zu sein und genau darum geht es. Gastro w\u00e4re ohne G\u00e4ste so einfach, aber eben nur roh. Worauf muss man achten, was sollte man auf jeden Fall machen und was um jeden Preis vermeiden? Wir werden versuchen, gemeinsam diese Fragen zu kl\u00e4ren.\r\n\r\nWir widmen uns folgenden Themen:\r\n\r\n* DOs and DON'Ts - an / hinter / unter der Theke\r\n* Was gibt es zu beachten beim Einkauf? aka Nachhaltiges Wirtschaften & Warenpolitik\r\n* Hygiene bzw. der heilige Gral des Gesundheitsamts: Die Eismaschine\r\n* Umgang mit (schwierigen) G\u00e4sten",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 173,
                    "code": "PYTB9N",
                    "public_name": "Lorenz Wittmann",
                    "biography": "1981 in M\u00fcnchen geboren, seit Ende der Neunziger in verschiedenen Bereichen der M\u00fcnchner Sub-/Jugendkultur aktiv, ob Organisation von illegalen Partys, Street Art, Jugendmagazinen, Musik oder einfach nur hinter der Bar, gelernter Grafiker, Creative Director und seit 2021 Student Management der sozialen Innovationen an der HM.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7864,
                "guid": "786d4948-efcb-5490-a4ef-8aabead71fd6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-7864-awareness_diversitaet",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/A7WNKV/",
                "title": "Awareness & Diversit\u00e4t",
                "subtitle": ": Theorie & Performanz f\u00fcr(s) Freir\u00e4ume(n). by 22F3 AG Awareness",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Offener Austausch \u00fcber Geschichte, Theorie und Praxis von Awareness. Mit der FF22 AG Awareness & Blackdefinitionmatters \ud83d\udea7 PlusXKollektiv & Assoziation:E & allen, die spontan Lust haben.",
                "description": "ASPEKTE\r\n\r\n1 Geschichten von Safer Spaces & Awareness Arbeit in M\u00fcnchen & beyond: Black Definition Matters\r\nBlack Feminism, afrikanische Selbsterm\u00e4chtigungen\r\n\u2192 Blackdefinitionmatters // PlusXKollektiv\r\n\r\n2 Weitere Verst\u00e4ndnisse von Awareness\r\n--> Raum f\u00fcr weitere Geschichte(n) zum Thema\r\n \r\n3 Gesellschaftstheorie der gruppenbezogenen Abwertung\r\n\u2192 Assoziation:E\r\n\r\n4 Umgang mit diskriminierenden Strukturen: Theorie&Praxis\r\n\u2192 AG Awareness Freiraumforum: Grunds\u00e4tze & Manyfest\r\n\u2192 Offene Diskussion",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1394,
                "guid": "acdaf1b3-941c-53f0-ba9b-9f8df1442ec8",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-1394-abriss_party_crashen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XF9S7Q/",
                "title": "Abriss-Party-Crashen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Impulsvortrag, Diskussion und Workshop gegen gemeinwohlsch\u00e4digenden Abriss. Viel zu viele Geb\u00e4ude werden abgerissen. Das ist klimasch\u00e4dlich, bringt Verdr\u00e4ngung und Getrifizierung mit sich. Welche Mechanismen erm\u00f6glichen das und was sind resultierende Effekte? Welche Forderungen k\u00f6nnen wir stellen?",
                "description": "2021 wurde von Architects for Future die MusterUMbauordnung als offener Brief verfasst. \r\nIm September 2022 hat ein breites B\u00fcndnis von Fachleuten das \u201eAbrissmoratorium\u201c als offnen Brief an die Politik verfasst. Beide Fordern einen Wandel der g\u00e4ngigen Praxis, welcher immer noch sehr viele bestehende Geb\u00e4ude zum Opfer fallen. H\u00e4ufig werden Geb\u00e4ude kurzerhand abgerissen. Dadurch wird jede Menge \u201egrauer Energie\u201c und funktionierender Elemente zu Schutt gemacht und Unmengen an Abfall erzeugt, h\u00e4ufig um mit energieaufw\u00e4ndigen Materialien teuer neu zu bauen. Gentrifizierung und Verdr\u00e4ngung sind die soziale Folge, zudem werden potentielle Fl\u00e4chen der Aneignung und (Sub-) Kultur zerst\u00f6rt. Diese \u00f6kologischen, sozialen und kulturellen Sch\u00e4den tr\u00e4gt die Allgemeinheit, h\u00e4ufig f\u00fcr die Bereicherung weniger. \r\nWarum ist es so einfach, Abriss genehmigt zu bekommen? Welche M\u00f6glichkeiten auf welcher Ebene gibt es, Abrisse zu verhindern? Wie kann ich aktiv werden? Wie k\u00f6nnte ein Notfallplan zur Rettung von bedrohten Geb\u00e4uden aussehen?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 116,
                    "code": "YC3MWF",
                    "public_name": "Jakob Bahret",
                    "biography": "2014-2021 Architekturstudium an der TUM und Politecnico di Milano; \r\nMitgr\u00fcnder der Architekturpodcast-Platform 'FOAM-Network';\r\nMitarbeit bei v\u00e9rschiedenen Ausstellungen und Ver\u00f6ffentlichungen des Architekturmuseums der TU M\u00fcnchen;\r\nVerschiedene Ver\u00f6ffentlichungen in Fachzeitschriften; \r\nThemenschwerpunkte: Architektur und (Post-) Kolonialismus, Nachhaltiges und soziales Planen und Bauen",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [
              {
                "id": 1784,
                "guid": "178a4cd0-520e-53cf-9dbe-8235d07efeae",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-1784-flaechengerechtigkeit_iaa_2023",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZAYXUB/",
                "title": "Fl\u00e4chengerechtigkeit - IAA 2023",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "2021 zeigte uns die Stadt ihre Priorit\u00e4ten: Autowerbefl\u00e4chen noch und n\u00f6cher, w\u00e4hrend das Mobilit\u00e4tswendecamp um seine Daseinsberechtigung k\u00e4mpfen musste. Warum macht eine Stadt, die 2019 den Klimanotstand ausgerufen hat, den Autokonzernen so den Hof?\r\nEine kapitalismuskritische Auseinandersetzung.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 72,
                    "code": "KJTF9D",
                    "public_name": "Lisa Poettinger",
                    "biography": "Klimaaktivistin in M\u00fcnchen. Fr\u00fcher Extinction Rebellion. Ehemalige Sprecherin von #noIAA und StopG7. Aktivistin beim Offenen Antikapitalistischen Klimatreffen M\u00fcnchen. Als Jugendliche im Gefl\u00fcchtetenbereich engagiert.\r\nHab Lust auf Vernetzung, Austausch und Kapitalismus abschaffen ;)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2765,
                "guid": "276abf53-006b-537b-a810-e8f25ebb808a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-2765-zur_geschichte_des_automobilen_freistaats_bayern_by_no_future_for_repression",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZZGR8M/",
                "title": "Zur Geschichte des Automobilen Freistaats Bayern. by No future for repression",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "IAA-Proteste, Klimademos, Letzte Generation: Linke Klima-Aktivist*innen sehen sich massiver staatlicher Repression ausgesetzt. Wir m\u00f6chten ein paar \u00dcberlegungen zur Geschichte und Gegenwart dieser Misere teilen. Und gemeinsam M\u00f6glichkeiten und Potentiale eruieren, sich deshalb nicht zur\u00fcckzuziehen.",
                "description": "Im Vortrag werden wir \u00fcber die aktuelle Repressionswelle gegen linke Klima-Aktivist*innen informieren, aber auch einen R\u00fcckblick auf die Proteste gegen die IAA 2021 werfen. \r\n\r\nAu\u00dferdem wollen wir ein paar \u00dcberlegungen teilen, was diese Repression gegen die Klimagerechtigkeitsbewegung \u00fcber den Zusammenhang von Staat und Industriekapital insbesondere in Deutschland und Bayern verr\u00e4t und was das mit der Geschichte des Freistaats Bayern zu tun hat. \r\n\r\nDar\u00fcber hinaus werden wir erl\u00e4utern, weshalb die Antwort auf die Repression nicht sein kann, sich aus diesen K\u00e4mpfen zur\u00fcckzuziehen und weshalb wir weiterhin eine gro\u00dfe Notwendigkeit, aber auch ein viel gr\u00f6\u00dferes Potential in den K\u00e4mpfen um die \u00f6ffentliche Mobilit\u00e4t erkennen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3371,
                "guid": "3c3bb71a-dff1-5743-8212-5396b9b73b13",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-3371-onboarding_der_anti_iaa_camp_orga",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZEE9MQ/",
                "title": "Onboarding der Anti-IAA-Camp-Orga",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Anti-IAA-Camp-Orga l\u00e4dt ein, Teil der Struktur zu werden und bei dem Camp 2023 mitzuorganisieren. Daf\u00fcr wird erst ein wenig \u00fcber das Camp 2021 erz\u00e4hlt und dann die Struktur und der Planungsprozess f\u00fcr 2023 vorgestellt.",
                "description": "Die Internationale Autoausstellung hat letztes Jahr ganz M\u00fcnchen in eine einzige Verkaufsfl\u00e4che f\u00fcr Stra\u00dfenkreuzer und Supersportwagen verwandelt. Allem Greenwashing zum Trotz ist klar, dass auch die n\u00e4chste IAA wieder zum Symbol f\u00fcr die kapitalistische Ausbeutung auf Kosten von Mensch und Natur zugunsten der Superreichen wird.\r\n\r\nWie auch 2021 wird es 2023 wieder vielf\u00e4ltigen Protest und Gegenkultur geben. Die sollen wiederum von einem freien, \u00f6kologischen und sozialen Protest- und Aktionscamp ausgehen, in dem verschiedenste Aktionsgruppen und auch Bildungs- und Kulturveranstaltungen aufeinandertreffen k\u00f6nnen. Das braucht Menschen, die es organisieren! Komm zum ersten OnBoarding und werde Teil der Orga-Struktur!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7173,
                "guid": "71f7d32c-b942-50c7-ac87-89ddfd3b8e85",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-7173-gegen_die_automobile_stadt_den_oeffentlichen_raum_aneignen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KU8ZL9/",
                "title": "Gegen die Automobile Stadt - den \u00f6ffentlichen Raum aneignen!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Letztes Jahr wurde w\u00e4hrend der IAA ein leerstehendes Haus besetzt, doch die Polizei st\u00fcrmte dieses in K\u00fcrze. Diese Reaktion zeigte, dass der Schutz von Eigentum oberste Priorit\u00e4t hat. Doch warum ist das so? Wir wollen die Frage stellen, wem die Stadt eigentlich geh\u00f6ren sollte.",
                "description": "Im September letzten Jahres wurde, im Zuge der NO-IAA Proteste in M\u00fcnchen, ein seit Jahren leerstehendes Haus besetzt. Mit unseren Aktionen haben wir die r\u00e4umliche und symbolische Besetzung der Stadt durch die Autokonzerne der IAA kritisiert. Denn eine klimagerechte Stadt muss f\u00fcr alle Menschen leistbar sein. Doch in k\u00fcrzester Zeit st\u00fcrmte die Polizei das Geb\u00e4ude und f\u00fchrte die Aktivist*innen ab. Auch die Reaktionen auf einige Scheinbesetzungen vor ein paar Jahren zeigten, dass der Schutz von Eigentum oberste Priorit\u00e4t hat. Doch warum ist das so? Warum sch\u00fctzt der Staat leerstehende H\u00e4user mit allen Mitteln und kriminalisiert Menschen, die diese nutzen und mit Leben f\u00fcllen wollen? Wir wollen uns anschauen, welche Mechanismen dahinterstehen und die Frage stellen, wem die Stadt eigentlich geh\u00f6rt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [
              {
                "id": 2877,
                "guid": "2877b7bf-7902-5509-be7c-f759623f17de",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-2877-konflikte_koennen_gruppenkonflikten_begegnen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/MZHBFE/",
                "title": "Konflikte k\u00f6nnen - Gruppenkonflikten begegnen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Workshop f\u00fcr Konfliktkompetenz - \r\nLeben, Arbeiten und Organisieren in Gruppen ist anstrengend. Je mehr Menschen, desto mehr Konflikte, so scheint es. Dabei liegt in Auseinandersetzung auch Potential f\u00fcr tieferes Verst\u00e4ndnis und Wandel. Es kommt auf die Austragung an.",
                "description": "Ein Workshop f\u00fcr Konfliktkompetenz und ein konstruktives Miteinander\r\n\r\nLeben, Arbeiten und Organisieren in Gruppen ist anstrengend. Je mehr Menschen, desto mehr Konflikte, so scheint es. Dabei liegt in Auseinandersetzung auch Potential f\u00fcr tieferes Verst\u00e4ndnis und Wandel. Es kommt auf die Austragung an. Genau hierum geht es in diesem Workshop.\r\n\r\nWas steckt hinter Konflikten? Wie eskaliert ein Konflikt in der Gruppe und wie kann er gel\u00f6st werden? Was kann ich pers\u00f6nlich und was k\u00f6nnen wir als Gruppe zu einer konstruktiven Konfliktkultur beitragen? In diesem praktischen Workshop lernt ihr, kompetenter mit Konflikten in euren Gruppen umzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 178,
                    "code": "7LRCLJ",
                    "public_name": "Mathi",
                    "biography": "Mathi hat viel Zeit und Energie in selbstorganisierten Gruppe verbracht, vor allem im G\u00e4ngeviertel. Er arbeitet als Supervisor und Konfliktmoderator in Hamburg und ist Teil des Kollektiv-Kitten. \r\n\r\nmatthiascullmann.de\r\nkollektiv-kitten.de",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9419,
                "guid": "9d41c928-b040-5a44-9714-ad1236b77cdc",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-9419-celebrate_safe_projekt_von_mindzone_und_conaction_condrobs_e_v",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XBMLSE/",
                "title": "Celebrate Safe- Projekt von Mindzone und ConAction Condrobs e.V.",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Ziel der Schulung ist es, in die junge und neue Partyszene das Wissen \u00fcber Substanzen, Safer-Use,\r\nDeeskalation, Awareness, Erste Hilfe und Jugendschutz zu tragen. Die Teilnehmenden sollen die gelernten\r\nInhalte selbst anwenden und multiplikatorisch weitergeben.",
                "description": "Sozialarbeiter*innen von Mindzone und ConAction  wollem Informationen zum \u201esauber feiern\u201c nicht nur in ihrer allt\u00e4glichen Arbeit an Partyg\u00e4nger*innen sondern auch Veranstaltende im privaten oder \u00f6ffentlichen Raum weitergeben. Durch den Workshop sollen sie theoretische Inputs und praktische Tipps bekommen, um einen sicheren Umgang mit den teils konsumierenden Partyg\u00e4sten zu erlernen und sich hierf\u00fcr ein gesch\u00e4rftes Risikobewusstsein anzueignen. Die Teilnehmer*innen dieser Schulungen\r\nk\u00f6nnen zum einen die Inhalte selbst auf den Partys umsetzen und gleichzeitig aber auch als Szene-\r\nMultiplikator*innen fungieren. Wichtig ist jedoch klarzustellen, dass in diesen Schulungen nur ein Grundstock an Wissen vermittelt werden kann und auch danach die Teilnehmenden keine Expert*innen auf den Themengebieten sind. Es ist zumindest jedoch ein Anfang in der Szene auf wichtige Themen aufmerksam zu machen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 78,
                    "code": "U3NQPM",
                    "public_name": "Patrick Dresen und Sarah Lelle",
                    "biography": "Vortragende:\r\nSarah Lelle Soziale Arbeit (BA);Streetworkerin bei ConAction Condrobs e.V.\r\nPatrick Dresen Sozialarbeiter (BA); Fachberater f\u00fcr Safer Use Harm Reduction im Partysetting, Peerkoordination bei Projekt Mindzone",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1540,
                "guid": "1c5cec4a-ddb0-57af-9533-3ece169b2501",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/BAXL8J/MindOverTechLogo400x400_xxm8Jtr.jpeg",
                "date": "2022-12-29T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-1540-mind_over_tech_intenional_digital_habit_workshop",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BAXL8J/",
                "title": "Mind Over Tech - Intenional Digital Habit Workshop",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "This is an experience based workshop to explore your individual digital habits - an opportunity to take a look how your tech use is in alignment with your priorities in terms of time managment, mental and physical health and communication habits. For more information take a look at mindovertech.com",
                "description": "Habit change is hard.\u00a0Digital habit change is particularly hard. Our relationship with technology is complex as digital interactions are deeply embedded in our daily lives. It is unrealistic to stop using our devices entirely, but checking in with our intentions and visions might help us shifting our use of technology to one that supports our engagement, creativity and productivity vs one that strains our attention and keeps us sucked in circles of\u00a0disaster coverage and push up notifications. \r\nThis workshop mediates tools how we can face our habits with kindness and see what or if we want to adjust. This is not about right or wrong use of Technology but simply about awareness and the decision  to spend our time according to our priorities. \r\n\r\nFor more information about the digital habit lab check out: >> mindovertech.com",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [
              {
                "id": 3988,
                "guid": "3ba98cb8-56e4-5109-b5a5-888a4d98280f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-3988-workshop_von_diversity_school",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BNQVHZ/",
                "title": "Workshop von diversity@school",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "diversity@school ist das Aufkl\u00e4rungsprojekt der queeren Jugendorganisation diversity M\u00fcnchen e.V.\r\nUnsere ehrenamtlichen Referent*innen bieten Workshops zu den Themen sexuelle Orientierung und Geschlechtsidentit\u00e4t f\u00fcr Jugendliche, junge Erwachsene und Multiplikator*innen an.",
                "description": "diversity@school hat das Ziel, Vorurteile und Diskriminierung abzubauen sowie Vielfalt zu\u00a0f\u00f6rdern und f\u00fcr eine offene Gesellschaft zu werben.\u00a0Zahlreiche Studien zeigen n\u00e4mlich, dass queere Jugendliche und junge Erwachsene\u00a0aus allen Lebenslagen auch heute noch mit verstaubten Klischees, Intoleranz und Diskriminierung zu k\u00e4mpfen haben.\u00a0\r\nIn unserem interaktiven Workshop arbeiten wir mit vielseitigen Methoden, um Ber\u00fchrungs\u00e4ngste zu nehmen, Wissen zu vermitteln und Akzeptanz gegen\u00fcber queeren Identit\u00e4ten zu f\u00f6rdern. Dabei geben unsere Referent*innen, die alle selbst queere Jugendliche und junge Erwachsene unter 27 sind, auch Einblick in ihre pers\u00f6nlichen Erfahrungen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 93,
                    "code": "3CPRRS",
                    "public_name": "diversity@school",
                    "biography": "diversity@school ist das Aufkl\u00e4rungsprojekt der queeren Jugendorganisation diversity M\u00fcnchen e.V.\r\nUnsere ehrenamtlichen Referent*innen bieten Workshops zu den Themen sexuelle Orientierung und Geschlechtsidentit\u00e4t f\u00fcr Jugendliche, junge Erwachsene und Multiplikator*innen an.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2055,
                "guid": "bdbaac2a-d05a-5188-9a5a-512e9de47072",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/JA8KYL/Marke_MoNa_oDQXJAk.png",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-2055-offene_sprechstunde_austausch_mit_kay_mayer_fachstelle_mona_moderation_der_nacht",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JA8KYL/",
                "title": "Offene Sprechstunde & Austausch mit Kay Mayer, Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Freier, offener Austausch zu allen Themen des Nachtlebens, W\u00fcnschen und Bedarfen.",
                "description": "Die Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht ist die zentrale Anlauf- und Vernetzungsstelle des M\u00fcnchner Nachtlebens, f\u00fcr alle Beteiligten und alle Themen. In diesen zwei Stunden nehme ich (Kay Mayer, Leitung Fachstelle MoNa) mir gerne Zeit um \u00fcber Eure Bedarfe, Fragen W\u00fcnsche und Herausforderungen zu reden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 165,
                    "code": "GL3REY",
                    "public_name": "Kay Mayer",
                    "biography": "Leitung der Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht, Landeshauptstadt M\u00fcnchen\r\n39 Jahre, Sozialp\u00e4dagoge & Betriebswirt",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5495,
                "guid": "54f9f5a8-511a-5420-afed-2caf4bfa1dd9",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "03:30",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-5495-potentiale_und_kritik_von_konsens_als_feministische_praxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/HBEN73/",
                "title": "Potentiale und Kritik von Konsens als feministische Praxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Workshop geht es darum sich herrschenden Diskursen rund um das Thema Konsens & Sexualit\u00e4t zu widmen. Ziel es ist herauszufinden wo das Konzept von Konsens ansetzt, wof\u00fcr wir es brauchen, wo es aber auch an seine Grenzen kommt & inwiefern wir es als feministische Praxis verstehen k\u00f6nnen.",
                "description": "Konsens \u2013 eines der zentralen Themen in den aktuellen Diskursen rund um Sexualit\u00e4t, Lust und Beziehungen; und das ist auch gut so, weil immer noch viel zu wenig Menschen gelernt haben ihre Sexualit\u00e4t konsensuell zu gestalten und zu leben. Es mangelt an entsprechender Kommunikation, ehrlich und offen \u00fcber eigene Bed\u00fcrfnisse und Grenzen ins Gespr\u00e4ch zu kommen. Gleichzeitig fehlt es meist \u00fcberhaupt an einem Bewusstsein f\u00fcr die Notwendigkeit dessen und R\u00e4umen, um \u00fcber damit verbundene Fragen oder Unsicherheiten ins Gespr\u00e4ch zu kommen. \r\nZiel es Workshops ist es daher, abseits von neoliberalen Logiken, die nur auf die Ver\u00e4nderung von individuellem Verhalten abzielen, machtkritische und emanzipatorische Perspektiven auf das Thema Konsens zu entwickeln und sowohl auf theoretischer als auch auf praktischer Ebene neue Zug\u00e4nge zu dem Thema zu erm\u00f6glichen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 174,
                    "code": "XB9B8J",
                    "public_name": "Consent Calling",
                    "biography": "Consent Calling ist M\u00fcnchens feministisches Sexshopkollektiv und unser Ziel ist es in M\u00fcnchen einen Ort zu schaffen, der eine Alternative zu herk\u00f6mmlichen, oft sexistisch gepr\u00e4gten, Sexshops darstellt. Neben dem Verkauf von Toys, Literatur und gender-expression Produkten sowie aktivistischem Engagement leisten wir vorallem Bildungs- und Aufkl\u00e4rungsarbeit und m\u00f6chten einen Beitrag leisten Sexualit\u00e4t freier, machtkritischer und feministischer zu verhandeln. Wir wollen Horizonte erweitern, Austauschs- und Begegnungsr\u00e4ume schaffen und normative Setzungen im Kontext vom Sexualit\u00e4t \u00fcberwinden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8477,
                "guid": "84d7733c-9fde-5629-9d5a-979046e821ea",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-8477-aktionstraining",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KQ3GP8/",
                "title": "Aktionstraining",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir werden einige Beispiele zur Konfrontation mit Polizei, Beh\u00f6rden und politischen Gegnern besprechen und kurze praktische \u00dcbungen dazu geben. Zudem gibt es Vorbereitete Fragen und Szenarien, die wir durchsprechen werden, um uns auf Aktionen verschiedenster Art vorzubereiten.",
                "description": "Kleines sowohl theoretisches, als auch praktisches Training zu politischen Aktionen mit kleinem rechtlichen Inhalt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 140,
                    "code": "BKX7AN",
                    "public_name": "Jonas",
                    "biography": "Ich bin seit mehreren Jahren aktiv in der Klimagerechtigkeitsbewegung und beteilige mich an Antifaaktionen. Derzeit konzentriere ich mich auf die st\u00e4rkung einer migrantischen Organisierung.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "QKWW8T",
                    "public_name": "Emmi",
                    "biography": "Ich freu mich auf den Workshop!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Klangkeller - H1-U.1": [
              {
                "id": 4781,
                "guid": "e4781953-42ea-5494-8042-556d33c71f0e",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/9PJK9F/Filmstill_BodyOfOz_KlausErikaDietl_RagTreasure_TQaBiUB.jpg",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-4781-alligator_gozaimasu",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/9PJK9F/",
                "title": "Alligator Gozaimasu",
                "subtitle": ": Open Music Video Recording",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "en",
                "abstract": "During the Alligator Gozaimasu music video recording participants are invited to dive into the collective's colourful universe. Based on \"Qoi Que Tu Dis\", one of Alligator Gozaimasu's experimental tracks, a collaborative music video will be recorded.",
                "description": "Alligator Gozaimasu is a band of many voices and noises. The international music collective counts more than 60 members. Some of them are based in Munich or live nearby, others are spread all over the globe.\r\nDuring the Open Music Video Recording participants are heartily invited to dive into the collective's colourful universe. Based on \"Qoi Que Tu Dis\", one of Alligator Gozaimasu's experimental tracks, a collaborative music video will be recorded. The idea is to question binary frameworks and try other perspectives together. Sound artist and fashion designer Stephanie M\u00fcller aka Rag*Treasure offers a selection of handmade costumes and props. Participants can freely choose if they'd like to slip into one of the costumes and masks. Queerfeminist filmmaker and artist Klaus Erika Dietl provides DIY camera and light equipment. Minimum is maximum Rock'n'Roll: we'll focus on tiny image details and on small gestures. Let's do it together.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 156,
                    "code": "98MRYJ",
                    "public_name": "Alligator Gozaimasu",
                    "biography": "ALLIGATOR GOZAIMASU is like a fluid body. It consists of many voices and noises. The art and sound collective, with about 60 members spread all over the world, started in 2014.\r\nBack then Munich based artists Stephanie M\u00fcller and Klaus Erika Dietl had the chance to dive deep into Japan's queerfeminist music underground.\r\nKlaus Erika Dietl is a queerfeminist filmmaker, painter, performance and sound artist. Stephanie M\u00fcller is a textile artist, experimental musician, performance artist and sociological researcher.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7454,
                "guid": "bd74cdb5-41c2-59c9-aeff-4d07758ac49b",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/Q7PRJS/AlligatorGo_Festival_KINO_uVeOguv.jpg",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-7454-alligator_gozaimasu_kino",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/Q7PRJS/",
                "title": "Alligator Gozaimasu KINO",
                "subtitle": ": experimental short film screening",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "A selection of short films created by artists from the Alligator Gozaimasu collective will be screened in a miniature cinema installation. Includes animations and video art produced in Munich, Sapporo (Japan) and Bandung (Indonesia).",
                "description": "Alligator Gozaimasu is a fluid audio-visual body that consists of artists based in Munich, nearby and spread all over the world. The collective's KINO is a cosy miniature cinema installation that offers a delicate selection of experimental short films and animations. Amongst others works by Thomas Glatz (Munich), Yuko Fukasawa (Sapporo), Aoi Maeda (Tokyo), Mediendienst Leistungsh\u00f6lle (Munich), Deidra Mesayu (Bandung), ReguRegu (Sapporo), Mikio Saito (Sapporo), Birgit Scholin (Vienna), Lina Zylla (Munich).",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 156,
                    "code": "98MRYJ",
                    "public_name": "Alligator Gozaimasu",
                    "biography": "ALLIGATOR GOZAIMASU is like a fluid body. It consists of many voices and noises. The art and sound collective, with about 60 members spread all over the world, started in 2014.\r\nBack then Munich based artists Stephanie M\u00fcller and Klaus Erika Dietl had the chance to dive deep into Japan's queerfeminist music underground.\r\nKlaus Erika Dietl is a queerfeminist filmmaker, painter, performance and sound artist. Stephanie M\u00fcller is a textile artist, experimental musician, performance artist and sociological researcher.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1232,
                "guid": "ff12a325-db0d-532d-904d-9647405859a6",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/UVYJCH/Alligator_AoiSwimming_Credits_KlausErikaDietl_9TjN6cO.jpg",
                "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-1232-alligator_gozaimasu_takeover",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UVYJCH/",
                "title": "Alligator Gozaimasu Takeover",
                "subtitle": ": LIVE",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "en",
                "abstract": "Experimental live sessions by Alligator Gozaimasu and friends. Alligator Gozaimasu is an art and sound collective with about 60 members spread all over the world.",
                "description": "In 2014 bei\u00dfpony's percussionist and songwriter Stephanie M\u00fcller and queerfeminist filmmaker and artist Klaus Erika Dietl had the chance to dive deep into Japan's underground music scene. There they started Alligator Gozaimasu. During the pandemic lots of further sound lovers and artists joined the international art and music collective. On December 29th 2022 Alligator Gozaimasu artists and friends of the collective who are based in Munich and nearby will be part of the live session. \r\nLine-Up: Klaus Erika Dietl, Sebastian Giussani, Andrea Lesjak, Stephanie M\u00fcller Bernadette Stadler, Karin Weixler, Carlotta Wirtl & Jim, Lina Zylla.\r\nwww.alligatorgozaimasu.bandcamp.com",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 156,
                    "code": "98MRYJ",
                    "public_name": "Alligator Gozaimasu",
                    "biography": "ALLIGATOR GOZAIMASU is like a fluid body. It consists of many voices and noises. The art and sound collective, with about 60 members spread all over the world, started in 2014.\r\nBack then Munich based artists Stephanie M\u00fcller and Klaus Erika Dietl had the chance to dive deep into Japan's queerfeminist music underground.\r\nKlaus Erika Dietl is a queerfeminist filmmaker, painter, performance and sound artist. Stephanie M\u00fcller is a textile artist, experimental musician, performance artist and sociological researcher.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ruheraum - H1-2.1": [
              {
                "id": 934,
                "guid": "a09b34e6-79c3-5470-a6e9-275bff2ffa7d",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RKTCWZ/LOVE_ETHICS-2_BmNO6QR.jpg",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-934-supporting_resilience_with_mindfulness_eine_einfuehrung_in_achtsamkeitspraxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RKTCWZ/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - eine Einf\u00fchrung in Achtsamkeitspraxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "26.12.: (K\u00f6rper-)achtsamkeit als Ressource - Keynote  \r\n27.12.: Meditation mit Sinneswahrnehmungen \r\n28.12.: Emotionen als Gegenstand der Meditation nutzen \r\n29.12.: Begegnung mit Gedanken\r\n30.12.: Einf\u00fchrung in (Selbst-)Mitgef\u00fchl",
                "description": "Resillienter Widerstand? Wir lernen Methoden aus MBSR (mindfulness based stress reduction) und MSC (mindful self compassion) kennen.  Die Methode und Haltung von Achtsamkeitspraxis werden vorgestellt - mit viel Raum zum \u00dcben. In jeder Sitzung gibt es Gelegenheit, Fragen zu stellen.\r\nDie Sitzungen bauen aufeinander auf, k\u00f6nnen aber auch einzeln besucht werden.\r\n\r\nBringe dir gerne eine Yogamatte und Sitzkissen mit, wenn du auf dem Boden sitzen m\u00f6chtest.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 5083,
                "guid": "5cd0839f-be0e-5c91-aebb-dffcbb510980",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-5083-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 5938,
                "guid": "593867d4-c92d-5707-a8d9-53e3f7d216b6",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-5938-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 559,
                "guid": "05c59248-8fa2-5116-9a66-22bb6d51728e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-559-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 8802,
                "guid": "88026b80-3567-5af8-843b-d7d221803dcd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-8802-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 3306,
                "guid": "33069d84-f317-5348-9402-1ddeccb4db47",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-3306-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 1201,
                "guid": "1ae2a014-f9ba-559e-a8be-6ca17a9ec684",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-1201-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6870,
                "guid": "68fd7e01-e735-5f73-932d-b024a7947221",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-6870-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8127,
                "guid": "c812c79f-df86-541c-a77e-512e83a86d1c",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/TWXBFT/41268482_1864100867013172_7602185722732216320_n_5BSPoFD.jpg",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-8127-siebdruck",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/TWXBFT/",
                "title": "Siebdruck",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Live Siebdruck // Bring your own shirt! // DIY // Skillshare // G\u00e4ngeUtopie",
                "description": "Siebdruck ist eine leichte Technik und macht so gut wie jede*r*m Spa\u00df \u2014 wir bringen eine Auswahl an Motiven aus dem Hamburger G\u00e4ngeviertel-Projekt mit und drucken, was ihr wollt in Community!\r\n\r\nAlso kommt rum, bring your own shirt und freut euch auf ne bunte Zeit!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 186,
                    "code": "9JYWXH",
                    "public_name": "r r r",
                    "biography": "Teil des G\u00e4ngeviertels.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [
              {
                "id": 2009,
                "guid": "bc20091c-92a7-524c-b7b8-5769d44caa19",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/ZXBN7K/CjIWg5WWkAAQ9Ly_WzTFTym.jpg",
                "date": "2022-12-29T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-2009-essenszeit_mittag_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXBN7K/",
                "title": "Essenszeit (Mittag) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2059,
                "guid": "205971a1-11c4-5bd8-8219-70d2efd5da93",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-2059-essenszeit_abends_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RBPNS8/",
                "title": "Essenszeit (Abends) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 6022,
                "guid": "60228db5-4b07-5922-b574-d788d62b8433",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-6022-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3824,
                "guid": "38248cf3-c8b2-5f8b-af8c-47dc59a1a3fd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-3824-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 9100,
                "guid": "b9100420-0099-5a56-a006-e4b480a45c8c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-9100-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8400,
                "guid": "c8d400fe-ea40-58d5-a749-e32ca96280dc",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8400-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8119,
                "guid": "8b11e9ac-1f44-55cb-a318-e12348a063db",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8119-das_mietshaeuser_syndikat_und_das_neubauprojekt_goerzer128_stand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F8KCJV/",
                "title": "Das Mietsh\u00e4user Syndikat und das Neubauprojekt G\u00f6rzer128 - Stand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die G\u00f6rzer128 wird gebaut - 14 Jahre nach der Ligsalz8, M\u00fcnchens zweites Projekt im Verbund mit dem Mietsh\u00e4user Syndikat.",
                "description": "Die G\u00f6rzer128 wird gebaut - 14 Jahre nach der Ligsalz8, M\u00fcnchens zweites Projekt im Verbund mit dem Mietsh\u00e4user Syndikat.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "VF8WZU",
                    "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
                    "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [],
            "Raum 1": []
          }
        },
        {
          "index": 5,
          "date": "2022-12-30",
          "day_start": "2022-12-30T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-30T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [
              {
                "id": 5754,
                "guid": "a575bb40-f3e1-5ac0-b11c-54fc8a36d49a",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-5754-technikphilosophische_jahresendgala",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/77JC7G/",
                "title": "Technikphilosophische Jahresendgala",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "ajuvo und Bernhard geben ein Update zum Stand der Cyberphilosophie in der Art eines Fernsehinterviews im alten Stil.",
                "description": "Prof. Dr. Dr. Bernhard Irrgang ist eines der Urgesteine der deutschen Technikphilosophie. Seine neuen B\u00fccher handeln von Cyberphilosophie, Hackern und \"informierten T\u00fcftlern\", von uns also.  Lasst es auf Euch wirken.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "8Q7ENU",
                    "public_name": "ajuvo",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7860,
                "guid": "cfd78601-99af-5460-8f7b-8537777a221e",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-7860-infrastructure_review",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/KEWAHX/",
                "title": "Infrastructure Review",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Bin mir noch unsicher, ob wir wirklich viel zu erz\u00e4hlen haben werden, aber vielleicht ist das auch einfach eine gute Gelegenheit um allen Helfenden mal danke zu sagen :D",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "FDRA89",
                    "public_name": "Source",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4292,
                "guid": "4292c24c-d93e-5782-8fa6-bccaa9654778",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "RTC-B\u00fchne (Sparti)",
                "slug": "jev22-4292-closing_ceremony",
                "url": "https://cfp.ccc-p.org/rtc22/talk/XQSHAS/",
                "title": "Closing Ceremony",
                "subtitle": "",
                "track": "Potsdam",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Closing Ceremony",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 4,
                    "code": "7KU3YH",
                    "public_name": "cyroxx",
                    "biography": "my little bio",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [],
            "Rave Cave": [],
            "Lounge": [],
            "Spezial Raum": [],
            "WICMP Seminarraum": [
              {
                "id": 5136,
                "guid": "5c136451-b07a-5290-bda4-838406dc814c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-5136-operational_transconductance_amplifiers",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/FXSKCP/",
                "title": "Operational Transconductance Amplifiers",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Operational Transconductance Amplifiers (OTAs) are fascinating electronic devices:\r\nThey behave like Operational Amplifiers (OP-Amps), but with a controllable current output.\r\nThat enables a lot of interesting possible use cases e.g., voltage controlled amplifiers, voltage controlled filters and voltage controlled simulations of passive electronic components.\r\nDue to their versatility, they can be seen as secret heroes in analog audio circuits, but still their underlying circuit is still relatively simple and therefore comprehensible.\r\nThis talk will take top-down approach starting with the operational principles and various example applications to then continue a bit further down the rabbit hole and take a high-level look at the inner circuit.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 27,
                    "code": "BFVTJU",
                    "public_name": "etXzat",
                    "biography": "Computer scientist, electronics repair technician and passionate hobby musician. I like understanding, fixing and creating things.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5620,
                "guid": "5d62000d-a88e-5e1b-b591-7007860146e6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "WICMP Seminarraum",
                "slug": "jev22-5620-das_matrix_protokoll",
                "url": "https://talks.w.icmp.camp/wicmp1/talk/WAFFKU/",
                "title": "Das Matrix-Protokoll",
                "subtitle": "",
                "track": "Erlangen",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Matrix (matrix.org) ist ein Protokollstandard f\u00fcr (Gruppen)chats, die \u00fcber mehrere Server teilt sind. Ich m\u00f6chte die Funktion und Konzepte des Protokolls erkl\u00e4ren und welche Probleme es l\u00f6st - insbesondere:\r\n - Verteilte Verwaltung von R\u00e4umen (Moderationsrechte, Mitgliedschaft)\r\n - Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselung mit mehreren Ger\u00e4ten pro Benutzer",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 30,
                    "code": "RPF3US",
                    "public_name": "thejonny",
                    "biography": "@thejonny:bruckbu.de",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "ChilyConChaos": [
              {
                "guid": "3aafc24d-9dc3-4c39-948c-d7fc12365485",
                "title": "Securing UnSafe Rust with XRust",
                "subtitle": null,
                "abstract": null,
                "description": "",
                "date": "2022-12-30T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "1:00",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Votrag",
                "id": 3249,
                "slug": "jev22-3249-securing_unsafe_rust_with_xrust"
              },
              {
                "guid": "93d65e3e-6a7b-48be-b229-dd7c356238f6",
                "title": "All about DigitalCourage",
                "subtitle": null,
                "abstract": "Jakob, mit Q&A",
                "description": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "0:30",
                "room": "ChilyConChaos",
                "persons": [],
                "track": "Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "type": "Other",
                "id": 9365,
                "slug": "jev22-9365-all_about_digitalcourage"
              }
            ],
            "Winterchaos": [
              {
                "id": 3014,
                "guid": "fdfad7ee-e1ed-48e0-8f52-0946315b5d38",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3014-diy_ledcubes",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3014-diy-ledcubes",
                "title": "DIY LedCubes",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Talk \u00fcber selbstgemachte LED Cubes und dem [ledcube.rs](https://github.com/ledcube-rs/ledcube.rs) Projekt. Vieles an dem Projekt ist selbst designed: Die Schaltung des W\u00fcrfel, die Firmware und auch das PCB.<br /><br />![Bild eines blinkenden LED Cubes](https://raw.githubusercontent.com/ledcube-rs/ledcube.rs/master/cube1.gif)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CYR13",
                    "public_name": "Cyrill",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3015,
                "guid": "d6adf2b3-ba6b-47da-8344-3831c5f50902",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3015-cad_workshop_fuer_anfaenger_modelle_fuer_3d_druck_cnc_fraesen_und_laser_cutter_designen",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3015-cad-workshop-fuer-anfaenger",
                "title": "CAD-Workshop f\u00fcr Anf\u00e4nger - Modelle f\u00fcr 3D-Druck, CNC-Fr\u00e4sen und Laser-Cutter designen",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Kurze Einf\u00fchrung in CAD mit Fusion 360 mit anschliessenden Beispielaufgaben und \u00dcbungen. Fokus liegt bei 3D-Druckbaren Designs.<br /><br />Der Workshop besteht aus vier Teilen: <br />  - (Vortrag) Kurze Einf\u00fchrung in 3D Modelierung (CAD vs. 3D Modelierung, ca 5 Minuten) und Einf\u00fchrung in Fusion 360 (ca 20 Minuten)<br />  - (Workshop) Gemeinsames Beispiel in Fusion erstellen (ca 15-20 Minuten) \u201cVon der Skizze bis zum Druckbaren Model\u201d <br />  - (Vortrag) Tipps um Dinge einfacher Druckbar zu machen (10 Minuten) <br />  - (Workshop) 5-10 Beispiel-Aufgaben zum modelieren. Jeder kann sich eine oder zwei aussuchen und f\u00fcr sich modelieren. Vortragende helfen bei Problemen, beantworten Fragen, etc. [Beispiele: Staubsauger-Werkzeug-Adapter, angepasste Haken oder Aufh\u00e4nger, (einfache) Ersatzteile, Passgenaue Einsch\u00fcbe, etc.]<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 14,
                    "code": "RAP14",
                    "public_name": "Raphi",
                    "biography": ""
                  },
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "RIA15",
                    "public_name": "Ria",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3017,
                "guid": "96d06944-d987-47ab-87cf-8e8292e36489",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3017-what_we_have_lost",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3017-what-we-have-lost-the-japanese-5th-generation-computer-project",
                "title": "What we have lost",
                "subtitle": ": The Japanese 5th Generation Computer Project",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Was wenn die Geschichte einen anderen Verlauf genommen h\u00e4tte? Multicore Workstations bereits in den 80ern? Und warum hatte die Welt Angst, von Japan technologisch abgeh\u00e4ngt zu werden? Von der Vision, die man vor 40 Jahren hatte, warum sie gescheitert ist und was heute von ihr \u00fcbrig ist.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "PRO16",
                    "public_name": "Prokhor",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3018,
                "guid": "74cd86b8-ae98-4906-8e7e-bc6f18977a80",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3018-git",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3018-git-lets-fck-up-history-and-then-restore-it",
                "title": "Git: Let's f*ck up history, and then restore it",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Oder: How to get rid of `my_git_project_bkp (copy1-10)`<br /><br />Ein kleiner Vortrag \u00fcber fortgeschrittene Operationen im Git-Versionssystem: Wie macht man Rebasing, File Purging und Recovery via `git reflog`.<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 17,
                    "code": "OLI17",
                    "public_name": "Oli",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3020,
                "guid": "98cb6023-46d6-41dd-85d8-17d43dcaf8a0",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Winterchaos",
                "slug": "jev22-3020-modular_synth",
                "url": "https://laborluxeria.github.io/winterchaos2022/sessions/3020-modular-synth",
                "title": "Modular Synth",
                "subtitle": "",
                "track": "Winterchaos",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "",
                "description": "Ein kurzer Vortrag \u00fcber modulare Synthesizer. Sofern die Ger\u00e4te vor Ort sein k\u00f6nnen, werden interessierten Personen auch gerne auch selbst rumspielen d\u00fcrfen.<br /><br />Meine Racks: <br />  - [https://www.modulargrid.net/e/racks/view/2044207](https://www.modulargrid.net/e/racks/view/2044207)<br />  - [https://www.modulargrid.net/e/racks/view/1885770](https://www.modulargrid.net/e/racks/view/1885770)<br />",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 13,
                    "code": "CYR13",
                    "public_name": "Cyrill",
                    "biography": ""
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 3801,
                "guid": "a3ecb801-4ef2-50c0-9ad0-9b6777826df6",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/GTCTSJ/CA_Logo_dUZzHhA.png",
                "date": "2022-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:45",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-3801-wohnheim_collegium_academicum_selbstverwaltet_oekologisch_bezahlbar",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/GTCTSJ/",
                "title": "Wohnheim Collegium Academicum - Selbstverwaltet, \u00f6kologisch, bezahlbar",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Seit 2013 arbeiten wir als ehrenamtliche Projektgruppe daran, f\u00fcr \u00fcber 250 Menschen bezahlbaren, selbstverwalteten und \u00f6kologisch vertretbaren Wohnraum in Heidelberg zu schaffen. Wir pr\u00e4sentieren, wie Freir\u00e4ume zum Leben und Entfalten geschaffen werden k\u00f6nnen - auch auf angespannten Wohnungsm\u00e4rkten.",
                "description": "Ist es realistisch, dass eine Gruppe Auszubildender und Studierender einfach loslegt, um ein Wohnheim zu konzipieren, zu bauen und zwar selbstverwaltet und nachhaltig? Die Antwort ist ja. Mit dem <a href=\"https://collegiumacademicum.de/\">Collegium Academicum (CA)</a> wird in Heidelberg ein etwas anderes Gro\u00dfprojekt geschaffen. Als Teil des <a href=\"https://www.syndikat.org/\">Mietsh\u00e4user Syndikats</a> geh\u00f6rt das Geb\u00e4ude keinen Investor:innen, sondern den Menschen, die dort wohnen - Menschen wie du und ich.\r\nWie wir \u00f6kologische Holzbauweise mit flexiblen Wohnraumgr\u00f6\u00dfen verbinden, das Projekt planen und finanzieren, erf\u00e4hrst du in diesem Vortrag.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 107,
                    "code": "9DEB7Z",
                    "public_name": "Jojo",
                    "biography": ".",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 183,
                "guid": "0bb18303-6daa-56b6-8b83-13530ca96311",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/D9NJMY/Foto_CareWerkstatt_i6S4PZd.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-183-care_werkstatt_who_cares_werkstatt_fuer_fuersorge_praktiken_by_assoziation",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/D9NJMY/",
                "title": "Care Werkstatt // Who Cares? Werkstatt f\u00fcr F\u00fcrsorge(praktiken). by Assoziation:E",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Who cares ist Bildungsangebot und Anlaufstelle f\u00fcr Menschen, die f\u00fcr andere Menschen da sind / da sein wollen. Und dabei von der (Reproduktions-)Arbeits- und Geschlechterforschung profitieren m\u00f6chten. Kommt rum und bastelt gemeinsam an progressiven Modellen zur Bew\u00e4ltigung eurer F\u00fcrsorgearbeit!",
                "description": "Who Cares (ist) konzipiert (f\u00fcr) soziale R\u00e4ume, in denen Menschen emanzipatorische Ans\u00e4tze zur praktischen Bew\u00e4ltigung von F\u00fcrsorgearbeit entwickeln. In unserer Care-Werkstatt auf dem Freiraumforum k\u00f6nnen verschiedene Ans\u00e4tze f\u00fcr radikal z\u00e4rtliche Beziehungsweisen entwickelt und reflektiert werden. \r\n\r\nVerschiedenes Wissen aus Jahrzehnten von globaler und feministischer Forschung hilft beim Verstehen, Vorbeugen und \u00dcberwinden bekannter, nur scheinbar individueller Problematiken im Bereich der Care-Arbeit. Au\u00dferdem k\u00f6nnen verschiedene Kollektive miteinander in Austausch treten und Bezug zur gesellschaftlichen Dimension der (scheiternden) F\u00fcrsorge herstellen. \r\n\r\nWho cares m\u00f6chte angesichts versch\u00e4rfter sozialer Notlagen individuelle Handlungsf\u00e4higkeit in solidarischen, z\u00e4rtlichen Beziehungsweisen erm\u00f6glichen - und damit verbunden Perspektiven auf ein gutes, selbstbestimmtes Leben f\u00fcr alle Menschen greifbar machen. Und gemeinsam die Abh\u00e4ngigkeit von patriarchal strukturierten Familienkonzepten auf der einen und arbeitsame Vereinsamung sowie rassifizierter und chauvinistischer Externalisierung von Care auf der anderen Seite zu \u00fcberwinden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 138,
                    "code": "8UNDWN",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 158,
                    "code": "Y9XTHZ",
                    "public_name": "Assoziation:E e.V.",
                    "biography": "Assoziation E e.V. ist eine parteiunabh\u00e4ngige Organisation zur F\u00f6rderung emanzipatorischen Denkens und Handelns. Der Verein bietet Akteuren aus Wissenschaft&Forschung, Kunst&Kultur und Bildung&Erziehung einen ideellen und materiellen Rahmen f\u00fcr Bestrebungen, Menschen ein w\u00fcrdiges Leben zu erm\u00f6glichen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8684,
                "guid": "86dfbd8c-47d1-5c2a-bbc6-1ff2da203924",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-8684-wdzwo_wir_squatten_das_outback",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/J7YXPG/",
                "title": "WdZwo - Wir squatten das Outback",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "In lockerer Runde wollen wir die WdZwo aufleben lassen und mit euch in Austausch und Diskussion treten. Wir reichern die Runde an mit einer Vorstellung der Hofbesetzung in der Holledau und freuen uns \u00fcber Austausch auch allgemein zum Thema Besetzung.",
                "description": "Eine Besetzung in Bayern? Bis zum Sommer 2022 wurde ein Vierseithof in der Holledau zum Teil still besetzt. Mehr als eine Woche nach dem \u00f6ffentlich-werden erfolgte die R\u00e4umung. Was ist passiert? Geschichten, Erfahrungen und Bilder aus Wolfersdorf.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 142,
                    "code": "VDPXSV",
                    "public_name": "Aaron",
                    "biography": "Bin ein Fan selbstorganisierter Freir\u00e4ume, deshalb liebe ich dieses Forum!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 651,
                "guid": "06515679-7dcb-548b-a4aa-6b16dd0ff4f3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-651-lass_mich_durch_wege_befreien_im_urbanen_raum",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/K37GRN/",
                "title": "Lass mich durch - Wege befreien im urbanen Raum",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Viola und Ich halten einen Vortrag, in dem wir die Zuh\u00f6renden anstiften unliebsame Z\u00e4une und andere Hindernisse in ihrer Umgebung zu \u00fcberwinden. Dabei werden wir zeigen, dass eine hohe Anzahl an Wegen die gemeinsame Lebensqualit\u00e4t steigert.",
                "description": "Unser Anliegen besteht darin eine Aufmerksamkeit f\u00fcr die vielen versperrten Wege um uns herum zu erzeugen, welche, wenn sie erst mal befreit sind, unser Leben erleichtern und bereichern k\u00f6nnen. Besitzt der Mensch eine hohe Auswahl an begehbaren Wegen, wird ihm das verlassen festgefahrener Gedankenpfade auch leichter fallen. Davon sind wir \u00fcberzeugt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 122,
                    "code": "DNHE9D",
                    "public_name": "Fran\u00e7ois",
                    "biography": "Ich mache Kunst mit Bildern, Musik und Texten. Ich habe keine Hobbies mehr.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1324,
                "guid": "132f4a45-1f42-5695-b7dd-02765afb08bd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/PPKXXZ/20221018_145703_lq_t6DK9IJ.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-1324-treibgut_die_materialquelle_fuer_projekte",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PPKXXZ/",
                "title": "treibgut - Die Materialquelle f\u00fcr Projekte",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "treibgut ist eine Materialinitiative, die daf\u00fcr sorgt, dass noch brauchbare Materialien die normalerweise im Container landen wieder einer Nutzung zugef\u00fchrt werden. Die Materialien stehen allen Leuten mit Ideen und Projekten zur Verf\u00fcgung.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 172,
                    "code": "HTG3LJ",
                    "public_name": "treibgut",
                    "biography": "treibgut ist eine Materialinitiative, die daf\u00fcr sorgt, dass noch brauchbare Materialien die normalerweise im Container landen wieder einer Nutzung zugef\u00fchrt werden. Die Materialien stehen allen Leuten mit Ideen und Projekten zur Verf\u00fcgung.\r\nMehr Infos:\r\nInsta: treibgut.lager.muc\r\nhttp://www.treibgut-lager.de/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7917,
                "guid": "79b17ad3-ce71-53d5-9512-d7b31343c73c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:17",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-7917-culture_is_not_dead_doku_kultursommer_2021_gaengeviertel",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SBARF9/",
                "title": "CULTURE IS NOT DEAD - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "\u201eCulture is not dead!\u201c ist eine kritische Kurzdoku \u00fcber den Kultursommer 2021 im G\u00e4ngeviertel / Hamburg.",
                "description": "\u201eCulture is not dead!\u201c ist eine kritische Kurzdoku \u00fcber den Kultursommer 2021 im G\u00e4ngeviertel.\r\nUm den Auswirkungen der Coronakrise auf die Kultur etwas entgegenzusetzen, f\u00f6rderte die Beh\u00f6rde f\u00fcr Kultur und Medien unter dem Motto \u201ePLAY OUT LOUD\u201c \u00fcber 100 Kulturveranstaltungen in Hamburg. Dieser sogenannte Kultursommer fand vom 15. Juli bis 16. August mit \u00fcber 1.800 Veranstaltungen statt. Auch im G\u00e4ngeviertel, einem der letzten Freir\u00e4ume inmitten von Hamburgs gentrifizierter Innenstadt, gab es eine ganze Reihe von Veranstaltungen. H\u00f6rt sich toll an! War es auch. Es gab sehr viel zu sehen, das seht ihr in der Doku. Doch wie nachhaltig ist so eine F\u00f6rderung eigentlich f\u00fcr die K\u00fcnstler*Innen? Und wie war das f\u00fcr die Kulturbetriebe, speziell das G\u00e4ngeviertel?  Was sagen die Menschen, die daran beteiligt waren? \r\n\r\nFalls ihr gerne mehr \u00fcber das G\u00e4ngeviertel wissen m\u00f6chtet, schaut doch hier vorbei:\r\nhttps://das-gaengeviertel.info/\r\n\r\nWollt ihr mehr \u00fcber das Filmkollektiv hinter dem Film wissen, dann schaut hier:\r\nhttps://shittypants.de/\r\nInsta: shittypantsproductions\r\n\r\nund auch hier:\r\nhttps://www.jonas-albrecht.de/\r\nInsta: zwischensequenzen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 145,
                    "code": "EWTBXE",
                    "public_name": "Dion",
                    "biography": "Mein Name ist Dion und ich bin Programmleitung im G\u00e4ngeviertel.\r\nKurzfilm: CULTURE IS NOT DEAD - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3800,
                "guid": "3f8000e5-befe-5ad5-8eba-d32147ba3bdf",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:25:00+01:00",
                "start": "15:25",
                "duration": "00:08",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-3800-cheers_to_10_years_10_jahre_gaengeviertel",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NLM9LU/",
                "title": "Cheers to 10 years! - 10 Jahre G\u00e4ngeviertel",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "10 Jahre G\u00e4ngeviertel - Zum zehnj\u00e4hrigen Bestehen hat sich das G\u00e4ngeviertel mal einen fantastischen Film geg\u00f6nnt. Vielen Dank an Jana, Carsten, Lion und die Crew vom Kino-Kabaret f\u00fcr diese Produktion!\r\nKomm in die G\u00e4nge! Cheers to 10 years!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 145,
                    "code": "EWTBXE",
                    "public_name": "Dion",
                    "biography": "Mein Name ist Dion und ich bin Programmleitung im G\u00e4ngeviertel.\r\nKurzfilm: CULTURE IS NOT DEAD - DOKU Kultursommer 2021@G\u00e4ngeviertel",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4864,
                "guid": "48ff64f6-0b5f-5dcd-a921-50fd47787bbc",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/3HAWBE/Kulturator_Logo_Reinzeichnung-web_rNCO8TZ.jpg",
                "date": "2022-12-30T16:15:00+01:00",
                "start": "16:15",
                "duration": "00:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-4864-hacking_social_entrepreneurship_jeder_mensch_ist_gemeinnuetzig_kulturator_gute_dinge_stiftung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3HAWBE/",
                "title": "Hacking social entrepreneurship // Jeder Mensch ist gemeinn\u00fctzig / Kulturator | Gute-Dinge-Stiftung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Kurz & unterhaltsam: hinter den Kulissen eines Systemhacks, 18 Monate Kampf f\u00fcr gute Dinge, gegen B\u00fcrokratie und Bleibenlassen. Wie man ohne Geld eine Stiftung gr\u00fcndet um ein offenes Dach f\u00fcr gute Ideen ohne B\u00fcrokratie zu bauen. Ehrenamtlich, seit 6 Jahren. Engagement first, B\u00fcrokratie second.",
                "description": "Johannes und Max haben 2016 den Kulturator gegr\u00fcndet, davor wurden anderthalb Jahre Briefe geschrieben. Das Ziel: eine Stiftung gr\u00fcnden \u2013 zu jedem Zweck der Welt \u2013 damit alle netten Menschen unter diesem Dach offiziell gemeinn\u00fctzig aktiv werden k\u00f6nnen.\r\n\r\nDann kann man auch mit gefl\u00fcchteten Kindern in den Zoo fahren und man kann die Tickets geschenkt bekommen. Einzige Alternative: Verein gr\u00fcnden. Das geht aber nicht allein. Also gr\u00fcnden viele Menschen potemkinsche Vereinsd\u00f6rfer, mit Schatzmeistern, die keinen Bock haben, Satzungen die keiner schreiben mag, Sitzungen die keiner abhalten will, Notare und Anwaltsbesuche, die keiner zahlen will \u2013 nur um am Ende mit Kindern in den Zoo zu fahren.\r\n\r\nDie meisten lassen das nat\u00fcrlich bleiben. \r\nAber jetzt gibt's uns \u2013 und Ihr k\u00f6nnt alle endlich einfach nett sein :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 6,
                    "code": "YZM9NW",
                    "public_name": "Johannes Schricker (Kulturator)",
                    "biography": "Johannes ist die nette Zeit ehrenamtlicher Vorstand und Stifter des Kulturators (www.kulturator.de). Die andere Zeit freiberuflicher Dipl. Ing. Stratege. Heute geht's um die nette Zeit :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 497,
                "guid": "0ec497a0-547c-537c-9229-9b0ae01b7df6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-497-allesandersplatz",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/BQWXKA/",
                "title": "Allesandersplatz",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Film",
                "language": "de",
                "abstract": "50.000 Quadratmeter Leerstand mitten in Berlin? Ein Film \u00fcber das Haus der Statistik am Alexanderplatz.",
                "description": "Urbanisierung, Beton, Stein, verschwindendes Gr\u00fcn. Am zentralsten Punkt Berlins \u2013 am Alexanderplatz \u2013 steht das Haus der Statistik, das in den letzten 12 Jahren langsam zur Ruine verk\u00fcmmerte. In einer Protestaktion besetzen K\u00fcnstler*innen das Haus, in dem in der DDR die amtlichen Statistiken gemacht wurden. Langsam erwacht das Geb\u00e4ude aus dem Dornr\u00f6schenschlaf. Stadtverwaltung, Planer*innen, Kreative und Zivilgesellschaft tun sich zusammen, um Raum f\u00fcr Kunst, Kultur und Soziales zu schaffen. ALLESANDERSPLATZ begleitet den Prozess der Transformation dieses Ortes, der durch Pionier*innennutzungen versucht, ein alternatives, gemeinwohlorientiertes Konzept von Stadt zu entwickeln.\r\nGelingt es dem Allesandersplatz ein Vorbild f\u00fcr eine nachhaltige und diverse Zukunft der Stadt zu sein? Ein Ort, an dem alles anders ist?\r\nMehr Infos: https://www.allesandersplatz.berlin/",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "REUMEM",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 9207,
                "guid": "920c769e-5987-5403-8c6a-218731a683ec",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RLEDAH/Cover-Abschiebehaft-rassistische-Tradition-seit-1919_N2rXwCD.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-9207-abschiebehaft_in_muenchen_und_bayern",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RLEDAH/",
                "title": "Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "\u00dcberblick \u00fcber die Abschiebehaft in Bayern, Rechtliche Hintergr\u00fcnde und politische Kritik an der Insititution Abschiebehaft",
                "description": "Abschiebehaft bedeutet, dass eine Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde oder die Bundespolizei einem Menschen vor seiner Abschiebung die Freiheit entziehen kann.\r\nWarum? Der Beh\u00f6rde soll die Durchf\u00fchrung der Abschiebung erleichtert werden. Es handelt sich bei Abschiebehaft um keine Strafe sondern um eine Sicherungsma\u00dfnahme. Somit sitzen unschuldige Menschen in Haft - weil sie kein Aufenthaltsrecht in Deutschland haben. In vielen F\u00e4llen stellt sich im Nachgang heraus, dass die Inhaftierung rechtswidrig war - aber das bleibt ohne Konsequenzen. \r\n\r\nAbschiebehaft ist weitestgehend unbekannt, wird aber in den letzen Jahren massiv ausgebaut. \u2013  Beides m\u00fcssen wir \u00e4ndern!\r\n\r\nDer M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrat ber\u00e4t seit 2019 in der Abschiebehaftanstalt am M\u00fcnchner Flughafen. Christian Oppl stellt die Situation und die rechtlichen Hintergr\u00fcnde vor und berichtet \u00fcber unserer Arbeit.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2434,
                "guid": "2ea434b5-e033-5482-8f28-7fabb4120b3c",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/JA8KYL/Marke_MoNa_oDQXJAk.png",
                "date": "2022-12-30T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-2434-offene_sprechstunde_austausch_mit_kay_mayer_fachstelle_mona_moderation_der_nacht",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/JA8KYL/",
                "title": "Offene Sprechstunde & Austausch mit Kay Mayer, Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Freier, offener Austausch zu allen Themen des Nachtlebens, W\u00fcnschen und Bedarfen.",
                "description": "Die Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht ist die zentrale Anlauf- und Vernetzungsstelle des M\u00fcnchner Nachtlebens, f\u00fcr alle Beteiligten und alle Themen. In diesen zwei Stunden nehme ich (Kay Mayer, Leitung Fachstelle MoNa) mir gerne Zeit um \u00fcber Eure Bedarfe, Fragen W\u00fcnsche und Herausforderungen zu reden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 165,
                    "code": "GL3REY",
                    "public_name": "Kay Mayer",
                    "biography": "Leitung der Fachstelle MoNa - Moderation der Nacht, Landeshauptstadt M\u00fcnchen\r\n39 Jahre, Sozialp\u00e4dagoge & Betriebswirt",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [
              {
                "id": 5977,
                "guid": "5ad9777b-747a-5d50-baac-4f3ab0578cfc",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:40",
                "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
                "slug": "jev22-5977-erste_hilfe_auf_partys_und_veranstaltungen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/MCUGXQ/",
                "title": "Erste Hilfe auf Partys und Veranstaltungen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Ob auf Raves, Gro\u00dfveranstaltungen oder Demostrationen. Wo sich viele Menschen treffen um aktiv zu werden oder zu feiern, kommt es h\u00e4ufig zu Verletzungen. Was wir pr\u00e4ventiv tun k\u00f6nnen was im Ernstfall zu tun ist, soll in diesem Workshop gemeinsam erlernt und praktisch ge\u00fcbt werden.",
                "description": "Der Workshop untergliedert sich in verschiedene Bereiche. Zuerst wird auf allgemeine Erste Hilfe Basics eingegangen und das Wissen aus dem Erste Hilfe Kurs aufgefrischt. Alles jedoch im Bezug auf Gro\u00dfveranstaltungen und Demonstrationen. Im zweiten Teil wird explizit auf Partys, Raves, Festivals etc eingegangen. Dabei sollen sowohl G\u00e4ste als auch Veranstalter*innen geschult werden was bei Intoxikation mit verschiedenen Substanzen akut zu tun ist und was pr\u00e4ventiv sinnvoll w\u00e4re.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 159,
                    "code": "JP8DVA",
                    "public_name": "Sami Messmer",
                    "biography": "Hi ich bin Sami (he/him) und 25 Jahre alt. Ich bin Rettungssanit\u00e4ter, Demosanit\u00e4ter und mache eine Ausbildung zum Physiotherapeuten. Ich bin seit vielen Jahren vielseitig aktivistisch unterwegs. Ich engagiere mich in verschiedenen K\u00e4mpfen und besch\u00e4ftige mich mit  Themen wie Gesundheitspolitik, Antifaschismus, Raumpolitik, Klimapolitik und Arbeitsk\u00e4mpfen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [
              {
                "id": 2601,
                "guid": "d2bd6011-9e50-566c-8c1a-0ab0727ae3b7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 3 - H2-3.6",
                "slug": "jev22-2601-abriss_party_crashen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XF9S7Q/",
                "title": "Abriss-Party-Crashen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Impulsvortrag, Diskussion und Workshop gegen gemeinwohlsch\u00e4digenden Abriss. Viel zu viele Geb\u00e4ude werden abgerissen. Das ist klimasch\u00e4dlich, bringt Verdr\u00e4ngung und Getrifizierung mit sich. Welche Mechanismen erm\u00f6glichen das und was sind resultierende Effekte? Welche Forderungen k\u00f6nnen wir stellen?",
                "description": "2021 wurde von Architects for Future die MusterUMbauordnung als offener Brief verfasst. \r\nIm September 2022 hat ein breites B\u00fcndnis von Fachleuten das \u201eAbrissmoratorium\u201c als offnen Brief an die Politik verfasst. Beide Fordern einen Wandel der g\u00e4ngigen Praxis, welcher immer noch sehr viele bestehende Geb\u00e4ude zum Opfer fallen. H\u00e4ufig werden Geb\u00e4ude kurzerhand abgerissen. Dadurch wird jede Menge \u201egrauer Energie\u201c und funktionierender Elemente zu Schutt gemacht und Unmengen an Abfall erzeugt, h\u00e4ufig um mit energieaufw\u00e4ndigen Materialien teuer neu zu bauen. Gentrifizierung und Verdr\u00e4ngung sind die soziale Folge, zudem werden potentielle Fl\u00e4chen der Aneignung und (Sub-) Kultur zerst\u00f6rt. Diese \u00f6kologischen, sozialen und kulturellen Sch\u00e4den tr\u00e4gt die Allgemeinheit, h\u00e4ufig f\u00fcr die Bereicherung weniger. \r\nWarum ist es so einfach, Abriss genehmigt zu bekommen? Welche M\u00f6glichkeiten auf welcher Ebene gibt es, Abrisse zu verhindern? Wie kann ich aktiv werden? Wie k\u00f6nnte ein Notfallplan zur Rettung von bedrohten Geb\u00e4uden aussehen?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 116,
                    "code": "YC3MWF",
                    "public_name": "Jakob Bahret",
                    "biography": "2014-2021 Architekturstudium an der TUM und Politecnico di Milano; \r\nMitgr\u00fcnder der Architekturpodcast-Platform 'FOAM-Network';\r\nMitarbeit bei v\u00e9rschiedenen Ausstellungen und Ver\u00f6ffentlichungen des Architekturmuseums der TU M\u00fcnchen;\r\nVerschiedene Ver\u00f6ffentlichungen in Fachzeitschriften; \r\nThemenschwerpunkte: Architektur und (Post-) Kolonialismus, Nachhaltiges und soziales Planen und Bauen",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [
              {
                "id": 2233,
                "guid": "22d33ac3-1cc2-55e1-8288-d4caac89da2c",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/SE9L9V/Logo_kpn0WA5.png",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 4 - H2-4.4",
                "slug": "jev22-2233-presse_und_oeffentlichkeit_wie_wird_man_sichtbar",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/SE9L9V/",
                "title": "Presse und \u00d6ffentlichkeit - Wie wird man sichtbar?",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Workshop zu Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit mit der Jungen Presse Bayern. Betrachtung verschiedener Kan\u00e4le und M\u00f6glichkeiten \u00d6ffentlichkeit zu generieren mit Erl\u00e4uterung und Diskussion verschiedener Pl\u00e4ne hierf\u00fcr",
                "description": "Die Junge Presse Bayern e.V. ist ein \u00fcber 50 Jahre alter Verband, der sich seit jeher f\u00fcr die Belange von jungen Medieninteressierten und angehender Journalisten einsetzt sowie tatkr\u00e4ftig in der bayrischen Jugendverbandsarbeit aktiv ist. Unsere Erfahrung im Umgang mit Medien traditionell redaktioneller Art genauso wie digitalen und sozialen Medien m\u00f6chten wir gerne an engagierte junge Menschen weitergeben.\r\nDaher sind Workshops wie dieser daf\u00fcr gedacht, verschiedenste Herangehensweisen an \u00d6ffentlichkeitsarbeit zu beleuchten und einen m\u00f6glichst simplen Plan zu bieten, diese selbst umzusetzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 141,
                    "code": "ME3L7Q",
                    "public_name": "Emanuel Hellwich",
                    "biography": "Vorstand der Jungen Presse Bayern e.V.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Klangkeller - H1-U.1": [
              {
                "id": 7353,
                "guid": "7db3eb5a-3cca-545e-b201-60170350eda6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "06:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-7353-ausstellung_und_mitmachen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/AZPCAW/",
                "title": "Ausstellung und MItmachen",
                "subtitle": ": DIY Musik - R\u00e4ume im digitalen Zeitalter",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Was bedeutet DIY Musik? Was bedeutet es f\u00fcr die lokale Szene und in welchen R\u00e4umen findet sie statt? Was hat und tut immer noch zu ihrer Wandlung beitragen? Warum spricht man von Lo-Fi? Wie sick ist ein Synthesizer? Warum sind Effektpedale das beste, das es gibt, und darf ich sie mal ausprobieren?",
                "description": "Solchen und auch anderen Fragen und W\u00fcnschen versuchen wir (New Basement) in unserem Raum nachzugehen. Eine Ausstellung zur DIY Musik und ihren lokalen R\u00e4umen, sowie ein Vortrag bzw. eine F\u00fchrung dazu werden bei uns stattfinden, um dieses Thema darzustellen und Diskussionen anzuregen.\r\nDer Raum soll gleichzeitig auch zum Ausprobieren und Experimentieren anregen: Synthesizer und Gitarren, sowie ein riesiges Board mit Effektpedalen sollen die wildesten Soundfantasien wahr werden lassen. Zur \u201erichtigen\u201c bzw. empfohlenen Anwendung wird es zudem eine kurze Live-Looping Demonstration geben.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 95,
                    "code": "9YW3NX",
                    "public_name": "New Basement",
                    "biography": "Das Community Label \u201cNew Basement \u201c existiert seit 2018. Zuerst als \u201eNaked Nuns\u201c bekannt, war es zuerst ein Passionsprojekt von Christoph Tianping Xiao, jedoch entwickelte es sich durch die Vernetzung von lokalen Indie Musikern und Kreativen zu einer Community, die es sich zum Ziel macht, interessante Musik ohne kommerziellen Zwang zu ver\u00f6ffentlichen. New Basement events sollen durch unkonventionelle Formate, spannende Bands und niedrige Ticketpreise eine wachsende DIY Musik community erm\u00f6glichen. Unterst\u00fctzt wird das Projekt vom Neu Workshop.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3167,
                "guid": "d31cb67a-f508-5080-8ed2-f111f6cc6c14",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T19:00:00+01:00",
                "start": "19:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-3167-hoellenfrau_institut_fuer_leistungsabfall_und_kontemplation_dafalgan_bigdatasoundsystems_elektrokonferenztakeover",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLFR89/",
                "title": "H\u00f6llenfrau + Institut f\u00fcr Leistungsabfall und Kontemplation + Dafalgan + BigDataSoundsystems + ELEKTROKONFERENZTakeover",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "en",
                "abstract": "Let there be noise. More Infos soon.",
                "description": "Performances von BigDataSoundsystems und  3M, abschlie\u00dfend Elektrokonferenz mit allen + panty paradise, Lina Zylla, Sebastian Giussani, 3M, BigDataSoundsystems",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 157,
                    "code": "WJMGXU",
                    "public_name": "H\u00f6llenfrau und Institution f\u00fcr Kontemplation & Leistungsabfall",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ruheraum - H1-2.1": [
              {
                "id": 4638,
                "guid": "46384d6a-6fd7-5faa-8c69-29a62d73b89d",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RKTCWZ/LOVE_ETHICS-2_BmNO6QR.jpg",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:15",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-4638-supporting_resilience_with_mindfulness_eine_einfuehrung_in_achtsamkeitspraxis",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RKTCWZ/",
                "title": "Supporting Resilience with Mindfulness - eine Einf\u00fchrung in Achtsamkeitspraxis",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "26.12.: (K\u00f6rper-)achtsamkeit als Ressource - Keynote  \r\n27.12.: Meditation mit Sinneswahrnehmungen \r\n28.12.: Emotionen als Gegenstand der Meditation nutzen \r\n29.12.: Begegnung mit Gedanken\r\n30.12.: Einf\u00fchrung in (Selbst-)Mitgef\u00fchl",
                "description": "Resillienter Widerstand? Wir lernen Methoden aus MBSR (mindfulness based stress reduction) und MSC (mindful self compassion) kennen.  Die Methode und Haltung von Achtsamkeitspraxis werden vorgestellt - mit viel Raum zum \u00dcben. In jeder Sitzung gibt es Gelegenheit, Fragen zu stellen.\r\nDie Sitzungen bauen aufeinander auf, k\u00f6nnen aber auch einzeln besucht werden.\r\n\r\nBringe dir gerne eine Yogamatte und Sitzkissen mit, wenn du auf dem Boden sitzen m\u00f6chtest.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 126,
                    "code": "EDMWGA",
                    "public_name": "Lara Loehr",
                    "biography": "Seit etwa 10 Jahren widme ich mich der Meditation und bin theoretisch begeistert und praktisch neugierig, wie wir \u201ealte\u201c Ideen von Sein in neue Formen von Tun integrieren k\u00f6nnen. 2020 beendete ich meinen Master in Religionswissenschaften in dem ich mich vor allem mit Sinnlichkeit, Kulturen der Liebe und Ideologie besch\u00e4ftigte. Derzeit bilde ich mich als MBSR (Mindfullness Based Stress Reduction) Lehrerin fort, eine Methode die sich den Feldern der Psychologie und Meditation bedient um Menschen Methoden zur Stressbew\u00e4ltigung zug\u00e4nglich zu machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 5372,
                "guid": "5fd3f721-49d1-5342-b79f-ff67e9439d3f",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T19:55:00+01:00",
                "start": "19:55",
                "duration": "02:00",
                "room": "Ruheraum - H1-2.1",
                "slug": "jev22-5372-scheiterhaufen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/33TDEK/",
                "title": "Scheiterhaufen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Rauhn\u00e4chte-Ritual mit R\u00e4ucherung & Offener Austausch rund um glorreiches Scheitern und emanzipatorische Fehlerkultur",
                "description": "Herzlich willkommen liebe Hexen, Elfen und Feen, Seher*innen, Heiler*innen, Kobolde und Gnome, Lichtgestalten, Geister, Vampire, Untote und Wiedergeborene, liebe bisher ungenannten Wesen \r\nund \u00fcbersinnlich Begabten, liebe Menschen.\r\n\r\nIn den Rauhn\u00e4chten steht das Tor zwischen den Welten weiter offen als sonst und l\u00e4sst uns n\u00e4her an unseren Ahnen sein. Wir wollen im gemeinsamen Austausch aus unseren und den Fehlern unserer Vorfahr*innen lernen statt sie zu verurteilen, um mit hilfreichen Lehren und neuem Mut in einen neuen Jahreskreis einzutreten.\r\nMit dieser Feuer-Zeremonie verbrennen wir die Dinge, die wir hinter uns lassen m\u00f6chten. Wir sehen, reflektieren, verstehen, lassen los und Ver\u00e4nderungen zu",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 2,
                    "code": "TUWGLC",
                    "public_name": "P-T2",
                    "biography": "(she/they/human)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 7033,
                "guid": "7c0f3c31-7312-5818-b8e2-98412415337a",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-7033-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 8928,
                "guid": "e8c9c285-1753-5a30-bf1c-e92744a91aac",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-8928-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 2493,
                "guid": "d2bcc4db-93ad-57c8-a789-0682611936c5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-2493-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 7146,
                "guid": "7146093d-0e64-5749-a166-b8ac8fab81b4",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-7146-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 6699,
                "guid": "6da699c9-d78a-5773-9a8d-4d25566b1667",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-6699-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 8249,
                "guid": "8b2ec493-9e6c-5d40-942d-7a3f385d0945",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-8249-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8893,
                "guid": "889def37-7351-59d2-8bf3-088b9e4247b3",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-8893-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [
              {
                "id": 1144,
                "guid": "1144eab1-e330-57cc-966c-f5aefc320cd2",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/ZXBN7K/CjIWg5WWkAAQ9Ly_WzTFTym.jpg",
                "date": "2022-12-30T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-1144-essenszeit_mittag_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZXBN7K/",
                "title": "Essenszeit (Mittag) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 3058,
                "guid": "3fc0b582-2893-521b-bc84-0cb547decbf1",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Kantine - H2-4.7",
                "slug": "jev22-3058-essenszeit_abends_volxkueche_muenchen_knoblauchfahne",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RBPNS8/",
                "title": "Essenszeit (Abends) - VolxK\u00fcche M\u00fcnchen & Knoblauchfahne",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "de",
                "abstract": "Knoblauchfahne und Volksk\u00fcche M\u00fcnchen kochen f\u00fcr euch!",
                "description": "Das Essen ist vegan und auf Spendenbasis, auf Allergien und Unvertr\u00e4glichkeiten nehmen wir bei Absprache nat\u00fcrlich R\u00fccksicht!\r\n\r\nWir freuen uns sehr, wenn ihr vorbeikommt und mitmacht, in unserer K\u00fcche sind alle willkommen, die kochen, schneiden Sp\u00fclen oder mit uns rumh\u00e4ngen und quatschen wollen :)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 162,
                    "code": "ESQCC8",
                    "public_name": "VolxK\u00fcche M\u00fcnchen",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 4122,
                "guid": "412203a1-2ddd-5cea-95a4-6a23a8b15f70",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-4122-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 7457,
                "guid": "c74cf5e7-6403-5677-babd-1ff0615c6d57",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-7457-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1134,
                "guid": "11c347bd-f02d-5aeb-8216-12ebdbe89bb4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-1134-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8239,
                "guid": "8239fa77-7734-5442-81be-aa66d5d14585",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T15:55:00+01:00",
                "start": "15:55",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8239-frei_raum_im_kontext_des_speziesismus",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/3ZF8G8/",
                "title": "(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "description": "Unser Stand soll eine Ausstellungsfl\u00e4che sein, die alle einl\u00e4dt, ein Gef\u00fchl daf\u00fcr zu bekommen, wie der Raum f\u00fcr und gegen Tiere in M\u00fcnchen genutzt wird, wie eine Stadt mit speziesismusfreien R\u00e4umen aussehen kann und wie diese idealerweise etabliert werden k\u00f6nnen. Unsere Kernfragen lauten: Was ist der Status quo momentan in M\u00fcnchen? Wie verankert ist Diskriminierung? Welche Spannungsfelder gibt es? Werden diese \u00fcberhaupt wahrgenommen? Wie viel (Frei)raum haben Tiere in der Stadt? Wie viel davon beansprucht die Tierindustrie? Wie nehmen Tierrechtsaktivisti (Frei)raum ein? Wie viel Raum nimmt der Speziesismus ein? Wie viel Potenzial kann aktiviert werden, wenn die Fl\u00e4chen der Tierindustrie weggedacht und eines Tages tats\u00e4chlich abgeschafft werden?\r\n\r\n\u00dcber einen Screen zeigen wir inszenierte Kunst/Bilder/Videos zum Thema, Tierrechtsaktivisti in Aktion und wie sich die Beziehung zwischen Menschen & Tieren nach dem Ideal einer diskriminierungsfreien Gesellschaft \u00e4ndern sollte. Ebenso haben wir Flyer und Infos rund zum Thema Speziesismus, Tierrechten und Aktionen. Ein Entscheidungspfad soll dazu animieren, sich mit ihrer eigenen Beziehung zu Tieren & dem Speziesismus auseinaderzusetzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 137,
                    "code": "GXJPUL",
                    "public_name": "Meri V\u00e4yrynen",
                    "biography": "Ich bin Meri, freie Videojournalistin, Editorin und Tierrechtsaktivistin wohnhaft in M\u00fcnchen. Gemeinsam wollen wir, verschiedene Tierrechtsaktivisti aus Deutschland, an unserem Stand informieren \u00fcber Tiere, den Umgang mit ihnen, \u00fcber den Speziesismus und dabei zeigen wie wir in der Stadt M\u00fcnchen aktiv sind, wie wir allgemein den (Frei)raum in M\u00fcnchen wahrnehmen und wo alles Potential verborgen liegt. Wir sind der Ansicht: der Speziesismus geh\u00f6rt abgeschafft und damit auch die Tierausbeutung, die fl\u00e4chendeckend in M\u00fcnchen vorzufinden ist. Was passiert, wenn diese Fl\u00e4chen frei werden?",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6994,
                "guid": "b6dec9b9-4f7f-556e-a07f-51abb2a21dd7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-30T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-6994-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [
              {
                "id": 5833,
                "guid": "5ee83318-5313-5326-b621-9864b85662a3",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/8ZZMXT/Plattenregal_77s46zo.jpg",
                "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Timeout Raum - H2-5.1",
                "slug": "jev22-5833-techno",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8ZZMXT/",
                "title": "Techno",
                "subtitle": ": Geschichte, Sound, Politisches \u2013 ein Soundseminar mit Lutema",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Diskussion",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Soundseminar mit Diskussion mit ausf\u00fchrlichen Musikbeispielen \u00fcber die Entstehungsgeschichten von Techno als Musik, das Ausbrechen aus Identit\u00e4ten und die Frage, was daran politisch ist.",
                "description": "Techno ist ein Fall f\u00fcr die Geschichtsb\u00fccher geworden, die Dokus auf einschl\u00e4gigen Plattformen sind abendf\u00fcllend, in Frankfurt wurde ein eigenes Museum errichtet. Vielfach wird eine Erz\u00e4hlung geliefert, die Techno mit einer Aufbruchsstimmung in Richtung unpolitischem Hedonismus assoziiert und die bestrebt ist Techno als origin\u00e4r deutsche Musik- und Feierkultur festzuschreiben. In diesem Vortrag wird eine andere Geschichte erz\u00e4hlt, eine in der den Deutschen Techno weggenommen und eine andere, oftmals marginalisierte Perspektiven gest\u00e4rkt werden. \r\nZentral wird dabei die Frage sein, wie sich die Geschichte von Techno erz\u00e4hlen l\u00e4sst ohne dabei Sehns\u00fcchte nach Urspr\u00fcngen, nach Identit\u00e4t oder Origin\u00e4ren zu bedienen. In der Veranstaltung wird ein Blick auf Techno vorgeschlagen, der die dieser Musik innewohnenden Momenten des Uneindeutigen, des Hybriden und Vermischten betont.\r\nDiese Inhalte und die damit verbundenen Praktiken m\u00fcssen als gesellschaftskritisch betrachtet und dabei herk\u00f6mmliche, verengte Verst\u00e4ndnisse des Politischen erweitert werden. Tatkr\u00e4ftig unterst\u00fctzt durch diverse Plattenbeispiele soll so Verst\u00e4ndnis und Leidenschaft f\u00fcr diese Musikkultur intensiviert werden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 102,
                    "code": "Y7SWWZ",
                    "public_name": "Lutema",
                    "biography": "Ich bin Diskjockey, politischer Aktivist und arbeite in der Wissenschaft.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 1711,
                "guid": "ed17118c-fde4-5a4b-94ea-7cb073b9aa0f",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KJAG3Q/noiseinthewires_lVIINYN.png",
                "date": "2022-12-30T18:25:00+01:00",
                "start": "18:25",
                "duration": "01:30",
                "room": "Timeout Raum - H2-5.1",
                "slug": "jev22-1711-noise_on_the_wires_jam_session",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KJAG3Q/",
                "title": "Noise on the Wires Jam Session",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Concert",
                "language": "en",
                "abstract": "Synthesizer Jam Session. Bring a piece of your favorite analog gear (synth, drum machine, sampler, modular) and let\u2019s jam together.",
                "description": "We will bring amp, mixer and provide a central MIDI clock. Bring a piece of your favorite analog gear (synths, drum machines, modular) and let\u2019s jam together. Please bring your own midi and audio cable. Musicians, gear geeks as well as electronic music lovers are welcome!\r\n\r\nIf you are a musician and know about your participation beforehand then please drop me a line either via https://www.meetup.com/synth-jams-munich/ or https://www.instagram.com/deergardenjams/.\r\n\r\nOtherwise be spontaneous and just drop by.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 151,
                    "code": "JTYSEQ",
                    "public_name": "Alec",
                    "biography": "Synth enthusiast and hobby musician. Part of Deergaden project: https://www.instagram.com/deergardenjams/",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Raum 1": []
          }
        },
        {
          "index": 6,
          "date": "2022-12-31",
          "day_start": "2022-12-31T09:00:00+01:00",
          "day_end": "2022-12-31T09:00:00+01:00",
          "rooms": {
            "RTC-B\u00fchne (Sparti)": [],
            "RTC-Workshop 1 (Sem1)": [],
            "Haus 2": [],
            "Theaterraum (22)": [],
            "Seminarraum 2 (24)": [],
            "Seminarraum 3 (21)": [],
            "Halle 4K": [],
            "Rave Cave": [],
            "Lounge": [],
            "Spezial Raum": [],
            "WICMP Seminarraum": [],
            "Winterchaos": [],
            "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6": [
              {
                "id": 1708,
                "guid": "1708dae9-7ae4-5050-9a9a-362b8e18d0cd",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/YJWT8F/Oberlab_Raum_0XNRlXf.jpg",
                "date": "2022-12-31T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-1708-oberlab_ein_fablab_im_oberland",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/YJWT8F/",
                "title": "Oberlab - Ein FabLab im Oberland",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Gemeinn\u00fctzige Nutzungsalternativen von zentral gelegenen R\u00e4umlichkeiten in Gemeinden am Beispiel der Umgestaltung eines ehem. M\u00f6belgeschaftes in Gmund am Tegernsee in einen gemeinn\u00fctzigen **Makerspace** inkl. MINT F\u00f6rderung an den umliegenden Schulen, dem so genannten [Oberlab](https://oberlab.de/).",
                "description": "Vorstellung eines ehrenamtlichen Makerspaces im Oberland inkl. Mint-F\u00f6rderung an den umliegenden Schulen unter anderem im Rahmen eines mobilen Fablabs.\r\n\r\nEine \u00dcbersicht zu dem Projekt getragen durch einen gemeinn\u00fctzigen Verein ist unter https://oberlab.de/ zu finden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 97,
                    "code": "AHMGBT",
                    "public_name": "Lukas Lischke",
                    "biography": "Kontinuierliche Weiterentwicklung mit dem Ziel des lebenslangen Lernens treiben mich an.\r\nWissen zu erlangen, zu vermitteln und auszutauschen empfinde ich als zutiefst erf\u00fcllend.\r\n\r\nIch bin Produktmanager f\u00fcr hochfrequenzbasierte inline Sensoren und Messysteme bei Work Microwave GmbH in Holzkirchen sowie langj\u00e4hriges Mitglied im gemeinn\u00fctzigen Fablab Oberland e.V. mit Sitz in Gmund.\r\n\r\nHeute w\u00fcrde ich ihnen gern etwas \u00fcber mein aktuelles Herzensthema im Ehrenamt erz\u00e4hlen!",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 2668,
                "guid": "26688fbf-7ea1-56a8-aa18-a19cf261a2d0",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
                "slug": "jev22-2668-mybrainmychoice_es_ist_zeit_fuer_eine_neue_drogenpolitik",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/HUQADN/",
                "title": "#mybrainmychoice - Es ist Zeit f\u00fcr eine neue Drogenpolitik!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Gespr\u00e4ch",
                "language": "de",
                "abstract": "Vorstellung der Initiative #mybrainmychoice. Es sollen 13 Forderungen diskutiert werden f\u00fcr die Entkriminalisierung von Personen, die illegalisierte Drogen nehmen.",
                "description": "https://www.entkriminalisierung.info",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 187,
                    "code": "7AXFQL",
                    "public_name": "Angie",
                    "biography": "Soziale Arbeit und politischer Aktivismus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2": [
              {
                "id": 1265,
                "guid": "a1265b34-bb29-5a3f-864d-ed54292cb427",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/HDHX7S/Ffmuc_kombi_vector_5m7QlAO.jpg",
                "date": "2022-12-31T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-1265-freie_netze_muenchen_projektvorstellung_und_routereinrichtung",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/HDHX7S/",
                "title": "Freie Netze M\u00fcnchen - Projektvorstellung und Routereinrichtung",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "de",
                "abstract": "Was ist ein Freifunknetz und was macht der Verein Freie Netze M\u00fcnchen?\r\nAusf\u00fchrliche Vorstellung und anschlie\u00dfend gemeinsames Einrichten und Konfigurieren von Freifunkroutern zum Mitnehmen. Falls vorhanden, gerne eigenen Laptop mitbringen!",
                "description": "Hier lernt ihr Freifunk M\u00fcnchen kennen! Freifunk ist ein von vielen Menschen gemeinsam betriebenes Netz, bei denen jede/r etwas von ihrer/seiner Bandbreite abgeben und risikolos seinen Internetzugang anderen zur Verf\u00fcgung stellen und sich mit anderen Menschen vernetzen kann.\r\nDer dahinter stehende Verein Freie Netze M\u00fcnchen hat neben Freifunk noch andere Projekte (z.B. Richtfunk; Anbindung von Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnften, Videokonferenzplattform meet.ffmuc.net), die kurz angerissen werden.\r\nNach einer umfassenden Vorstellung und Einf\u00fchrung kann jede/r Workshoppende einen eigenen Freifunkrouter einrichten und mit nach Hause nehmen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 167,
                    "code": "QDNZMK",
                    "public_name": "Tobias McFadden",
                    "biography": "Veranstaltungstechniker; Freifunker, Jugendkulturler; AK-Vorratler; spezialliberal-anarchistisch-pragmatisch-progressiver Gemeinde(Pi)rat Gauting",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 194,
                "guid": "dc01c9d4-92f8-5c06-8a24-11cb7d61dd6c",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "Vortragsraum 2 - Bhavani - H1-5.2",
                "slug": "jev22-194-infrastructure_review",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/PNVSCM/",
                "title": "Infrastructure Review",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Talk",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine Geschichte von vielen (wieder) blinkenden Lichtern, staubigen Stunden im Keller, dutzenden Kabeln ins Nirgendwo und Himbeerkuchenmangel. Und Lasern.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 114,
                    "code": "QJFZTP",
                    "public_name": "Moira",
                    "biography": "Eine spontane Ansammlung von Wesen, die so Netzwerk und Video machen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 1 - H2-2.5": [
              {
                "id": 1210,
                "guid": "1a21d015-3704-5e27-98bd-8c60edf26630",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
                "slug": "jev22-1210-it_security_and_privacy_101",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/Y3CBVS/",
                "title": "IT Security and Privacy 101",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Workshop",
                "language": "en",
                "abstract": "Basic and actionable knowledge for how to secure your laptop & smartphone and keep a reasonable level of privacy",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 68,
                    "code": "9FHJL7",
                    "public_name": "Paolo",
                    "biography": "Paolo likes computers (most of the time) and is happy when they are used for good.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Workshopraum 2 - H2-3.4": [],
            "Workshopraum 3 - H2-3.6": [],
            "Workshopraum 4 - H2-4.4": [],
            "Klangkeller - H1-U.1": [
              {
                "id": 6334,
                "guid": "633e484e-1a19-51f6-bcdd-0bc5b037e1d6",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Klangkeller - H1-U.1",
                "slug": "jev22-6334-funktionsweise_und_anwendungsbeispiele_einer_turbosound",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/FQUCKQ/",
                "title": "Funktionsweise und Anwendungsbeispiele einer Turbosound",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Workshop m\u00f6chten wir, (Kommando H\u00f6rsturz) euch die Funktionsweisen und Anwendung einer Turbosound TSE durch konkrete Nutzungsbeispiele n\u00e4her bringen.",
                "description": "Eine Gut eingestellte Turbosound ist das A und O f\u00fcr jede gelungene Veranstaltung. Vor allem in Zeiten wo die Anspr\u00fcche der Allgemeinheit im Punkto Soundtechnik und Bespielung immer weiter sinken, ist Kommando H\u00f6rsturz das Bollwerk im Kampf gegen langweiligen Kommerz Techno. Deshalb wollen wir unser geballtes Wissen gerne in einem Kontext weitergeben der unmissverst\u00e4ndlich ist und die Teilnehmer*innen dazu motiviert sich im Kontext Subkultur zu engagieren.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 117,
                    "code": "QZCERP",
                    "public_name": "JIM BACKE",
                    "biography": "I want u to get Tattoo",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ruheraum - H1-2.1": [],
            "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3": [
              {
                "id": 404,
                "guid": "bca040fe-47d5-5e6b-b150-eda1eeba5966",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/VMFB7K/plakat_f839sMv.jpg",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 1 - H2-1.3",
                "slug": "jev22-404-dazwischen_mischen",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/VMFB7K/",
                "title": "Dazwischen Mischen",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Wir, Lucie und Paula freuen uns sehr im Forum f\u00fcr Freiraum ausstellen zu k\u00f6nnen. Unsere Arbeiten umfassen  Drucke von digitalen sowie analogen Bildern und einige Objekte und Malerei.",
                "description": "Wir wohnen ausserhalb von M\u00fcnchen, Paula in Weimar und Lucie in Offenbach. Dadurch dass unsere Arbeiten gerade in unterschiedlichen St\u00e4dten entstehen, ist es f\u00fcr uns interessant, die Schnittstellen und Kontraste zu finden. Der Dialog zwischen uns und unseren Arbeiten interessieren uns besonders. Gepr\u00e4gt sind die Arbeiten von der Besch\u00e4ftigung mit Themen, wie: Pr\u00e4senz und Realit\u00e4tsentfernung, Kontrolle, Druck, Vision und Traum, Schmutzigkeit, Zuf\u00e4lligkeit, Unsicherheit und Uneffizienz.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 143,
                    "code": "TJ7HLH",
                    "public_name": "Lucie Meyer",
                    "biography": "Ich bin 22 Jahre alt, Studiere derzeit im 3. Semester Kunst an der Hfg in Offenbach. Paula und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 55,
                    "code": "W7Y9W3",
                    "public_name": "Paula Kiermaier",
                    "biography": "Ich bin 21 Jahre alt und studiere im 5. Semester Visuelle Kommunikation und Freie Kunst in Weimar. \r\nLucie und ich kommen urspr\u00fcnglich aus M\u00fcnchen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 2 - H2-2.4": [
              {
                "id": 6374,
                "guid": "6374d4a8-3ed3-5b2b-b09a-b47f7caa462f",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/E7R3GR/DSC_0355-2-3_lXpmTfr_2_GFpke2W.jpg",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 2 - H2-2.4",
                "slug": "jev22-6374-evros_ausstellung_zum_thema_abschiebehaft_und_ankerzentren",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/E7R3GR/",
                "title": "Evros + Ausstellung zum Thema Abschiebehaft und Ankerzentren",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{Evros} \"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\u201c\r\n+ Ausstellung zum Thema Ankerzentren und einige Aufsteller rund um Abschiebehaft",
                "description": "Evros, griechisch-t\u00fcrkische Grenze, Milit\u00e4rgebiet, Sch\u00fcsse und ein T\u00e4nzer. \r\nTanzen, da wo es m\u00f6glich ist zu filmen. In den Bergen an der Grenze, bis man hier gefunden wird, dauert es l\u00e4nger, die \u00dcberwachung ist nicht so engschichtig. Der T\u00e4nzer ist Ayinde. Selbst diese Grenze \u00fcberquert, damals gefunden vom Milit\u00e4r, wurde er ins Krankenhaus gebracht, Lebensgefahr. Jetzt, 11 Jahre sp\u00e4ter, das erste Mal wieder hier. Tanzend.\r\nKopfh\u00f6rer auf, kein Ger\u00e4usch von au\u00dfen soll rein. Tanzen auf dem Berg, im Feld und am Meer. Tanzen mit einer Mischung aus Leid und Stolz. Tanzen aus Frust und tanzen aus Erfolg. Tanzen f\u00fcr sich selbst und tanzen f\u00fcr alle, die nicht mehr tanzen k\u00f6nnen. \r\nTanzen, Schwei\u00df, Musik, Sch\u00fcsse, Hitze, Fliegen, Wind, Bewegen, Atmen, Loslassen, Tanzen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 179,
                    "code": "DLHYQF",
                    "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
                    "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 94,
                    "code": "TQY9R8",
                    "public_name": "lislesso {Evros}",
                    "biography": "\"Hopefulness becomes hopelessness. You become broken. It's the place where the fight for actual freedom and equal rights starts from. You fight everyday.\"",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7": [
              {
                "id": 9346,
                "guid": "f9b3a466-8856-51c1-a0d3-39a0ef9cbaa5",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 3 - H2-2.7",
                "slug": "jev22-9346-ausstellung_von_daria_novikova_und_gerhana_tarmizi",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/CLYGVZ/",
                "title": "Ausstellung von Daria Novikova und Gerhana Tarmizi",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Kunst",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein Raum f\u00fcr Kunst der Magistra Daria (Gagaria) und des Gerhaner. Selbstreflexion, Affektverarbeitung und Bruchst\u00fccke von Traumbildern bedingen einen Ausstellungsraum der sich anf\u00fchlt wie das Wohnzimmer eines Melancholikers.",
                "description": "Setzt euch in das geborgene Zimmerchen und lasst euch von den Zeichnungen und Malereien der exzentrischen Freunde einlullen.\r\n\r\nDaria: Die Werke die ich ausstelle sind Gro\u00dfformatige Kohlezeichnungen und Kaltnadelstichdrucke die ich in den letzten zwei Monaten angefertigt habe. Die Arbeiten haben gemeinsam, dass ich mich in ihnen mit \u00fcbereinanderliegenden Ebenen im \u00e4sthetischen-, sowie im Bedeutungskontext besch\u00e4ftigt habe.\r\n\r\nGerhana: Ausgestellt werden Malereien, die sich mit der F\u00e4higkeit des Menschen besch\u00e4ftigen, eigene Realit\u00e4ten erschaffen zu k\u00f6nnen. Kurz zusammengefasst: Ich bin ein K\u00fcnstler der \u00fcber K\u00fcnstler malt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 146,
                    "code": "KELGVU",
                    "public_name": "Daria Novikova",
                    "biography": "Daria, 19, Kunstschaffende, da sonst nichts Sinn macht.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 71,
                    "code": "7AW7SJ",
                    "public_name": "Gerhana",
                    "biography": "Ich bin Gerhana, 20 Jahre alt und aus Grafing bei M\u00fcnchen. Ich liebe Kunst und male und musiziere gerne. Dabei ist mein soziales Umfeld meine gr\u00f6\u00dfte Inspiration, da alle Lebewesen und deren Geschichten und Erfahrungen mich faszinieren. Geboren wurde ich in einem streng muslimischen Umfeld in Indonesien, was meine Faszination fuer die Obskur-exaltierte K\u00e4lte der westlichen Gesellschaft begr\u00fcndet.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3": [
              {
                "id": 1822,
                "guid": "18223efa-a799-5005-abd7-51b4038f865b",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/H9YETG/IMG_0899-min_Rp5HzPw.jpg",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Ausstellungsraum 4 - H2-3.3",
                "slug": "jev22-1822-seltsam_klein",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/H9YETG/",
                "title": "seltsam & klein",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                "description": "{seltsam & klein}Wir besch\u00e4ftigen uns mit graphischen, bildhauerischen und performativen Praktiken.\r\nAus gemeinsamen Erlebnissen und Austausch von Kunst und Inspirationen, insbesondere Musik, haben sich Parallelen in unserem Schaffen aufgetan. Die Ergebnisse erkunden einen Teil unserer seelischen und physischen R\u00e4ume. Wir f\u00fchlen uns beide M\u00fcnchen und der kreativen Szene rund um das IMAL sehr verbunden. Antikommerzielle und gemeinn\u00fctzige Projekte finden wir super wichtig und wir freuen uns ein Teil dessen sein zu d\u00fcrfen!",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 129,
                    "code": "G9AQSB",
                    "public_name": "Charlotte Haufe",
                    "biography": "{seltsam & klein} Mein Name ist Charly, ich bin 22 Jahre alt und wohne in Halle. Ich habe dieses Semester angefangen an der Kunsthochschule Burg Giebichenstein in der Klasse Bildhauerei/ Materialit\u00e4t & Raum zu studieren. Ich arbeite gerne experimentell mit Zeichnung & Farbe, sowie Bildhauerei, Performance, Video und Text. Das k\u00fcnstlerische Arbeiten ist in den letzten 2-3 Jahren zu einer Wegbegleitung geworden, zu der sich meine Beziehung st\u00e4ndig ver\u00e4ndert und entwickelt. Sie hilft mir zu Erkennen, Spannungen und Dynamiken auszuloten, zu verringern und zu intensivieren.",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 130,
                    "code": "VRGCPX",
                    "public_name": "Bruno Haas",
                    "biography": "{seltsam & klein} Ausstellung mit Arbeiten, die sich zwischen Grafik & Bildhauerei bewegen. Wechselspiel zwischen Abwesenheit & Anwesenheit.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Austellungsraum 5 - H1-3.1": [
              {
                "id": 1954,
                "guid": "19eeefb5-492f-5d7e-8d1d-26bdbb0153d7",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "10:00",
                "room": "Austellungsraum 5 - H1-3.1",
                "slug": "jev22-1954-urbane_praxis_stadt_von_unten_raum_fuer_alle",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZLL9WH/",
                "title": "Urbane Praxis, Stadt von unten & Raum f\u00fcr alle",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Ausstellung",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein ganzes Stockwerk mit Ausstellungen, Inputs und Infos rund um und \u00fcber die Urbane Liga, G\u00e4ngeviertel, Haus der Statistik und das Branntweinareal.",
                "description": "Stadt von unten, Mitgestaltung und Raum f\u00fcr alle - mit diesen Themen setzen sich die Initiativen und Gruppen in diesem Raum auseinander:\r\n\r\nDie **Urbane Liga** ist ein B\u00fcndnis junger Stadtmacher:innen, die sich aktiv in die Gestaltung ihrer St\u00e4dte einbringen. Gezeigt wird die ULA On Tour Ausstellung mit mehr als 50 Initiativen bzw. Projektbeispielen aus dem B\u00fcndnis der letzten vier Jahre. \r\n\r\nAls wir im August 2009 in das historische **G\u00e4ngeviertel** gekommen sind, wollten wir es vor Verfall und Abriss  retten und in der Hamburger Innenstadt einen Raum schaffen, in dem Neues entstehen kann durch Kunst, Kultur und Gespr\u00e4che, in Ateliers, Wohnungen und sozialen Projekten. Die H\u00e4user stehen noch, wir sind noch da \u2013 und wir arbeiten jeden Tag weiter an unserem Ziel.\r\n\r\nEine Kunstaktion im Jahr 2015 zur Verhinderung eines Verkauf des **Haus der Statistik** an Investoren. Geblieben ist eine Initiative bzw. B\u00fcndnis von verschiedenen Berliner Akteur:innen: Soziale und kulturelle Einrichtungen und Verb\u00e4nde, K\u00fcnstlerkollektive, Architekt:innen, Stiftungen und Vereine mit der Forderung nach einer modellhaften Umsetzung einer gemeinwohlorientierten und kooperativen Entwicklung unserer St\u00e4dte.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Forumszentrum - H1-0.1": [],
            "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2": [
              {
                "id": 8734,
                "guid": "f8734889-2c55-55ef-9d81-cb9b69953f04",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-8734-kleidertausch",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/UBNJ7U/",
                "title": "Kleidertausch",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "Kommt in Scharen mit alten Waren!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 4449,
                "guid": "e4e4b4bb-99c5-5751-9ecd-85ab8345f00d",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "03:00",
                "room": "Bibliothek +  Siebdruck +  Kleidertausch - H1-2.2",
                "slug": "jev22-4449-bibliothek",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZCJJXM/",
                "title": "Bibliothek",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Weiteres",
                "language": "en",
                "abstract": "B\u00fccherei und B\u00fcchertausch!",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Kantine - H2-4.7": [],
            "St\u00e4nde - H2-4.8": [
              {
                "id": 9053,
                "guid": "9d05dc3c-8be6-53cf-8385-f6a1909692a4",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-9053-no_future_for_iaa_solistand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/8RQYVF/",
                "title": "No Future for IAA Solistand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "St\u00e4nde von No Future for IAA und  \"(FREI)RAUM im Kontext des Speziesismus\"",
                "description": "No Future for IAA: Bei diesem Stand k\u00f6nnt ihr euch neben Infomaterial auch Merch von No Future for IAA besorgen. Das Geld soll Menschen helfen, die aufgrund der Proteste von 2021 Repression erfahren haben und die Proteste 2023 mitfinanzieren.\r\n\r\n(FREI)RAUM im Kontext des Speziezismus: Der Stand soll sich mit Themen rund um die (Frei)R\u00e4ume in der Stadt M\u00fcnchen f\u00fcr Tiere handeln. Wir zeigen auf, wie (Frei)R\u00e4ume bereits beansprucht werden von Menschen, die sich f\u00fcr Tierrechte einsetzen und zeigen, wie viel Raum die Ausbeutung von nichtmenschlichen Tieren einnimmt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "E9UAQE",
                    "public_name": "No Future",
                    "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 6916,
                "guid": "6c916afe-d686-54a0-8620-3cce7aa74cbb",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-6916-fachstelle_pop_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/NMGCCF/",
                "title": "Fachstelle Pop Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Fachstelle Pop ist eine Anlaufstelle zur F\u00f6rderung, Vernetzung und Interessenvertretung der popkulturellen Szenen in M\u00fcnchen.",
                "description": "Wir werden gef\u00f6rdert vom Kulturreferat der LH M\u00fcnchen und unterst\u00fctzen und beraten Musiker*innen, Bands, K\u00fcnstler*innen und alle weiteren Akteure im Popgeschehen der Stadt.\r\n\r\nF\u00fcr uns ist \"Pop\" der umfassende Begriff f\u00fcr aktuelle Musikproduktion ohne stilistische Grenzen. Wir verstehen uns insbesondere auch als Ansprechpartner f\u00fcr junge K\u00fcnstler*innen aus den verschiedenen Sub- oder Jugendkulturen abseits des Mainstreams.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 197,
                    "code": "CLZ8W7",
                    "public_name": "Fachstelle Pop",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8190,
                "guid": "8d1ebfd9-0697-5afe-8999-94e874625d08",
                "logo": "/media/freiraumforum/submissions/KNJKNK/mindzone-sauberdrauf-logo-sticker-002-white_8aKyKh0.jpg",
                "date": "2022-12-31T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8190-mindzone_infostand",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KNJKNK/",
                "title": "Mindzone Infostand",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "de",
                "abstract": "Niedrigschwellige, aufsuchende und aktzeptierende Drogenarbeit - Infostand zu Safer Use & Harm Reduction",
                "description": "Das MINDZONE-Team M\u00fcnchen ist seit M\u00e4rz 1996 im M\u00fcnchner Nachtleben aktiv. Durch langj\u00e4hrige Kooperation mit namhaften Clubs und Event-Reihen genie\u00dft MINDZONE in der Partyszene einen hohen Bekanntheitsgrad. Im 2-Wochen-Rhythmus f\u00fchren wir Vor-Ort-Aktionen mit Infostand durch.\r\nUnser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Da immer wieder zu beobachten ist, dass Jugendliche Drogen sehr problematisch und riskant konsumieren, erscheint es sinnvoll und notwendig, Aufkl\u00e4rung in diesem Bereich zu betreiben und auf die Drogenthematik differenziert einzugehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "TRUZZB",
                    "public_name": "Mindzone",
                    "biography": "mindzone ist eine Initiative von jungen Partyg\u00e4ngern, die 1996 in M\u00fcnchen entstanden ist und mittlerweile bayernweit im Nachtleben aktiv ist. Unser Team setzt sich mit den Problemen auseinander, die beim Konsum von legalen und illegalen Substanzen in verschiedener Weise auftreten k\u00f6nnen. Als Sozialarbeitende erreichen wir Konsument*innen von Partydrogen durch ein niedrigschwelliges Infostandangebot auf Partys der elektronischen Musikszene. Um einen guten Zugang zu erreichen, arbeiten wir mit ehrenamtlichen Szeneg\u00e4nger*innen, die speziell in drogenrelevanten Belangen geschult werden.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              },
              {
                "id": 8222,
                "guid": "82b22eef-3d58-5a3f-86d4-c93637bffdba",
                "logo": "",
                "date": "2022-12-31T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "01:30",
                "room": "St\u00e4nde - H2-4.8",
                "slug": "jev22-8222-sticker_exchange",
                "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/F9A7QF/",
                "title": "Sticker Exchange!",
                "subtitle": "",
                "track": "Freir\u00e4ume",
                "type": "Stand",
                "language": "en",
                "abstract": "Hey Sticker Lovers! Drop stickers, take stickers (\uff40\uff65\u03c9\uff65)\uff89\u2606\uff65\uff9f.:*\u2764",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 160,
                    "code": "K8UHKP",
                    "public_name": "Forum f\u00fcr Freiraum",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": []
              }
            ],
            "Timeout Raum - H2-5.1": [],
            "Raum 1": []
          }
        }
      ]
    }
  }
}