{
  "id": 1784,
  "guid": "178a4cd0-520e-53cf-9dbe-8235d07efeae",
  "logo": "",
  "date": "2022-12-29T10:00:00+01:00",
  "start": "10:00",
  "duration": "02:00",
  "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
  "slug": "freiraumforum-24-flchengerechtigkeit-iaa-2023",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/ZAYXUB/",
  "title": "Fl\u00e4chengerechtigkeit - IAA 2023",
  "subtitle": "",
  "track": "Freir\u00e4ume",
  "type": "Workshop",
  "language": "de",
  "abstract": "2021 zeigte uns die Stadt ihre Priorit\u00e4ten: Autowerbefl\u00e4chen noch und n\u00f6cher, w\u00e4hrend das Mobilit\u00e4tswendecamp um seine Daseinsberechtigung k\u00e4mpfen musste. Warum macht eine Stadt, die 2019 den Klimanotstand ausgerufen hat, den Autokonzernen so den Hof?\r\nEine kapitalismuskritische Auseinandersetzung.",
  "description": "",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": true,
  "persons": [
    {
      "id": 72,
      "code": "KJTF9D",
      "public_name": "Lisa Poettinger",
      "biography": "Klimaaktivistin in M\u00fcnchen. Fr\u00fcher Extinction Rebellion. Ehemalige Sprecherin von #noIAA und StopG7. Aktivistin beim Offenen Antikapitalistischen Klimatreffen M\u00fcnchen. Als Jugendliche im Gefl\u00fcchtetenbereich engagiert.\r\nHab Lust auf Vernetzung, Austausch und Kapitalismus abschaffen ;)",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}