{
  "id": 3182,
  "guid": "3c1e82ad-29e2-5d9a-a5dd-5b8b48360fc1",
  "logo": "",
  "date": "2022-12-27T18:00:00+01:00",
  "start": "18:00",
  "duration": "02:00",
  "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
  "slug": "freiraumforum-46-der-elefant-im-verkehrs-raum-warum-wir-ber-autos-reden-mssen",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/XCE7FP/",
  "title": "Der Elefant im Verkehrs-Raum: Warum wir \u00fcber Autos reden m\u00fcssen",
  "subtitle": "",
  "track": "Freir\u00e4ume",
  "type": "Workshop",
  "language": "de",
  "abstract": "Kein Verkehrsmittel schluckt so viel Fl\u00e4che wie das Auto. Trotzdem ist Autoreduktion ein Tabuthema. Noch. Lasst uns dar\u00fcber sprechen, wie eine Stadt aussieht, in der Autos h\u00f6chstens als Statisten auftreten! Und lasst uns gemeinsam \u00fcberlegen, was wir daf\u00fcr tun k\u00f6nnen.",
  "description": "Das Auto ist der \u201eElefant im Verkehrs-Raum\u201c. Es wird zwar schon viel \u00fcber \u201cAlternativen\u201d geredet, aber noch viel zu wenig \u00fcber das Problem \u201cAuto\u201d selbst. Wir wollen den Elefanten benennen, weil er die Ursache daf\u00fcr ist, dass die beschlossene Mobilit\u00e4tswende auf sich warten l\u00e4sst.\r\nDaf\u00fcr drehen wir mit euch eine imagin\u00e4re Runde durch M\u00fcnchen. Wir schauen uns an, wie das Auto den \u00f6ffentlichen Raum dominiert und welche Folgen das f\u00fcr die Stadtgesellschaft hat. Dabei sehen wir \u00fcber den Verkehrs-Tellerrand hinaus und fragen uns, was das f\u00fcr die Menschen bedeutet, die in M\u00fcnchen wohnen und mobil sein wollen. Wer kann \u00f6ffentlichen (Verkehrs-)Raum nutzen? Wer verursacht welche Kosten mit seiner*ihrer Mobilit\u00e4t? Wer muss sie tragen?\r\nDanach bauen wir die Stadt neu. Wie viel Raum wird frei, wenn Autoverkehr nur eine Nebenrolle f\u00fcr notwendige Wege spielt? Was k\u00f6nnen wir mit dem immensen Fl\u00e4chengewinn anstellen? Wie k\u00f6nnen wir die Fl\u00e4che besser nutzen? Wie k\u00f6nnen wir anders mobil sein? Und was hat es f\u00fcr Vorteile?\r\nZum Schluss sammeln wir die M\u00f6glichkeiten, wie wir uns politisch und medial in M\u00fcnchen f\u00fcr eine aktive Reduktion des Autoverkehrs einsetzen k\u00f6nnen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": true,
  "persons": [
    {
      "id": 103,
      "code": "7J7NB3",
      "public_name": "Katharina Mayer",
      "biography": "Katharina Mayer, Liebhaberin dieser Erde, freudige Radfahrerin, Studierende der Nachhaltigkeit, aktiv im Kreisjugendring, der Alpenvereinsjugend und dem Radentscheid (weil es das Richtige ist und die Leute einfach toll sind!), Vernetzerin. Frag mich, wenn du mehr zur Mobilit\u00e4tswende und einem gesunden Umgang mit dem eigenen Aktivismus wissen willst. Erz\u00e4hl mir, was dich begeistert.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}