{
  "id": 4443,
  "guid": "4f44d39f-3189-59d2-87ce-3cd41ec43123",
  "logo": "/media/freiraumforum/submissions/QVPQKG/G128_H3EDpmJ.png",
  "date": "2022-12-29T20:00:00+01:00",
  "start": "20:00",
  "duration": "01:30",
  "room": "Vortragsraum 1 - Ahlam - H2-1.6",
  "slug": "jev22-4443-das_mietshaeuser_syndikat_und_das_neubauprojekt_goerzer128",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/QVPQKG/",
  "title": "Das Mietsh\u00e4user Syndikat und das Neubauprojekt G\u00f6rzer128",
  "subtitle": "",
  "track": "Freir\u00e4ume",
  "type": "Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "Die G\u00f6rzer128 wird gebaut - 14 Jahre nach der Ligsalz8, M\u00fcnchens zweites Projekt im Verbund mit dem Mietsh\u00e4user Syndikat.",
  "description": "Unser Neubauprojekt G\u00f6rzer128 wird ab dem kommenden Jahr sowohl bezahlbaren Wohnraum, als auch einen unkommerziellen Veranstaltungs- und Begegnungsort schaffen. Im Fr\u00fchling 2021 haben wir den Zuschlag f\u00fcr ein Grundst\u00fcck in der G\u00f6rzerstra\u00dfe 128 in Ramersdorf-Perlach von der Stadt M\u00fcnchen erhalten. Nun wurde der Bauantrag eingereicht und 2023 wird gebaut. In unserem Projekt setzen wir auf Selbstverwaltung, Schwarmintelligenz und Skillsharing. Wir sind Teil des Mietsh\u00e4user Syndikats, das mittlerweile aus ca. 180 selbstverwalteten Hausprojekten besteht, dessen Funktionsweise wir euch gerne vorstellen und euch motivieren wollen. Denn: Schlie\u00dft euch zusammen, nehmt euch Platz und schafft Freir\u00e4ume. Es werden weitere Grundst\u00fccke von der Stadt, auch f\u00fcr weitere Syndikatsprojekte ausgeschrieben werden. \r\n\r\nWenn Ihr weitere Fragen zum Aufwand, der Organisation oder auch einfach zum Mietsh\u00e4user Syndikat habt kommt vorbei und redet mit uns. Wir sind vor Ort mit einem Infotisch, haben Flyer, Infomaterial und teilen gerne unser Wissen. Ihr k\u00f6nnt euch auch jederzeit online unter www.goerzer128.de \u00fcber unseren aktuellen Stand informieren und euch auf unserem Newsletter eintragen. Meldet euch.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 193,
      "code": "VF8WZU",
      "public_name": "Peter von der Schwarmstimmung",
      "biography": "Wir sind mehrere Aktive aus solidarischen Zusammenh\u00e4ngen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}