{
  "id": 7173,
  "guid": "71f7d32c-b942-50c7-ac87-89ddfd3b8e85",
  "logo": "",
  "date": "2022-12-29T18:00:00+01:00",
  "start": "18:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Workshopraum 2 - H2-3.4",
  "slug": "jev22-7173-gegen_die_automobile_stadt_den_oeffentlichen_raum_aneignen",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/KU8ZL9/",
  "title": "Gegen die Automobile Stadt - den \u00f6ffentlichen Raum aneignen!",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "Letztes Jahr wurde w\u00e4hrend der IAA ein leerstehendes Haus besetzt, doch die Polizei st\u00fcrmte dieses in K\u00fcrze. Diese Reaktion zeigte, dass der Schutz von Eigentum oberste Priorit\u00e4t hat. Doch warum ist das so? Wir wollen die Frage stellen, wem die Stadt eigentlich geh\u00f6ren sollte.",
  "description": "Im September letzten Jahres wurde, im Zuge der NO-IAA Proteste in M\u00fcnchen, ein seit Jahren leerstehendes Haus besetzt. Mit unseren Aktionen haben wir die r\u00e4umliche und symbolische Besetzung der Stadt durch die Autokonzerne der IAA kritisiert. Denn eine klimagerechte Stadt muss f\u00fcr alle Menschen leistbar sein. Doch in k\u00fcrzester Zeit st\u00fcrmte die Polizei das Geb\u00e4ude und f\u00fchrte die Aktivist*innen ab. Auch die Reaktionen auf einige Scheinbesetzungen vor ein paar Jahren zeigten, dass der Schutz von Eigentum oberste Priorit\u00e4t hat. Doch warum ist das so? Warum sch\u00fctzt der Staat leerstehende H\u00e4user mit allen Mitteln und kriminalisiert Menschen, die diese nutzen und mit Leben f\u00fcllen wollen? Wir wollen uns anschauen, welche Mechanismen dahinterstehen und die Frage stellen, wem die Stadt eigentlich geh\u00f6rt.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": true,
  "persons": [
    {
      "id": 100,
      "code": "E9UAQE",
      "public_name": "No Future",
      "biography": "No Future for IAA ist ein antikapitalitische Gruppe aus M\u00fcnchnen,  die sich zusammen gefunden hat, um Widerstand gegen die klimafeindliche IAA (Internationale Automobil-Ausstellung) auf die Stra\u00dfe zu bringen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}