{
  "id": 9207,
  "guid": "920c769e-5987-5403-8c6a-218731a683ec",
  "logo": "/media/freiraumforum/submissions/RLEDAH/Cover-Abschiebehaft-rassistische-Tradition-seit-1919_N2rXwCD.jpg",
  "date": "2022-12-30T14:00:00+01:00",
  "start": "14:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
  "slug": "jev22-9207-abschiebehaft_in_muenchen_und_bayern",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/RLEDAH/",
  "title": "Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern",
  "subtitle": "",
  "track": "Freir\u00e4ume",
  "type": "Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "\u00dcberblick \u00fcber die Abschiebehaft in Bayern, Rechtliche Hintergr\u00fcnde und politische Kritik an der Insititution Abschiebehaft",
  "description": "Abschiebehaft bedeutet, dass eine Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde oder die Bundespolizei einem Menschen vor seiner Abschiebung die Freiheit entziehen kann.\r\nWarum? Der Beh\u00f6rde soll die Durchf\u00fchrung der Abschiebung erleichtert werden. Es handelt sich bei Abschiebehaft um keine Strafe sondern um eine Sicherungsma\u00dfnahme. Somit sitzen unschuldige Menschen in Haft - weil sie kein Aufenthaltsrecht in Deutschland haben. In vielen F\u00e4llen stellt sich im Nachgang heraus, dass die Inhaftierung rechtswidrig war - aber das bleibt ohne Konsequenzen. \r\n\r\nAbschiebehaft ist weitestgehend unbekannt, wird aber in den letzen Jahren massiv ausgebaut. \u2013  Beides m\u00fcssen wir \u00e4ndern!\r\n\r\nDer M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrat ber\u00e4t seit 2019 in der Abschiebehaftanstalt am M\u00fcnchner Flughafen. Christian Oppl stellt die Situation und die rechtlichen Hintergr\u00fcnde vor und berichtet \u00fcber unserer Arbeit.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 179,
      "code": "DLHYQF",
      "public_name": "Christian Oppl {Abschiebehaft in M\u00fcnchen und Bayern}",
      "biography": "Christian Oppl ist Sozialp\u00e4dagoge und arbeitet bei der Fachstelle Asyl des M\u00fcnchner Fl\u00fcchtlingsrats. Er ist bei der Karawane M\u00fcnchen aktiv f\u00fcr gleiche Rechte f\u00fcr alle Menschen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}