{
  "id": 9351,
  "guid": "93e518fb-000b-5c0e-8325-27f0435ef007",
  "logo": "",
  "date": "2022-12-27T14:00:00+01:00",
  "start": "14:00",
  "duration": "01:30",
  "room": "Workshopraum 1 - H2-2.5",
  "slug": "jev22-9351-mehr_inklusion_im_nachtleben",
  "url": "https://forum.freiraeumen.jetzt/freiraumforum/talk/LTTQ9U/",
  "title": "Mehr Inklusion im Nachtleben",
  "subtitle": "",
  "track": "Freir\u00e4ume",
  "type": "Diskussion",
  "language": "de",
  "abstract": "Eine Diskussionsrunde \u00fcber M\u00f6glichkeiten f\u00fcr mehr Inklusion von Menschen mit Behinderungen, Erkrankungen und neurodiversen Menschen im Veranstaltungskontext.",
  "description": "Um mehr Inklusion von Menschen mit Behinderungen, Erkrankungen und neurodiversen Menschen im Rahmen von Veranstaltungen und im Nachtleben zu schaffen, bedarf es eines aktiven Austausches von Erfahrungen und Ideen um kollektiv f\u00fcr mehr M\u00f6glichkeiten zu sorgen. Die Diskussion soll dazu anregen, Hindernisse im Veranstaltungskontext wahrzunehmen und zu vermindern.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 175,
      "code": "3BH7WQ",
      "public_name": "Palina Lanskaja",
      "biography": "Ich bin Palina, 33, eine nichtbin\u00e4re Transperson und Musiker*in aus Hamburg (keine Pronomen oder dey/deren/denen). Ich bin im hamburger Kollektiv Command Queer im G\u00e4ngeviertel aktiv und veranstalte mit dem Kollektiv zusammen Bar Abende, Clubn\u00e4chte, Konzerte und Kundgebungen. Ich selbst bin schwerbehindert und versuche eine inklusivere Perspektive in unsere Arbeit einflie\u00dfen zu lassen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": null,
  "origin": "forum.freiraeumen.jetzt"
}