{
  "id": 49279,
  "guid": "b9cec8e9-0ef2-50fd-be57-9ff1996347f2",
  "logo": "",
  "date": "2022-12-29T15:30:00+01:00",
  "start": "15:30",
  "duration": "00:40",
  "room": "Fireshonks-Stream",
  "slug": "jev22-49279-barrierearme_datenvisualisierungen_im_web",
  "url": "https://pretalx.c3voc.de/fire-shonks-2022/talk/QPBDTA/",
  "title": "Barrierearme Datenvisualisierungen im Web",
  "subtitle": "",
  "track": "R3S",
  "type": "Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "Wie k\u00f6nnen Datenvisualisierungen so gestaltet werden, dass sie auch f\u00fcr Menschen mit Behinderungen gut zug\u00e4nglich sind? Ich zeige, wie Barrieren in Datenvisualisierungen vermieden werden k\u00f6nnen. Es gibt Tipps dazu, was zum Beispiel bei der Wahl von Farben in einem Balkendiagramm zu beachten ist,  warum es sinnvoll ist, die pr\u00e4sentierten Daten zum Download anzubieten und wie ein Diagramm f\u00fcr Screenreader-Nutzer:innen beschrieben werden kann.\r\n\r\nStream-Link: https://streaming.media.ccc.de/jev22/fireshonks\r\n\r\nWorkshop im Anschluss: https://meeten.statt-drosseln.de/b/mer-uld-o2j-uvp",
  "description": "Im Vortrag werden Hinweise dazu gegeben, wie Barrieren bei Datenvisualisierungen vermieden werden k\u00f6nnen. Hierbei geht es beispielsweise um ausreichende Unterscheidbarkeit von Farben, klare Beschriftungen und Benutzbarkeit mit Screenreader. \r\n\r\nDieser Vortrag richtet sich an alle, die mit dem Designen, Entwickeln oder Verbreiten von Datenvisualisierungen im Internet zu tun haben, zum Beispiel Programmierer:innen von Dashboards, Designer:innen von Infografiken oder Menschen, die gerne Bilder von Statistiken posten.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 3386,
      "code": "VNBCED",
      "public_name": "Anne-Victoria Meyer",
      "biography": "sie/ihr\r\n\r\nIch arbeite als Frontend-Entwicklerin und studiere Mensch-Computer-Interaktion. Im Rahmen meiner Masterarbeit besch\u00e4ftige ich mich aktuell damit, wie Datenvisualisierungen im Internet barrierearm umgesetzt werden k\u00f6nnen, sodass sie auch f\u00fcr Menschen mit Behinderungen gut zug\u00e4nglich sind.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "room_id": "c62a781e-48a3-4546-bb5c-dee2080738f7",
  "origin": "pretalx.c3voc.de"
}